{"id": 0, "original_passage": "Je pense qu'effectivement, alors que notre Parlement a, tr\u00e8s opportun\u00e9ment, il y a un mois, invit\u00e9 conjointement les pr\u00e9sidents de la Unissent et du Conseil l\u00e9gislatif palestinien, pr\u00e9cis\u00e9ment pour marquer sa volont\u00e9 d'intervenir comme acteur en faveur du processus de paix, nous ne pouvons pas, en tant que Parlement, nous taire aujourd'hui.", "length_of_sentences": 85, "cloze_passage": "Je pense qu'effectivement, alors que notre Parlement a, tr\u00e8s opportun\u00e9ment, il y a un mois, invit\u00e9 conjointement les pr\u00e9sidents de la Unissent et du Conseil l\u00e9gislatif palestinien, pr\u00e9cis\u00e9ment pour marquer sa volont\u00e9 d'intervenir comme acteur en faveur du processus de paix, nous ne pouvons pas, en tant que Parlement, nous taire <mask>.", "answer": "aujourd'hui", "language": "fr"}
{"id": 1, "original_passage": "Mais en tout \u00e9tat de cause, je demande de fa\u00e7on expresse que personne, \u00e0 la fin de cette p\u00e9riode de session, ne puisse pr\u00e9tendre que le Parlement en tant que tel, dans l'esprit et dans le prolongement de votre magnifique d\u00e9claration, ne s'est pas prononc\u00e9 en faveur du retour de la paix en Isra\u00ebl et au Proche-Orient.", "length_of_sentences": 89, "cloze_passage": "Mais en tout \u00e9tat de cause, je demande de fa\u00e7on expresse que personne, \u00e0 la fin de cette p\u00e9riode de session, ne puisse pr\u00e9tendre que le Parlement en tant que tel, dans l'esprit et dans le prolongement de votre magnifique d\u00e9claration, ne s'est pas prononc\u00e9 en faveur du retour de la paix en Isra\u00ebl et au <mask>.", "answer": "Proche-Orient", "language": "fr"}
{"id": 2, "original_passage": "En ce qui concerne le traitement de ce sujet difficile ici en pl\u00e9ni\u00e8re, je trouverais judicieux que les porte-parole du Parlement, la pr\u00e9sidente de groupes ou qui que ce soit qui s'exprime au nom du groupe soul\u00e8vent le probl\u00e8me du Proche-Orient dans le d\u00e9bat avec le pr\u00e9sident du Conseil et le pr\u00e9sident de la Commission.", "length_of_sentences": 78, "cloze_passage": "En ce qui concerne le traitement de ce sujet difficile ici en pl\u00e9ni\u00e8re, je trouverais judicieux que les porte-parole du Parlement, la pr\u00e9sidente de groupes ou qui que ce soit qui s'exprime au nom du groupe soul\u00e8vent le probl\u00e8me du Proche-Orient dans le d\u00e9bat avec le pr\u00e9sident du Conseil et le pr\u00e9sident de la <mask>.", "answer": "Commission", "language": "fr"}
{"id": 3, "original_passage": "Nous pouvons nous en r\u00e9jouir. Cependant, alors que notre institution a tant fait pour que les travaux de cette Convention r\u00e9ussissent, qu'elle a, en particulier, \u00e0 maintes reprises mis ses locaux \u00e0 la disposition de la Convention, alors que s'ouvre aujourd'hui notre p\u00e9riode de session pl\u00e9ni\u00e8re ici \u00e0 Strasbourg, je regrette qu'il n'ait pas \u00e9t\u00e9 possible d'organiser dans des conditions dignes la remise de cette charte ici \u00e0 Strasbourg apr\u00e8s l'ach\u00e8vement des travaux de sa r\u00e9daction.", "length_of_sentences": 130, "cloze_passage": "Nous pouvons nous en r\u00e9jouir. Cependant, alors que notre institution a tant fait pour que les travaux de cette Convention r\u00e9ussissent, qu'elle a, en particulier, \u00e0 maintes reprises mis ses locaux \u00e0 la disposition de la Convention, alors que s'ouvre aujourd'hui notre p\u00e9riode de session pl\u00e9ni\u00e8re ici \u00e0 Strasbourg, je regrette qu'il n'ait pas \u00e9t\u00e9 possible d'organiser dans des conditions dignes la remise de cette charte ici \u00e0 Strasbourg apr\u00e8s l'ach\u00e8vement des travaux de sa <mask>.", "answer": "r\u00e9daction", "language": "fr"}
{"id": 4, "original_passage": "Malgr\u00e9 tout, il existe des indices tr\u00e8s s\u00e9rieux de violation du droit communautaire, notamment en ce qui concerne l'enregistrement des passagers et le respect des normes de s\u00e9curit\u00e9 fix\u00e9es par les directives communautaires. C'est la raison pour laquelle, je pense, il nous faut en premier lieu accueillir favorablement la r\u00e9action de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne, qui m\u00e8ne d\u00e9j\u00e0 des investigations pour \u00e9tablir si le droit communautaire a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9.", "length_of_sentences": 98, "cloze_passage": "Malgr\u00e9 tout, il existe des indices tr\u00e8s s\u00e9rieux de violation du droit communautaire, notamment en ce qui concerne l'enregistrement des passagers et le respect des normes de s\u00e9curit\u00e9 fix\u00e9es par les directives communautaires. C'est la raison pour laquelle, je pense, il nous faut en premier lieu accueillir favorablement la r\u00e9action de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne, qui m\u00e8ne d\u00e9j\u00e0 des investigations pour \u00e9tablir si le droit communautaire a \u00e9t\u00e9 <mask>.", "answer": "observ\u00e9", "language": "fr"}
{"id": 5, "original_passage": "De m\u00eame, je consid\u00e8re comme malencontreuse l'exception dont b\u00e9n\u00e9ficie la Gr\u00e8ce jusqu'en 2004 en ce qui concerne la lib\u00e9ralisation des transports, car je pense que, de cette fa\u00e7on, les normes de s\u00e9curit\u00e9 sont encore plus d\u00e9valu\u00e9es dans le pays en question, dont il se trouve qu'il est le mien.", "length_of_sentences": 78, "cloze_passage": "De m\u00eame, je consid\u00e8re comme malencontreuse l'exception dont b\u00e9n\u00e9ficie la Gr\u00e8ce jusqu'en 2004 en ce qui concerne la lib\u00e9ralisation des transports, car je pense que, de cette fa\u00e7on, les normes de s\u00e9curit\u00e9 sont encore plus d\u00e9valu\u00e9es dans le pays en question, dont il se trouve qu'il est le <mask>.", "answer": "mien", "language": "fr"}
{"id": 6, "original_passage": "C'est pourquoi le groupe socialiste votera contre l'inscription de cette question au d\u00e9bat d'actualit\u00e9, sans que cela signifie que la trag\u00e9die ne nous a pas boulevers\u00e9s et que, en tant que gouvernement et en tant que groupe socialiste, nous ne ferons pas tout notre possible pour que soit renforc\u00e9e la s\u00e9curit\u00e9 de la navigation en mer \u00c9g\u00e9e, laquelle compte trois mille cinq cents \u00eeles et un grand nombre de transbordeurs. Cet accident, si grave qu'il soit, quand on songe au nombre de voyages qui ont lieu chaque \u00e9t\u00e9 en mer \u00c9g\u00e9e, est un accident parmi un nombre consid\u00e9rable de travers\u00e9es sans probl\u00e8me.", "length_of_sentences": 158, "cloze_passage": "C'est pourquoi le groupe socialiste votera contre l'inscription de cette question au d\u00e9bat d'actualit\u00e9, sans que cela signifie que la trag\u00e9die ne nous a pas boulevers\u00e9s et que, en tant que gouvernement et en tant que groupe socialiste, nous ne ferons pas tout notre possible pour que soit renforc\u00e9e la s\u00e9curit\u00e9 de la navigation en mer \u00c9g\u00e9e, laquelle compte trois mille cinq cents \u00eeles et un grand nombre de transbordeurs. Cet accident, si grave qu'il soit, quand on songe au nombre de voyages qui ont lieu chaque \u00e9t\u00e9 en mer \u00c9g\u00e9e, est un accident parmi un nombre consid\u00e9rable de travers\u00e9es sans <mask>.", "answer": "probl\u00e8me", "language": "fr"}
{"id": 7, "original_passage": "Malgr\u00e9 tout, bien s\u00fbr, c'est tragique, et les circonstances sont telles qu'il faudra examiner une nouvelle fois beaucoup plus \u00e0 fond les conditions de la navigation dans notre pays et dans toute l'Europe, mais cela ne signifie pas que les mers grecques sont, de quelque fa\u00e7on que ce soit, moins s\u00fbres que les mers de n'importe quel autre \u00c9tat membre.", "length_of_sentences": 91, "cloze_passage": "Malgr\u00e9 tout, bien s\u00fbr, c'est tragique, et les circonstances sont telles qu'il faudra examiner une nouvelle fois beaucoup plus \u00e0 fond les conditions de la navigation dans notre pays et dans toute l'Europe, mais cela ne signifie pas que les mers grecques sont, de quelque fa\u00e7on que ce soit, moins s\u00fbres que les mers de n'importe quel autre \u00c9tat <mask>.", "answer": "membre", "language": "fr"}
{"id": 8, "original_passage": "Si, par la suite, en prenant pour base l'article 42, on adopte un \u00e9largissement du cercle de personnes vis\u00e9es au r\u00e8glement 1408 et si on introduit, sur la base de l'article 137, les d\u00e9cisions \u00e0 la majorit\u00e9 pour, par exemple, les crit\u00e8res d'attribution des allocations de ch\u00f4mage, les cons\u00e9quences seront \u00e9normes pour la politique sociale danoise et celle du march\u00e9 du travail au Danemark.", "length_of_sentences": 104, "cloze_passage": "Si, par la suite, en prenant pour base l'article 42, on adopte un \u00e9largissement du cercle de personnes vis\u00e9es au r\u00e8glement 1408 et si on introduit, sur la base de l'article 137, les d\u00e9cisions \u00e0 la majorit\u00e9 pour, par exemple, les crit\u00e8res d'attribution des allocations de ch\u00f4mage, les cons\u00e9quences seront \u00e9normes pour la politique sociale danoise et celle du march\u00e9 du travail au <mask>.", "answer": "Danemark", "language": "fr"}
{"id": 9, "original_passage": "M\u00eame si certains s'efforcent d'en rejeter la responsabilit\u00e9 sur l'\u00e9quipage, personne ne saurait nier que le b\u00e2timent avait plus de 35 ans d'\u00e2ge, qu'il n'aurait pas d\u00fb normalement \u00eatre encore en exploitation et qu'il a sombr\u00e9 tr\u00e8s vite, sans qu'on ait pu sauver davantage de vies.", "length_of_sentences": 89, "cloze_passage": "M\u00eame si certains s'efforcent d'en rejeter la responsabilit\u00e9 sur l'\u00e9quipage, personne ne saurait nier que le b\u00e2timent avait plus de 35 ans d'\u00e2ge, qu'il n'aurait pas d\u00fb normalement \u00eatre encore en exploitation et qu'il a sombr\u00e9 tr\u00e8s vite, sans qu'on ait pu sauver davantage de <mask>.", "answer": "vies", "language": "fr"}
{"id": 10, "original_passage": "Madame la Pr\u00e9sidente, je voudrais revenir un instant, sur le drame \u00e9voqu\u00e9 par notre coll\u00e8gue belge, que vivent, aujourd'hui, en Europe, \u00e0 certaines de nos fronti\u00e8res, des r\u00e9fugi\u00e9s, pour vous faire savoir que je me suis rendu, il y a une huitaine de jours, au centre de Sangatte, ouvert par le gouvernement fran\u00e7ais et g\u00e9r\u00e9 par la Croix - Rouge.", "length_of_sentences": 100, "cloze_passage": "Madame la Pr\u00e9sidente, je voudrais revenir un instant, sur le drame \u00e9voqu\u00e9 par notre coll\u00e8gue belge, que vivent, aujourd'hui, en Europe, \u00e0 certaines de nos fronti\u00e8res, des r\u00e9fugi\u00e9s, pour vous faire savoir que je me suis rendu, il y a une huitaine de jours, au centre de Sangatte, ouvert par le gouvernement fran\u00e7ais et g\u00e9r\u00e9 par la Croix - <mask>.", "answer": "Rouge", "language": "fr"}
{"id": 11, "original_passage": "Je porte \u00e0 votre connaissance que ce centre voit passer en moyenne entre 800 et 1000 r\u00e9fugi\u00e9s par jour, en provenance du monde entier et, en particulier, de l'Iran, de l'Irak et d'une partie de la Turquie, c'est - \u00e0 - dire de la partie kurde de la Turquie et que depuis son ouverture il y a onze mois, il est pass\u00e9 16 000 r\u00e9fugi\u00e9s dans ce centre.", "length_of_sentences": 106, "cloze_passage": "Je porte \u00e0 votre connaissance que ce centre voit passer en moyenne entre 800 et 1000 r\u00e9fugi\u00e9s par jour, en provenance du monde entier et, en particulier, de l'Iran, de l'Irak et d'une partie de la Turquie, c'est - \u00e0 - dire de la partie kurde de la Turquie et que depuis son ouverture il y a onze mois, il est pass\u00e9 16 000 r\u00e9fugi\u00e9s dans ce <mask>.", "answer": "centre", "language": "fr"}
{"id": 12, "original_passage": "Madame la Pr\u00e9sidente, je me r\u00e9jouis d'informer l'Assembl\u00e9e que, \u00e0 l'instar des deux autre vice \u2014 pr\u00e9sidents espagnols de ce Parlement, j'ai eu l'honneur et le privil\u00e8ge d'accompagner Mme Fontaine en Espagne et d'\u00eatre le t\u00e9moin \u00e9mu de son engagement courageux, ferme et exemplaire avec la d\u00e9mocratie et les valeurs que cette Assembl\u00e9e d\u00e9fend.", "length_of_sentences": 106, "cloze_passage": "Madame la Pr\u00e9sidente, je me r\u00e9jouis d'informer l'Assembl\u00e9e que, \u00e0 l'instar des deux autre vice \u2014 pr\u00e9sidents espagnols de ce Parlement, j'ai eu l'honneur et le privil\u00e8ge d'accompagner Mme Fontaine en Espagne et d'\u00eatre le t\u00e9moin \u00e9mu de son engagement courageux, ferme et exemplaire avec la d\u00e9mocratie et les valeurs que cette Assembl\u00e9e <mask>.", "answer": "d\u00e9fend", "language": "fr"}
{"id": 13, "original_passage": "Je r\u00e9p\u00e8te, donc, que la position commune du Conseil doit, \u00e0 mon avis, \u00eatre soutenue car par ce r\u00e8glement, l'on introduit le m\u00e9canisme d'adaptation au syst\u00e8me europ\u00e9en des comptes 95 qui assure, effectivement, la comparabilit\u00e9 et la transparence dans la comptabilit\u00e9 publique des \u00c9tats membres dans des mati\u00e8res aussi sensibles et importantes que celle du calcul du d\u00e9ficit public.", "length_of_sentences": 91, "cloze_passage": "Je r\u00e9p\u00e8te, donc, que la position commune du Conseil doit, \u00e0 mon avis, \u00eatre soutenue car par ce r\u00e8glement, l'on introduit le m\u00e9canisme d'adaptation au syst\u00e8me europ\u00e9en des comptes 95 qui assure, effectivement, la comparabilit\u00e9 et la transparence dans la comptabilit\u00e9 publique des \u00c9tats membres dans des mati\u00e8res aussi sensibles et importantes que celle du calcul du d\u00e9ficit <mask>.", "answer": "public", "language": "fr"}
{"id": 14, "original_passage": "Comme vous le savez, Monsieur le Commissaire, au cours de sa s\u00e9ance d'avril dernier, le Parlement a approuv\u00e9 en premi\u00e8re lecture un amendement relatif au droit de transition dans l'application du r\u00e8glement qui stipulait que les \u00c9tats membres pourraient demander \u00e0 la Commission une p\u00e9riode transitoire de deux ans maximum afin d'aligner leurs syst\u00e8mes comptables sur le r\u00e8glement.", "length_of_sentences": 84, "cloze_passage": "Comme vous le savez, Monsieur le Commissaire, au cours de sa s\u00e9ance d'avril dernier, le Parlement a approuv\u00e9 en premi\u00e8re lecture un amendement relatif au droit de transition dans l'application du r\u00e8glement qui stipulait que les \u00c9tats membres pourraient demander \u00e0 la Commission une p\u00e9riode transitoire de deux ans maximum afin d'aligner leurs syst\u00e8mes comptables sur le <mask>.", "answer": "r\u00e8glement", "language": "fr"}
{"id": 15, "original_passage": "\u00c0 ce sujet, je voudrais signaler que la Commission s'\u00e9tait engag\u00e9e en premi\u00e8re lecture \u00e0 pr\u00e9senter une autre proposition de r\u00e8glement du Parlement europ\u00e9en et du Conseil qui traiterait de cette question sp\u00e9cifique, et aujourd'hui, je suis en mesure de vous dire que la Commission a approuv\u00e9 sa proposition le 20 septembre et l'a d\u00e9j\u00e0 transmise au Parlement et au Conseil.", "length_of_sentences": 85, "cloze_passage": "\u00c0 ce sujet, je voudrais signaler que la Commission s'\u00e9tait engag\u00e9e en premi\u00e8re lecture \u00e0 pr\u00e9senter une autre proposition de r\u00e8glement du Parlement europ\u00e9en et du Conseil qui traiterait de cette question sp\u00e9cifique, et aujourd'hui, je suis en mesure de vous dire que la Commission a approuv\u00e9 sa proposition le 20 septembre et l'a d\u00e9j\u00e0 transmise au Parlement et au <mask>.", "answer": "Conseil", "language": "fr"}
{"id": 16, "original_passage": "En tant que rapporteur pour avis de la commission de l'emploi et des affaires sociales et que rapporteur fictif du groupe PAPE - DE pour cette mati\u00e8re \u00e0 la commission \u00e9conomique et mon\u00e9taire, je souhaiterais exprimer mes remerciements les plus sinc\u00e8res \u00e0 M. Scanner, qui a r\u00e9ussi avec succ\u00e8s \u00e0 allier les opinions des commissions parlementaires et des groupes politiques pour les coucher sur papier de la mani\u00e8re la plus harmonieuse et \u00e9quilibr\u00e9e qui soit.", "length_of_sentences": 107, "cloze_passage": "En tant que rapporteur pour avis de la commission de l'emploi et des affaires sociales et que rapporteur fictif du groupe PAPE - DE pour cette mati\u00e8re \u00e0 la commission \u00e9conomique et mon\u00e9taire, je souhaiterais exprimer mes remerciements les plus sinc\u00e8res \u00e0 M. Scanner, qui a r\u00e9ussi avec succ\u00e8s \u00e0 allier les opinions des commissions parlementaires et des groupes politiques pour les coucher sur papier de la mani\u00e8re la plus harmonieuse et \u00e9quilibr\u00e9e qui <mask>.", "answer": "soit", "language": "fr"}
{"id": 17, "original_passage": "Selon une \u00e9tude r\u00e9cente mentionn\u00e9e dans la communication de la Commission, le capital \u2014 investissement constitue \u00e9galement un instrument de premier choix pour am\u00e9liorer l'emploi, puisque entre 80 et 90 % des fonds qu'il mobilise sont normalement consacr\u00e9s \u00e0 l'embauche. En d'autres mots, plus nous disposons de capital \u2014 investissement, plus nous pouvons exploiter efficacement notre capital humain.", "length_of_sentences": 95, "cloze_passage": "Selon une \u00e9tude r\u00e9cente mentionn\u00e9e dans la communication de la Commission, le capital \u2014 investissement constitue \u00e9galement un instrument de premier choix pour am\u00e9liorer l'emploi, puisque entre 80 et 90 % des fonds qu'il mobilise sont normalement consacr\u00e9s \u00e0 l'embauche. En d'autres mots, plus nous disposons de capital \u2014 investissement, plus nous pouvons exploiter efficacement notre capital <mask>.", "answer": "humain", "language": "fr"}
{"id": 18, "original_passage": "Bien que le capital \u2014 investissement ait aussi connu chez nous une croissance rapide dans les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, l'Europe est dans ce domaine encore loin derri\u00e8re les \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique, surtout dans les secteurs encore en pleine croissance des technologies de l'information et de la biotechnologie, mais aussi dans le secteur des soins de s'ont. Ou des mesures pr\u00e9ventives en la mati\u00e8re, un tout nouveau secteur affichant une croissance de plus en plus forte.", "length_of_sentences": 114, "cloze_passage": "Bien que le capital \u2014 investissement ait aussi connu chez nous une croissance rapide dans les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es, l'Europe est dans ce domaine encore loin derri\u00e8re les \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique, surtout dans les secteurs encore en pleine croissance des technologies de l'information et de la biotechnologie, mais aussi dans le secteur des soins de s'ont. Ou des mesures pr\u00e9ventives en la mati\u00e8re, un tout nouveau secteur affichant une croissance de plus en plus <mask>.", "answer": "forte", "language": "fr"}
{"id": 19, "original_passage": "Nous avons de nombreux points d'accord, comme l'apport de capital \u2014 investissement priv\u00e9 et public, l'all\u00e9gement des conditions d'acc\u00e8s, l'utilisation prioritaire du capital \u2014 investissement pour les PME, l'all\u00e9gement fiscal des r\u00e9investissements de b\u00e9n\u00e9fices dans des fonds de capital \u2014 investissement, la simplification et la r\u00e9duction des co\u00fbts pour les d\u00e9p\u00f4ts de brevets.", "length_of_sentences": 96, "cloze_passage": "Nous avons de nombreux points d'accord, comme l'apport de capital \u2014 investissement priv\u00e9 et public, l'all\u00e9gement des conditions d'acc\u00e8s, l'utilisation prioritaire du capital \u2014 investissement pour les PME, l'all\u00e9gement fiscal des r\u00e9investissements de b\u00e9n\u00e9fices dans des fonds de capital \u2014 investissement, la simplification et la r\u00e9duction des co\u00fbts pour les d\u00e9p\u00f4ts de <mask>.", "answer": "brevets", "language": "fr"}
{"id": 20, "original_passage": "C'est en soulignant l'id\u00e9e originale de d\u00e9velopper ce processus de dialogue comme un processus entre partenaires \u00e9gaux et en le maintenant le plus informel possible, sans secr\u00e9tariat institutionnalis\u00e9, que nous avons r\u00e9ussi, malgr\u00e9 quelques difficult\u00e9s, \u00e0 convaincre nos partenaires asiatiques que nous voulions traiter avec eux dans des conditions d'\u00e9galit\u00e9, loin de toute relation donateur \u2014 b\u00e9n\u00e9ficiaire et de toute attitude post \u2014 coloniale.", "length_of_sentences": 107, "cloze_passage": "C'est en soulignant l'id\u00e9e originale de d\u00e9velopper ce processus de dialogue comme un processus entre partenaires \u00e9gaux et en le maintenant le plus informel possible, sans secr\u00e9tariat institutionnalis\u00e9, que nous avons r\u00e9ussi, malgr\u00e9 quelques difficult\u00e9s, \u00e0 convaincre nos partenaires asiatiques que nous voulions traiter avec eux dans des conditions d'\u00e9galit\u00e9, loin de toute relation donateur \u2014 b\u00e9n\u00e9ficiaire et de toute attitude post \u2014 <mask>.", "answer": "coloniale", "language": "fr"}
{"id": 21, "original_passage": "La cr\u00e9ation d'un fonds fiduciaire, l'\u00e9tablissement du r\u00e9seau europ\u00e9en d'expertise financi\u00e8re et l'adoption de deux plans d'action en faveur du commerce et de la promotion des investissements sont autant d'autres mesures concr\u00e8tes qui d\u00e9montrent que l'Europe s'int\u00e9resse \u00e0 l'Asie, non seulement quand tout va bien, mais \u00e9galement en p\u00e9riode de crise.", "length_of_sentences": 93, "cloze_passage": "La cr\u00e9ation d'un fonds fiduciaire, l'\u00e9tablissement du r\u00e9seau europ\u00e9en d'expertise financi\u00e8re et l'adoption de deux plans d'action en faveur du commerce et de la promotion des investissements sont autant d'autres mesures concr\u00e8tes qui d\u00e9montrent que l'Europe s'int\u00e9resse \u00e0 l'Asie, non seulement quand tout va bien, mais \u00e9galement en p\u00e9riode de <mask>.", "answer": "crise", "language": "fr"}
{"id": 22, "original_passage": "Par ailleurs, les leaders discuteront de l'implication de la nouvelle \u00e9conomie, de la mondialisation, des le\u00e7ons tir\u00e9es de la crise, de la cr\u00e9ation d'une autoroute transeurop\u00e9ano \u2014 asiatique qui facilitera les contacts entre les instituts de recherche, et discuteront de l'influence des nouvelles technologies dans la vie \u00e9conomique, y compris les mesures \u00e0 prendre pour faire face \u00e0 la fracture num\u00e9rique grandissante.", "length_of_sentences": 102, "cloze_passage": "Par ailleurs, les leaders discuteront de l'implication de la nouvelle \u00e9conomie, de la mondialisation, des le\u00e7ons tir\u00e9es de la crise, de la cr\u00e9ation d'une autoroute transeurop\u00e9ano \u2014 asiatique qui facilitera les contacts entre les instituts de recherche, et discuteront de l'influence des nouvelles technologies dans la vie \u00e9conomique, y compris les mesures \u00e0 prendre pour faire face \u00e0 la fracture num\u00e9rique <mask>.", "answer": "grandissante", "language": "fr"}
{"id": 23, "original_passage": "En r\u00e9sum\u00e9, permettez \u2014 moi de souligner que la caract\u00e9ristique majeure du processus de l'ASEM es. selon Mo. l'\u00e9tablissement d'un dialogue r\u00e9gulier au plus haut niveau via l'organisation de sommets semestriels pr\u00e9par\u00e9s lors de r\u00e9unions p\u00e9riodiques des ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res, de l'\u00c9conomie et des Finances, sans parler des nombreuses r\u00e9unions des hauts fonctionnaires et experts.", "length_of_sentences": 109, "cloze_passage": "En r\u00e9sum\u00e9, permettez \u2014 moi de souligner que la caract\u00e9ristique majeure du processus de l'ASEM es. selon Mo. l'\u00e9tablissement d'un dialogue r\u00e9gulier au plus haut niveau via l'organisation de sommets semestriels pr\u00e9par\u00e9s lors de r\u00e9unions p\u00e9riodiques des ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res, de l'\u00c9conomie et des Finances, sans parler des nombreuses r\u00e9unions des hauts fonctionnaires et <mask>.", "answer": "experts", "language": "fr"}
{"id": 24, "original_passage": "Les deux r\u00e9gions du monde doivent cependant se comprendre de mieux en mieux et coordonner davantage leurs actions, afin de trouver des orientations communes et de progresser dans la r\u00e9forme des Nations unies et de l'OMC sur les questions de stabilit\u00e9 mon\u00e9taire et financi\u00e8re, mais aussi sur les questions importantes \u00e0 l'ordre du jour de l'Organisation internationale du travail.", "length_of_sentences": 79, "cloze_passage": "Les deux r\u00e9gions du monde doivent cependant se comprendre de mieux en mieux et coordonner davantage leurs actions, afin de trouver des orientations communes et de progresser dans la r\u00e9forme des Nations unies et de l'OMC sur les questions de stabilit\u00e9 mon\u00e9taire et financi\u00e8re, mais aussi sur les questions importantes \u00e0 l'ordre du jour de l'Organisation internationale du <mask>.", "answer": "travail", "language": "fr"}
{"id": 25, "original_passage": "Il serait \u00e9galement important de n\u00e9gocier les questions de plus en plus aigu\u00ebs de d\u00e9localisations d'entreprises, de normes de travail ou d'affaires sociales dans le cadre d'un forum social, qui se ferait \u00e0 un niveau comparable \u00e0 celui du forum Business et rendrait possible le dialogue entre le niveau politique et le niveau des partenaires sociaux sur les relations de travail et les normes sociales.", "length_of_sentences": 92, "cloze_passage": "Il serait \u00e9galement important de n\u00e9gocier les questions de plus en plus aigu\u00ebs de d\u00e9localisations d'entreprises, de normes de travail ou d'affaires sociales dans le cadre d'un forum social, qui se ferait \u00e0 un niveau comparable \u00e0 celui du forum Business et rendrait possible le dialogue entre le niveau politique et le niveau des partenaires sociaux sur les relations de travail et les normes <mask>.", "answer": "sociales", "language": "fr"}
{"id": 26, "original_passage": "Il n'y a pas d'int\u00e9gration politique, pas m\u00eame une perspective d'int\u00e9gration politique entre les pays de l'ANASE et il ne faudrait pas non plus oublier, comme me semblent l'avoir fait des orateurs qui m'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9, que les r\u00e9gimes en place au sein de l'ANASE sont tr\u00e8s diff\u00e9rents les uns des autres : il y a des r\u00e9gimes totalitaires ou dictatoriaux, m\u00eame dictatoriaux durs comme la Chine, et des pays d\u00e9mocratiques.", "length_of_sentences": 118, "cloze_passage": "Il n'y a pas d'int\u00e9gration politique, pas m\u00eame une perspective d'int\u00e9gration politique entre les pays de l'ANASE et il ne faudrait pas non plus oublier, comme me semblent l'avoir fait des orateurs qui m'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9, que les r\u00e9gimes en place au sein de l'ANASE sont tr\u00e8s diff\u00e9rents les uns des autres : il y a des r\u00e9gimes totalitaires ou dictatoriaux, m\u00eame dictatoriaux durs comme la Chine, et des pays <mask>.", "answer": "d\u00e9mocratiques", "language": "fr"}
{"id": 27, "original_passage": "De la m\u00eame fa\u00e7on, je trouve inadmissible que dans son dialogue avec l'Asie, l'Union europ\u00e9enne fasse l'\u00e9conomie de la question de l'Inde, qui est une d\u00e9mocratie, qui a la consistance num\u00e9rique de son voisin de l'autre c\u00f4t\u00e9, la Chine, mais pas le m\u00eame r\u00e9gime et qui n'a pas les m\u00eames rapports privil\u00e9gi\u00e9s avec l'Union europ\u00e9enne.", "length_of_sentences": 93, "cloze_passage": "De la m\u00eame fa\u00e7on, je trouve inadmissible que dans son dialogue avec l'Asie, l'Union europ\u00e9enne fasse l'\u00e9conomie de la question de l'Inde, qui est une d\u00e9mocratie, qui a la consistance num\u00e9rique de son voisin de l'autre c\u00f4t\u00e9, la Chine, mais pas le m\u00eame r\u00e9gime et qui n'a pas les m\u00eames rapports privil\u00e9gi\u00e9s avec l'Union <mask>.", "answer": "europ\u00e9enne", "language": "fr"}
{"id": 28, "original_passage": "L'Union europ\u00e9enne doit soutenir les forces d\u00e9mocratiques en Indon\u00e9sie. Mais en m\u00eame temps, l'Union europ\u00e9enne devrait examiner comment elle peut aider l'Indon\u00e9sie \u00e0 faire face \u00e0 ces forces n\u00e9gatives en Indon\u00e9sie. Surtout quand il s'agit des Mollusques, parce que de nombreux citoyens europ\u00e9ens d'origine Montcuquoise sont tr\u00e8s inquiets.", "length_of_sentences": 90, "cloze_passage": "L'Union europ\u00e9enne doit soutenir les forces d\u00e9mocratiques en Indon\u00e9sie. Mais en m\u00eame temps, l'Union europ\u00e9enne devrait examiner comment elle peut aider l'Indon\u00e9sie \u00e0 faire face \u00e0 ces forces n\u00e9gatives en Indon\u00e9sie. Surtout quand il s'agit des Mollusques, parce que de nombreux citoyens europ\u00e9ens d'origine Montcuquoise sont tr\u00e8s <mask>.", "answer": "inquiets", "language": "fr"}
{"id": 29, "original_passage": "La situation s'est d\u00e9t\u00e9rior\u00e9e derni\u00e8rement. Le message fort que je voudrais faire passer \u00e0 la Commission, et qui doit \u00eatre transmis avec force aux autorit\u00e9s indon\u00e9siennes, est que toute \u00e9volution positive des relations avec l'Indon\u00e9sie d\u00e9pend des garanties effectives que ce pays peut nous donner concernant la paix et la libert\u00e9 au Timor.", "length_of_sentences": 79, "cloze_passage": "La situation s'est d\u00e9t\u00e9rior\u00e9e derni\u00e8rement. Le message fort que je voudrais faire passer \u00e0 la Commission, et qui doit \u00eatre transmis avec force aux autorit\u00e9s indon\u00e9siennes, est que toute \u00e9volution positive des relations avec l'Indon\u00e9sie d\u00e9pend des garanties effectives que ce pays peut nous donner concernant la paix et la libert\u00e9 au <mask>.", "answer": "Timor", "language": "fr"}
{"id": 30, "original_passage": "Concernant l'Indon\u00e9sie, qui a particuli\u00e8rement retenu notre attention \u00e9galement, nous maintenons un dialogue r\u00e9gulier, dans le cadre de l'ASEM, o\u00f9 nous avons toujours insist\u00e9 sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'encourager le processus d\u00e9mocratique et, \u00e0 ce sujet, le pr\u00e9sident Prod a d'ores et d\u00e9j\u00e0 transmis un message au pr\u00e9sident indon\u00e9sien dans ce sens.", "length_of_sentences": 86, "cloze_passage": "Concernant l'Indon\u00e9sie, qui a particuli\u00e8rement retenu notre attention \u00e9galement, nous maintenons un dialogue r\u00e9gulier, dans le cadre de l'ASEM, o\u00f9 nous avons toujours insist\u00e9 sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'encourager le processus d\u00e9mocratique et, \u00e0 ce sujet, le pr\u00e9sident Prod a d'ores et d\u00e9j\u00e0 transmis un message au pr\u00e9sident indon\u00e9sien dans ce <mask>.", "answer": "sens", "language": "fr"}
{"id": 31, "original_passage": "Le temps imparti, Monsieur le Pr\u00e9sident, me contraint \u00e0 achever mon intervention, sans omettre toutefois, puisque nous parlons de trafic maritime, d'exprimer ma profonde tristesse pour les personnes qui ont r\u00e9cemment p\u00e9ri en voyageant sur l'un des nombreux navires qui sont indispensables pour desservir la multitude des \u00eeles grecques, des \u00eeles qui ont donc grandement besoin que nous leur portions un r\u00e9el int\u00e9r\u00eat.", "length_of_sentences": 111, "cloze_passage": "Le temps imparti, Monsieur le Pr\u00e9sident, me contraint \u00e0 achever mon intervention, sans omettre toutefois, puisque nous parlons de trafic maritime, d'exprimer ma profonde tristesse pour les personnes qui ont r\u00e9cemment p\u00e9ri en voyageant sur l'un des nombreux navires qui sont indispensables pour desservir la multitude des \u00eeles grecques, des \u00eeles qui ont donc grandement besoin que nous leur portions un r\u00e9el <mask>.", "answer": "int\u00e9r\u00eat", "language": "fr"}
{"id": 32, "original_passage": "Nous pensons que la solution la plus sage serait, peut - \u00eatre d'abandonner la carte des terminaux intermodaux et de r\u00e9diger de fa\u00e7on plus pr\u00e9cise, plus cat\u00e9gorique si vous voulez, les directives en pr\u00e9cisant que les terminaux intermodaux font partie du r\u00e9seau et ne pas entrer dans un d\u00e9bat sur la carte qui compliquerait davantage les choses.", "length_of_sentences": 92, "cloze_passage": "Nous pensons que la solution la plus sage serait, peut - \u00eatre d'abandonner la carte des terminaux intermodaux et de r\u00e9diger de fa\u00e7on plus pr\u00e9cise, plus cat\u00e9gorique si vous voulez, les directives en pr\u00e9cisant que les terminaux intermodaux font partie du r\u00e9seau et ne pas entrer dans un d\u00e9bat sur la carte qui compliquerait davantage les <mask>.", "answer": "choses", "language": "fr"}
{"id": 33, "original_passage": "Nous estimons qu'il s'agit l\u00e0 d'une atteinte \u00e0 la libert\u00e9 du fabricant. Il doit pouvoir d\u00e9terminer en concertation avec le client le nombre d'essieux n\u00e9cessaires pour satisfaire aux normes de s\u00e9curit\u00e9 et de poids, car tous les autobus et autocars de tourisme n'ont pas la m\u00eame charge, loin s'en faut.", "length_of_sentences": 88, "cloze_passage": "Nous estimons qu'il s'agit l\u00e0 d'une atteinte \u00e0 la libert\u00e9 du fabricant. Il doit pouvoir d\u00e9terminer en concertation avec le client le nombre d'essieux n\u00e9cessaires pour satisfaire aux normes de s\u00e9curit\u00e9 et de poids, car tous les autobus et autocars de tourisme n'ont pas la m\u00eame charge, loin s'en <mask>.", "answer": "faut", "language": "fr"}
{"id": 34, "original_passage": "Arr\u00eatons-nous un instant sur un autobus, un grand autobus et sur l'environnement. D'une part, on peut parler d'une situation, comme l'a indiqu\u00e9 Mme Sandres - En Halte, de transport meilleur march\u00e9 et plus efficace, qui permet \u00e9ventuellement \u00e0 des petits commer\u00e7ants de gagner plus, de faire des b\u00e9n\u00e9fices, etc.", "length_of_sentences": 93, "cloze_passage": "Arr\u00eatons-nous un instant sur un autobus, un grand autobus et sur l'environnement. D'une part, on peut parler d'une situation, comme l'a indiqu\u00e9 Mme Sandres - En Halte, de transport meilleur march\u00e9 et plus efficace, qui permet \u00e9ventuellement \u00e0 des petits commer\u00e7ants de gagner plus, de faire des b\u00e9n\u00e9fices, <mask>.", "answer": "etc", "language": "fr"}
{"id": 35, "original_passage": "Je demande que nous le fassions  tant pour les propositions en tant que telle. Ce pourrait \u00eatre aujourd'hui \u00e0 18 heures. Que pour les propositions d'amendement. \u00c0 cet \u00e9gard, nous devrions tenter de fixer ce d\u00e9lai aussi tard que possible dans la journ\u00e9e de demain afin de pouvoir tenir compte des r\u00e9sultats \u00e9ventuels de la rencontre qui aura lieu demain \u00e0 Paris entre Ehud Barak et Yasser Arafat.", "length_of_sentences": 105, "cloze_passage": "Je demande que nous le fassions tant pour les propositions en tant que telle. Ce pourrait \u00eatre aujourd'hui \u00e0 18 heures. Que pour les propositions d'amendement. \u00c0 cet \u00e9gard, nous devrions tenter de fixer ce d\u00e9lai aussi tard que possible dans la journ\u00e9e de demain afin de pouvoir tenir compte des r\u00e9sultats \u00e9ventuels de la rencontre qui aura lieu demain \u00e0 Paris entre Ehud Barak et Yasser <mask>.", "answer": "Arafat", "language": "fr"}
{"id": 36, "original_passage": "Certes, c'est mieux qu'une conf\u00e9rence intergouvernementale mai. Attention, chers coll\u00e8gues. M\u00eame la Convention a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9e de trouver un consensus sur la moindre ligne et \u00e0 la fin, surtout dans la conclusion, nous avons assist\u00e9 \u00e0 une sorte de conf\u00e9rence intergouvernementale II, avec notre praesidium qui devait n\u00e9gocier avec les \u00c9tats et non avec les parlementaires, ou pas avec les parlementaires uniquement.", "length_of_sentences": 102, "cloze_passage": "Certes, c'est mieux qu'une conf\u00e9rence intergouvernementale mai. Attention, chers coll\u00e8gues. M\u00eame la Convention a \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9e de trouver un consensus sur la moindre ligne et \u00e0 la fin, surtout dans la conclusion, nous avons assist\u00e9 \u00e0 une sorte de conf\u00e9rence intergouvernementale II, avec notre praesidium qui devait n\u00e9gocier avec les \u00c9tats et non avec les parlementaires, ou pas avec les parlementaires <mask>.", "answer": "uniquement", "language": "fr"}
{"id": 37, "original_passage": "Les n\u00e9gociations ont connu jusqu'ici une issue d\u00e9cevante et n\u00e9gative. \u00c0 ce que nous savons, il n'y a pas encore eu un accord total sur un seul des 75 cas de vote \u00e0 l'unanimit\u00e9 et pour la premi\u00e8re fois en Italie, un sondage indique que dans une des r\u00e9gions les plus importantes, le nord \u2014 est, l'impression positive de l'Europe est en baisse.", "length_of_sentences": 98, "cloze_passage": "Les n\u00e9gociations ont connu jusqu'ici une issue d\u00e9cevante et n\u00e9gative. \u00c0 ce que nous savons, il n'y a pas encore eu un accord total sur un seul des 75 cas de vote \u00e0 l'unanimit\u00e9 et pour la premi\u00e8re fois en Italie, un sondage indique que dans une des r\u00e9gions les plus importantes, le nord \u2014 est, l'impression positive de l'Europe est en <mask>.", "answer": "baisse", "language": "fr"}
{"id": 38, "original_passage": "Vous \u00eates comme nous tenu \u00e0 une coh\u00e9rence absolue, mais il y a deux choses \u00e0 faire. La premi\u00e8re est de dire tout de suite que, si Nice \u00e9choue, une crise interne s'ouvrira et qu'elle d\u00e9bouchera, au besoin, sur la d\u00e9mission de la Commission ; la seconde est de dire tout aussi clairement que l'\u00e9largissement ne se fera pas sans une r\u00e9forme s\u00e9rieuse.", "length_of_sentences": 95, "cloze_passage": "Vous \u00eates comme nous tenu \u00e0 une coh\u00e9rence absolue, mais il y a deux choses \u00e0 faire. La premi\u00e8re est de dire tout de suite que, si Nice \u00e9choue, une crise interne s'ouvrira et qu'elle d\u00e9bouchera, au besoin, sur la d\u00e9mission de la Commission ; la seconde est de dire tout aussi clairement que l'\u00e9largissement ne se fera pas sans une r\u00e9forme <mask>.", "answer": "s\u00e9rieuse", "language": "fr"}
{"id": 39, "original_passage": "Je crois, comme beaucoup de monde, que l'exp\u00e9rience de la Convention ne doit pas rester isol\u00e9e et que la formule choisie doit \u00eatre r\u00e9p\u00e9t\u00e9e moyennant les ajustements qui s'imposent, afin que, comme l'a r\u00e9cemment souhait\u00e9 le pr\u00e9sident Chirac les processus de r\u00e9forme r\u00e9pondent mieux \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de rapprocher nos institutions des citoyens.", "length_of_sentences": 89, "cloze_passage": "Je crois, comme beaucoup de monde, que l'exp\u00e9rience de la Convention ne doit pas rester isol\u00e9e et que la formule choisie doit \u00eatre r\u00e9p\u00e9t\u00e9e moyennant les ajustements qui s'imposent, afin que, comme l'a r\u00e9cemment souhait\u00e9 le pr\u00e9sident Chirac les processus de r\u00e9forme r\u00e9pondent mieux \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de rapprocher nos institutions des <mask>.", "answer": "citoyens", "language": "fr"}
{"id": 40, "original_passage": "Cette derni\u00e8re perspective ne doit pas se limiter \u00e0 quelques domaines restreints, elle doit permettre aux \u00c9tats membres qui y sont dispos\u00e9s de prendre la direction d'une int\u00e9gration politique plus intense, tout en restant dans un cadre juridique et institutionnel accept\u00e9, en laissant aux autres la possibilit\u00e9 de s'engager dans cette direction quand ils estimeront le devoir.", "length_of_sentences": 79, "cloze_passage": "Cette derni\u00e8re perspective ne doit pas se limiter \u00e0 quelques domaines restreints, elle doit permettre aux \u00c9tats membres qui y sont dispos\u00e9s de prendre la direction d'une int\u00e9gration politique plus intense, tout en restant dans un cadre juridique et institutionnel accept\u00e9, en laissant aux autres la possibilit\u00e9 de s'engager dans cette direction quand ils estimeront le <mask>.", "answer": "devoir", "language": "fr"}
{"id": 41, "original_passage": "Dans le cas de la directive relative \u00e0 la protection juridique des inventions biotechnologiques, par exemple, qui devrait \u00eatre, au premier chef, une directive sur le march\u00e9 int\u00e9rieur, nous n'avons pas admis que la directive soit adopt\u00e9e sans qu'y soient ancr\u00e9s des principes \u00e9thiques fondamentaux et que soient exclues de la protection juridique certaines techniques qui portent atteinte \u00e0 la dignit\u00e9 humaine.", "length_of_sentences": 92, "cloze_passage": "Dans le cas de la directive relative \u00e0 la protection juridique des inventions biotechnologiques, par exemple, qui devrait \u00eatre, au premier chef, une directive sur le march\u00e9 int\u00e9rieur, nous n'avons pas admis que la directive soit adopt\u00e9e sans qu'y soient ancr\u00e9s des principes \u00e9thiques fondamentaux et que soient exclues de la protection juridique certaines techniques qui portent atteinte \u00e0 la dignit\u00e9 <mask>.", "answer": "humaine", "language": "fr"}
{"id": 42, "original_passage": "Vous savez qu'il s'agit l\u00e0 d'un choix d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 fait \u00e0 Amsterdam, de bien distinguer les deux fonctions. Le haut repr\u00e9sentant, contrairement \u00e0 la Commission, ne s'exprime pas en toute ind\u00e9pendance, mais il a pour mission de coordonner les politiques \u00e9trang\u00e8res et de s\u00e9curit\u00e9 commune qui sont de la comp\u00e9tence des \u00c9tats membres et l\u00e0, nous devons laisser peut - \u00eatre une large place \u00e0 l'intergouvernemental.", "length_of_sentences": 112, "cloze_passage": "Vous savez qu'il s'agit l\u00e0 d'un choix d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 fait \u00e0 Amsterdam, de bien distinguer les deux fonctions. Le haut repr\u00e9sentant, contrairement \u00e0 la Commission, ne s'exprime pas en toute ind\u00e9pendance, mais il a pour mission de coordonner les politiques \u00e9trang\u00e8res et de s\u00e9curit\u00e9 commune qui sont de la comp\u00e9tence des \u00c9tats membres et l\u00e0, nous devons laisser peut - \u00eatre une large place \u00e0 <mask>.", "answer": "l'intergouvernemental", "language": "fr"}
{"id": 43, "original_passage": ". (EN) Les projets de r\u00e8glement de la CEE / ONU concernant l'homologation des projecteurs pour automobiles et d'autres \u00e9quipements sp\u00e9ciaux pour automobiles n'ont d'int\u00e9r\u00eat que dans la mesure o\u00f9 le Parlement participe \u00e0 l'\u00e9laboration de la l\u00e9gislation communautaire relative \u00e0 l'harmonisation des normes destin\u00e9es aux v\u00e9hicules \u00e0 moteur en Europe.", "length_of_sentences": 92, "cloze_passage": ". (EN) Les projets de r\u00e8glement de la CEE / ONU concernant l'homologation des projecteurs pour automobiles et d'autres \u00e9quipements sp\u00e9ciaux pour automobiles n'ont d'int\u00e9r\u00eat que dans la mesure o\u00f9 le Parlement participe \u00e0 l'\u00e9laboration de la l\u00e9gislation communautaire relative \u00e0 l'harmonisation des normes destin\u00e9es aux v\u00e9hicules \u00e0 moteur en <mask>.", "answer": "Europe", "language": "fr"}
{"id": 44, "original_passage": "D\u00e8s lors, les propositions sont soumises au Parlement dans le cadre de la proc\u00e9dure d'approbation, ce qui signifie que ce dernier n'est plus \u00e0 m\u00eame de d\u00e9poser des amendements, \u00e9tant donn\u00e9 que les directives en la mati\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es en tant que l\u00e9gislation du march\u00e9 unique par proc\u00e9dure de cod\u00e9cision, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 100a du trait\u00e9 CE.", "length_of_sentences": 82, "cloze_passage": "D\u00e8s lors, les propositions sont soumises au Parlement dans le cadre de la proc\u00e9dure d'approbation, ce qui signifie que ce dernier n'est plus \u00e0 m\u00eame de d\u00e9poser des amendements, \u00e9tant donn\u00e9 que les directives en la mati\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es en tant que l\u00e9gislation du march\u00e9 unique par proc\u00e9dure de cod\u00e9cision, conform\u00e9ment \u00e0 l'article 100a du trait\u00e9 <mask>.", "answer": "CE", "language": "fr"}
{"id": 45, "original_passage": "\u00c0 cet \u00e9gard, je veux saluer le travail qui a \u00e9t\u00e9 accompli par le Parlement europ\u00e9en sous la forme d'un rapport consacr\u00e9 \u00e0 chacun des douze pays candidats entr\u00e9s en n\u00e9gociation et d'un rapport d'ensemble du pr\u00e9sident Break, sur lequel j'aurai l'occasion de revenir plus particuli\u00e8rement au cours de mon intervention.", "length_of_sentences": 83, "cloze_passage": "\u00c0 cet \u00e9gard, je veux saluer le travail qui a \u00e9t\u00e9 accompli par le Parlement europ\u00e9en sous la forme d'un rapport consacr\u00e9 \u00e0 chacun des douze pays candidats entr\u00e9s en n\u00e9gociation et d'un rapport d'ensemble du pr\u00e9sident Break, sur lequel j'aurai l'occasion de revenir plus particuli\u00e8rement au cours de mon <mask>.", "answer": "intervention", "language": "fr"}
{"id": 46, "original_passage": "Ces r\u00e9unions seront d'abord l'occasion d'informer les pays candidats de l'\u00e9tat des travaux concernant la r\u00e9forme des institutions, r\u00e9forme qui les int\u00e9resse au premier chef parce que c'est de l'Union dont ils seront membres qu'il s'agit, mais aussi, bien s\u00fbr, d'engager avec ces pays une r\u00e9flexion politique sur le fonctionnement de l'Union \u00e9largie.", "length_of_sentences": 97, "cloze_passage": "Ces r\u00e9unions seront d'abord l'occasion d'informer les pays candidats de l'\u00e9tat des travaux concernant la r\u00e9forme des institutions, r\u00e9forme qui les int\u00e9resse au premier chef parce que c'est de l'Union dont ils seront membres qu'il s'agit, mais aussi, bien s\u00fbr, d'engager avec ces pays une r\u00e9flexion politique sur le fonctionnement de l'Union <mask>.", "answer": "\u00e9largie", "language": "fr"}
{"id": 47, "original_passage": "\u00c0 cet \u00e9gard, je veux rappeler que, en un certain sens, cette question est d\u00e9j\u00e0 r\u00e9gl\u00e9e. Elle est r\u00e9gl\u00e9e, puisque le Conseil europ\u00e9en d'Helsinki a fix\u00e9 au 1er janvier 2003 la date \u00e0 laquelle l'Union devra \u00eatre pr\u00eate \u00e0 accueillir les premiers adh\u00e9rents, c'est - \u00e0 - dire ceux qui se seront le mieux pr\u00e9par\u00e9s, \u00e0 la condition naturellement que, d'ici l\u00e0, un bon trait\u00e9 ait \u00e9t\u00e9 conclu \u00e0 Nice et ratifi\u00e9 par les parlements nationaux.", "length_of_sentences": 126, "cloze_passage": "\u00c0 cet \u00e9gard, je veux rappeler que, en un certain sens, cette question est d\u00e9j\u00e0 r\u00e9gl\u00e9e. Elle est r\u00e9gl\u00e9e, puisque le Conseil europ\u00e9en d'Helsinki a fix\u00e9 au 1er janvier 2003 la date \u00e0 laquelle l'Union devra \u00eatre pr\u00eate \u00e0 accueillir les premiers adh\u00e9rents, c'est - \u00e0 - dire ceux qui se seront le mieux pr\u00e9par\u00e9s, \u00e0 la condition naturellement que, d'ici l\u00e0, un bon trait\u00e9 ait \u00e9t\u00e9 conclu \u00e0 Nice et ratifi\u00e9 par les parlements <mask>.", "answer": "nationaux", "language": "fr"}
{"id": 48, "original_passage": "Mais il est vrai aussi que le travail qui a \u00e9t\u00e9 entrepris, et auquel nous souhaitons donner une forte impulsion, devrait permettre, d\u00e8s la fin de cette ann\u00e9e 2000, d'une part, de mieux appr\u00e9hender l'\u00e9quilibre g\u00e9n\u00e9ral de chacune des n\u00e9gociations et, d'autre part, en tout cas pour les pays candidats qui sont les plus avanc\u00e9s, d'identifier clairement les difficult\u00e9s \u00e0 r\u00e9soudre prioritairement pour faire aboutir ces n\u00e9gociations.", "length_of_sentences": 110, "cloze_passage": "Mais il est vrai aussi que le travail qui a \u00e9t\u00e9 entrepris, et auquel nous souhaitons donner une forte impulsion, devrait permettre, d\u00e8s la fin de cette ann\u00e9e 2000, d'une part, de mieux appr\u00e9hender l'\u00e9quilibre g\u00e9n\u00e9ral de chacune des n\u00e9gociations et, d'autre part, en tout cas pour les pays candidats qui sont les plus avanc\u00e9s, d'identifier clairement les difficult\u00e9s \u00e0 r\u00e9soudre prioritairement pour faire aboutir ces <mask>.", "answer": "n\u00e9gociations", "language": "fr"}
{"id": 49, "original_passage": "Le d\u00e9fi de la r\u00e9unification, plus que celui de l'\u00e9largissement probablement, est si \u00e9norme qu'il envahit ou entoure tous les d\u00e9bats parlementaires. Voil\u00e0 qui explique la profondeur et l'intensit\u00e9 qui se d\u00e9gagent de toutes nos discussions, y compris du d\u00e9bat de ce matin sur la n\u00e9cessit\u00e9 de se pr\u00e9parer \u00e0 ce d\u00e9fi extraordinaire.", "length_of_sentences": 95, "cloze_passage": "Le d\u00e9fi de la r\u00e9unification, plus que celui de l'\u00e9largissement probablement, est si \u00e9norme qu'il envahit ou entoure tous les d\u00e9bats parlementaires. Voil\u00e0 qui explique la profondeur et l'intensit\u00e9 qui se d\u00e9gagent de toutes nos discussions, y compris du d\u00e9bat de ce matin sur la n\u00e9cessit\u00e9 de se pr\u00e9parer \u00e0 ce d\u00e9fi <mask>.", "answer": "extraordinaire", "language": "fr"}
{"id": 50, "original_passage": "Nous ne partageons pas le consid\u00e9rant A lorsqu'il dit que l'Europe a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9e par l'occupation sovi\u00e9tique car comme tout le monde le sait et comme le pr\u00e9cisent tous les manuels d'histoire, la division r\u00e9sulte de la conf\u00e9rence de Yalta et de l'intransigeance de Truman, engag\u00e9 dans sa politique de confrontation.", "length_of_sentences": 91, "cloze_passage": "Nous ne partageons pas le consid\u00e9rant A lorsqu'il dit que l'Europe a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9e par l'occupation sovi\u00e9tique car comme tout le monde le sait et comme le pr\u00e9cisent tous les manuels d'histoire, la division r\u00e9sulte de la conf\u00e9rence de Yalta et de l'intransigeance de Truman, engag\u00e9 dans sa politique de <mask>.", "answer": "confrontation", "language": "fr"}
{"id": 51, "original_passage": "Cinqui\u00e8mement, il nous semble \u00e9galement que les pr\u00e9visions budg\u00e9taires ne sont pas ad\u00e9quates, \u00e9tant donn\u00e9 que c'est la premi\u00e8re fois qu'a lieu un \u00e9largissement d'une telle envergure avec une r\u00e9duction budg\u00e9taire et il suffit de regarder ce qui s'est pass\u00e9 lors de la r\u00e9unification allemande pour voir que, effectivement, un effort \u00e9conomique plus important est n\u00e9cessaire afin de mener \u00e0 bien ce processus.", "length_of_sentences": 98, "cloze_passage": "Cinqui\u00e8mement, il nous semble \u00e9galement que les pr\u00e9visions budg\u00e9taires ne sont pas ad\u00e9quates, \u00e9tant donn\u00e9 que c'est la premi\u00e8re fois qu'a lieu un \u00e9largissement d'une telle envergure avec une r\u00e9duction budg\u00e9taire et il suffit de regarder ce qui s'est pass\u00e9 lors de la r\u00e9unification allemande pour voir que, effectivement, un effort \u00e9conomique plus important est n\u00e9cessaire afin de mener \u00e0 bien ce <mask>.", "answer": "processus", "language": "fr"}
{"id": 52, "original_passage": "L'\u00e9largissement ne sera pas r\u00e9gl\u00e9 avant longtemps, car il suppose que nous savons revenir en arri\u00e8re sur la conception id\u00e9ologique et d'ailleurs tr\u00e8s pu\u00e9rile d'une int\u00e9gration uniforme, pour ne pas dire de la fusion de toutes nos nations en un ensemble compact, contraire aux r\u00e9alit\u00e9s de la g\u00e9ographie et de l'histoire.", "length_of_sentences": 85, "cloze_passage": "L'\u00e9largissement ne sera pas r\u00e9gl\u00e9 avant longtemps, car il suppose que nous savons revenir en arri\u00e8re sur la conception id\u00e9ologique et d'ailleurs tr\u00e8s pu\u00e9rile d'une int\u00e9gration uniforme, pour ne pas dire de la fusion de toutes nos nations en un ensemble compact, contraire aux r\u00e9alit\u00e9s de la g\u00e9ographie et de <mask>.", "answer": "l'histoire", "language": "fr"}
{"id": 53, "original_passage": "Il ne faut pas se leurrer : tout ce sc\u00e9nario, d\u00e9crit de fa\u00e7on aussi ponctuelle par M. Break et analys\u00e9 sous tous ses aspects par les rapports particuliers que nous entendrons par apr\u00e8s, se heurte aux \u00e9v\u00e9nements qui se produisent sur le front des n\u00e9gociations visant \u00e0 assurer que l'Union actuelle adapte ses structures et ses institutions au d\u00e9fi de l'\u00e9largissement.", "length_of_sentences": 90, "cloze_passage": "Il ne faut pas se leurrer : tout ce sc\u00e9nario, d\u00e9crit de fa\u00e7on aussi ponctuelle par M. Break et analys\u00e9 sous tous ses aspects par les rapports particuliers que nous entendrons par apr\u00e8s, se heurte aux \u00e9v\u00e9nements qui se produisent sur le front des n\u00e9gociations visant \u00e0 assurer que l'Union actuelle adapte ses structures et ses institutions au d\u00e9fi de <mask>.", "answer": "l'\u00e9largissement", "language": "fr"}
{"id": 54, "original_passage": "Monsieur le Pr\u00e9sident, pendant mon voyage d ' aujourd'hui depuis Stockholm, alors que je traversais l'Allemagne en avion, puisque je poursuivais par la route jusqu'\u00e0 cette r\u00e9gion historique d'Alsace, je n'ai pu m'emp\u00eacher de penser avec reconnaissance \u00e0 cette Europe qui est la mienne.", "length_of_sentences": 80, "cloze_passage": "Monsieur le Pr\u00e9sident, pendant mon voyage d ' aujourd'hui depuis Stockholm, alors que je traversais l'Allemagne en avion, puisque je poursuivais par la route jusqu'\u00e0 cette r\u00e9gion historique d'Alsace, je n'ai pu m'emp\u00eacher de penser avec reconnaissance \u00e0 cette Europe qui est la <mask>.", "answer": "mienne", "language": "fr"}
{"id": 55, "original_passage": "Dans ce contexte, il serait tout simplement honteux que l'Union europ\u00e9enne ne parvienne pas \u00e0 engager, \u00e0 Nice, les r\u00e9formes n\u00e9cessaires pour pouvoir accueillir les pays d'Europe centrale et orientale ainsi que Malte et Chypre. Ceux qui continuent de tirer sur le frein d\u00e9montrent qu'ils sont infiniment moins capables d'entreprendre des r\u00e9formes que n'importe lequel des pays candidats et, en particulier, que la petite Lettonie.", "length_of_sentences": 118, "cloze_passage": "Dans ce contexte, il serait tout simplement honteux que l'Union europ\u00e9enne ne parvienne pas \u00e0 engager, \u00e0 Nice, les r\u00e9formes n\u00e9cessaires pour pouvoir accueillir les pays d'Europe centrale et orientale ainsi que Malte et Chypre. Ceux qui continuent de tirer sur le frein d\u00e9montrent qu'ils sont infiniment moins capables d'entreprendre des r\u00e9formes que n'importe lequel des pays candidats et, en particulier, que la petite <mask>.", "answer": "Lettonie", "language": "fr"}
{"id": 56, "original_passage": "\u00c0 notre avis, les efforts pour abolir toute discrimination contre les Roms doivent se concentrer sur une s\u00e9rie de mesures positives, qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 initi\u00e9es en partie par le gouvernement hongrois, moyennant un plan d'action \u00e0 moyen terme qui re\u00e7oit le soutien du programme PHARE, surtout dans le domaine de l'\u00e9ducation et des programmes sp\u00e9cifiques d'aide \u00e0 l'emploi et au logement.", "length_of_sentences": 94, "cloze_passage": "\u00c0 notre avis, les efforts pour abolir toute discrimination contre les Roms doivent se concentrer sur une s\u00e9rie de mesures positives, qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 initi\u00e9es en partie par le gouvernement hongrois, moyennant un plan d'action \u00e0 moyen terme qui re\u00e7oit le soutien du programme PHARE, surtout dans le domaine de l'\u00e9ducation et des programmes sp\u00e9cifiques d'aide \u00e0 l'emploi et au <mask>.", "answer": "logement", "language": "fr"}
{"id": 57, "original_passage": "Troisi\u00e8mement, et en ce qui concerne l'agriculture, dont le niveau de productivit\u00e9 reste inf\u00e9rieur \u00e0 celui de l'Union europ\u00e9enne, il faut ouvrir compl\u00e8tement le march\u00e9 agricole aux capitaux n\u00e9cessaires \u00e0 la privatisation des terres, \u00e0 la modernisation des exploitations et des structures d'aval, ainsi qu'\u00e0 l'am\u00e9lioration des rendements.", "length_of_sentences": 84, "cloze_passage": "Troisi\u00e8mement, et en ce qui concerne l'agriculture, dont le niveau de productivit\u00e9 reste inf\u00e9rieur \u00e0 celui de l'Union europ\u00e9enne, il faut ouvrir compl\u00e8tement le march\u00e9 agricole aux capitaux n\u00e9cessaires \u00e0 la privatisation des terres, \u00e0 la modernisation des exploitations et des structures d'aval, ainsi qu'\u00e0 l'am\u00e9lioration des <mask>.", "answer": "rendements", "language": "fr"}
{"id": 58, "original_passage": "Le taux \u00e9lev\u00e9 de criminalit\u00e9 et les lourdes cons\u00e9quences du crime organis\u00e9 sont probablement le plus grave probl\u00e8me int\u00e9rieur que conna\u00eet la Hongrie, bien que le Parlement hongrois ait d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 un ensemble de textes l\u00e9gislatifs visant \u00e0 enrayer le blanchiment de l'argent, \u00e0 durcir les peines pour trafic de drogue et prostitution, \u00e0 saisir les fonds et \u00e0 mettre sur pied un programme de protection des t\u00e9moins pour les informateurs.", "length_of_sentences": 107, "cloze_passage": "Le taux \u00e9lev\u00e9 de criminalit\u00e9 et les lourdes cons\u00e9quences du crime organis\u00e9 sont probablement le plus grave probl\u00e8me int\u00e9rieur que conna\u00eet la Hongrie, bien que le Parlement hongrois ait d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 un ensemble de textes l\u00e9gislatifs visant \u00e0 enrayer le blanchiment de l'argent, \u00e0 durcir les peines pour trafic de drogue et prostitution, \u00e0 saisir les fonds et \u00e0 mettre sur pied un programme de protection des t\u00e9moins pour les <mask>.", "answer": "informateurs", "language": "fr"}
{"id": 59, "original_passage": "\u00c0 ce propos, il ne faut pas oublier que l'effondrement de l'Union sovi\u00e9tique a laiss\u00e9 des milliers d'enfants dans une situation d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e \u00e0 travers l'Union ; des enfants dont les familles ont c\u00e9d\u00e9 contre leur gr\u00e9 aux pressions, des enfants plac\u00e9s \u00e0 tort dans des institutions, des enfants trait\u00e9s avec cruaut\u00e9, des enfants qui meurent inutilement, des enfants adopt\u00e9s par d'autres pays de fa\u00e7on ill\u00e9gale, des enfants dont le seul avenir est d'\u00eatre \u00e9chang\u00e9s contre de l'argent sonnant et tr\u00e9buchant ou des appareils m\u00e9nagers.", "length_of_sentences": 157, "cloze_passage": "\u00c0 ce propos, il ne faut pas oublier que l'effondrement de l'Union sovi\u00e9tique a laiss\u00e9 des milliers d'enfants dans une situation d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e \u00e0 travers l'Union ; des enfants dont les familles ont c\u00e9d\u00e9 contre leur gr\u00e9 aux pressions, des enfants plac\u00e9s \u00e0 tort dans des institutions, des enfants trait\u00e9s avec cruaut\u00e9, des enfants qui meurent inutilement, des enfants adopt\u00e9s par d'autres pays de fa\u00e7on ill\u00e9gale, des enfants dont le seul avenir est d'\u00eatre \u00e9chang\u00e9s contre de l'argent sonnant et tr\u00e9buchant ou des appareils <mask>.", "answer": "m\u00e9nagers", "language": "fr"}
{"id": 60, "original_passage": "Elle a soutenu l'action de l'OTAN et des \u00c9tats membres au Kosovo et, compte tenu de la difficult\u00e9 d'un tel choix, nous pouvons dire que cela t\u00e9moigne non seulement de l'importance de ce pays dans la r\u00e9gion, mais aussi de la convergence d'int\u00e9r\u00eats avec l'Union europ\u00e9enne.", "length_of_sentences": 73, "cloze_passage": "Elle a soutenu l'action de l'OTAN et des \u00c9tats membres au Kosovo et, compte tenu de la difficult\u00e9 d'un tel choix, nous pouvons dire que cela t\u00e9moigne non seulement de l'importance de ce pays dans la r\u00e9gion, mais aussi de la convergence d'int\u00e9r\u00eats avec l'Union <mask>.", "answer": "europ\u00e9enne", "language": "fr"}
{"id": 61, "original_passage": "Je profite de cette occasion pour inviter le commissaire Verhaeren \u00e0 \u00eatre notre interm\u00e9diaire aupr\u00e8s de la Commission et du Conseil europ\u00e9en, afin que l'Union europ\u00e9enne revoie sa position et demande \u00e0 l'opposition serbe, qui a gagn\u00e9 les \u00e9lections, \u00e0 ne pas d\u00e9serter le second tour et offrir ainsi \u00e0 Milosevic une victoire virtuelle sans lutte politique, ce qui pourrait lui offrir un dangereux pr\u00e9texte pour rester au pouvoir.", "length_of_sentences": 112, "cloze_passage": "Je profite de cette occasion pour inviter le commissaire Verhaeren \u00e0 \u00eatre notre interm\u00e9diaire aupr\u00e8s de la Commission et du Conseil europ\u00e9en, afin que l'Union europ\u00e9enne revoie sa position et demande \u00e0 l'opposition serbe, qui a gagn\u00e9 les \u00e9lections, \u00e0 ne pas d\u00e9serter le second tour et offrir ainsi \u00e0 Milosevic une victoire virtuelle sans lutte politique, ce qui pourrait lui offrir un dangereux pr\u00e9texte pour rester au <mask>.", "answer": "pouvoir", "language": "fr"}
{"id": 62, "original_passage": "C'est un vaste domaine politique, tr\u00e8s explosif sur certaines questions de d\u00e9tail, et c'est aussi un grand d\u00e9fi que de traiter ce large \u00e9ventail pour les douze pays candidats tr\u00e8s diff\u00e9rents que sont les pays d'Europe centrale et orientale, d'une part, Chypre et Malte, d'autre part.", "length_of_sentences": 77, "cloze_passage": "C'est un vaste domaine politique, tr\u00e8s explosif sur certaines questions de d\u00e9tail, et c'est aussi un grand d\u00e9fi que de traiter ce large \u00e9ventail pour les douze pays candidats tr\u00e8s diff\u00e9rents que sont les pays d'Europe centrale et orientale, d'une part, Chypre et Malte, d'autre <mask>.", "answer": "part", "language": "fr"}
{"id": 63, "original_passage": "Depuis les ann\u00e9es 1950, l'Europe se dote de normes en mati\u00e8re de sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 ; au fil des ann\u00e9es, les comp\u00e9tences et les r\u00e8gles se sont \u00e9largies pour couvrir d'autres domaines allant de la sant\u00e9 publique \u00e0 la promotion de la sant\u00e9, du tabac \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des produits sanguins, des droits \u00e0 la mobilit\u00e9 pour les patients et les m\u00e9decins aux droits de l'homme, en passant par toute une s\u00e9rie de lois comme celles portant sur la sant\u00e9 mentale.", "length_of_sentences": 118, "cloze_passage": "Depuis les ann\u00e9es 1950, l'Europe se dote de normes en mati\u00e8re de sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 ; au fil des ann\u00e9es, les comp\u00e9tences et les r\u00e8gles se sont \u00e9largies pour couvrir d'autres domaines allant de la sant\u00e9 publique \u00e0 la promotion de la sant\u00e9, du tabac \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des produits sanguins, des droits \u00e0 la mobilit\u00e9 pour les patients et les m\u00e9decins aux droits de l'homme, en passant par toute une s\u00e9rie de lois comme celles portant sur la sant\u00e9 <mask>.", "answer": "mentale", "language": "fr"}
{"id": 64, "original_passage": "Nous sommes en train de constituer un corpus de directives et de r\u00e9glementations relatives \u00e0 des domaines enti\u00e8rement li\u00e9s la sant\u00e9, comme la pollution, les \u00e9missions de substances radioactives et dangereuses, l'\u00e9limination des d\u00e9chets, la qualit\u00e9 de l'eau, de l'air et du sol, la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, les nouveaux aliments et la responsabilit\u00e9 en mati\u00e8re de produits.", "length_of_sentences": 90, "cloze_passage": "Nous sommes en train de constituer un corpus de directives et de r\u00e9glementations relatives \u00e0 des domaines enti\u00e8rement li\u00e9s la sant\u00e9, comme la pollution, les \u00e9missions de substances radioactives et dangereuses, l'\u00e9limination des d\u00e9chets, la qualit\u00e9 de l'eau, de l'air et du sol, la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, les nouveaux aliments et la responsabilit\u00e9 en mati\u00e8re de <mask>.", "answer": "produits", "language": "fr"}
{"id": 65, "original_passage": "C'est pourquoi mon rapport consacre une grande partie de ses recommandations \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 d'encourager le programme Phare \u00e0 faire davantage dans le domaine de la sant\u00e9 et d'amener les pays \u00e0 coop\u00e9rer d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent dans le cadre de programmes d'action en mati\u00e8re de sant\u00e9 et dans d'autres secteurs.", "length_of_sentences": 71, "cloze_passage": "C'est pourquoi mon rapport consacre une grande partie de ses recommandations \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 d'encourager le programme Phare \u00e0 faire davantage dans le domaine de la sant\u00e9 et d'amener les pays \u00e0 coop\u00e9rer d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent dans le cadre de programmes d'action en mati\u00e8re de sant\u00e9 et dans d'autres <mask>.", "answer": "secteurs", "language": "fr"}
{"id": 66, "original_passage": "Nous savons qu'il ne s'agit peut - \u00eatre pas du moment id\u00e9al sur le plan politique, mais il est essentiel de parler \u00e9galement des perspectives financi\u00e8res actuelles n\u00e9goci\u00e9es au Conseil europ\u00e9en de Berlin et qui ne nous paraissent pas suffisantes pour relever les d\u00e9fis de la politique r\u00e9gionale et de la coh\u00e9sion \u00e9conomique et sociale de l'Union europ\u00e9enne \u00e9largie.", "length_of_sentences": 82, "cloze_passage": "Nous savons qu'il ne s'agit peut - \u00eatre pas du moment id\u00e9al sur le plan politique, mais il est essentiel de parler \u00e9galement des perspectives financi\u00e8res actuelles n\u00e9goci\u00e9es au Conseil europ\u00e9en de Berlin et qui ne nous paraissent pas suffisantes pour relever les d\u00e9fis de la politique r\u00e9gionale et de la coh\u00e9sion \u00e9conomique et sociale de l'Union europ\u00e9enne <mask>.", "answer": "\u00e9largie", "language": "fr"}
{"id": 67, "original_passage": "Il y a lieu notamment d'\u00e9voquer sur le th\u00e8me du transport routier et ferroviaire deux questions tr\u00e8s importantes : en ce qui concerne le transport routier, secteur d\u00e9j\u00e0 largement lib\u00e9ralis\u00e9 et ouvert, il convient de s'assurer qu'en cas d'adh\u00e9sion, la r\u00e9glementation juridique communautaire en mati\u00e8re de droit du travail, de droit social et de fiscalit\u00e9 sera effectivement appliqu\u00e9e dans chaque \u00c9tat membre, faute de quoi nous serions confront\u00e9s \u00e0 des distorsions de march\u00e9 au sein de l'Union europ\u00e9enne et des pays candidats \u00e0 l'adh\u00e9sion, auxquelles nous ne pourrions rem\u00e9dier qu'au prix d'un lourde tribu.", "length_of_sentences": 155, "cloze_passage": "Il y a lieu notamment d'\u00e9voquer sur le th\u00e8me du transport routier et ferroviaire deux questions tr\u00e8s importantes : en ce qui concerne le transport routier, secteur d\u00e9j\u00e0 largement lib\u00e9ralis\u00e9 et ouvert, il convient de s'assurer qu'en cas d'adh\u00e9sion, la r\u00e9glementation juridique communautaire en mati\u00e8re de droit du travail, de droit social et de fiscalit\u00e9 sera effectivement appliqu\u00e9e dans chaque \u00c9tat membre, faute de quoi nous serions confront\u00e9s \u00e0 des distorsions de march\u00e9 au sein de l'Union europ\u00e9enne et des pays candidats \u00e0 l'adh\u00e9sion, auxquelles nous ne pourrions rem\u00e9dier qu'au prix d'un lourde <mask>.", "answer": "tribu", "language": "fr"}
{"id": 68, "original_passage": "Ce n'est pas davantage l'Union europ\u00e9enne qui cr\u00e9e la libert\u00e9 et la s'\u00e9crit. l'Autriche, d'une part, les Balkans, de l'autre, en savent quelque chose. Car l'inf\u00e9odation de l'Union au gouvernement de Washington est, h\u00e9las, totale et les nations qui viennent de recouvrer leur souverainet\u00e9 vont bient\u00f4t r\u00e9aliser que, demain, on leur demandera de l'abdiquer au nom de la soumission au pr\u00e9tendu ordre mondial.", "length_of_sentences": 126, "cloze_passage": "Ce n'est pas davantage l'Union europ\u00e9enne qui cr\u00e9e la libert\u00e9 et la s'\u00e9crit. l'Autriche, d'une part, les Balkans, de l'autre, en savent quelque chose. Car l'inf\u00e9odation de l'Union au gouvernement de Washington est, h\u00e9las, totale et les nations qui viennent de recouvrer leur souverainet\u00e9 vont bient\u00f4t r\u00e9aliser que, demain, on leur demandera de l'abdiquer au nom de la soumission au pr\u00e9tendu ordre <mask>.", "answer": "mondial", "language": "fr"}
{"id": 69, "original_passage": "Nous ne voudrions pas, en effet, donner l'impression, fausse, d'on ne sait quelle hostilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de ces nations surs, de ces nations europ\u00e9ennes par la population, la langue et la g\u00e9ographie, chr\u00e9tiennes par la spiritualit\u00e9, occidentales par la civilisation et, nous l'esp\u00e9rons, vaccin\u00e9es contre tous les totalitarismes modernes, y compris ceux qui s'annoncent par des d\u00e9cennies de terribles souffrances.", "length_of_sentences": 123, "cloze_passage": "Nous ne voudrions pas, en effet, donner l'impression, fausse, d'on ne sait quelle hostilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de ces nations surs, de ces nations europ\u00e9ennes par la population, la langue et la g\u00e9ographie, chr\u00e9tiennes par la spiritualit\u00e9, occidentales par la civilisation et, nous l'esp\u00e9rons, vaccin\u00e9es contre tous les totalitarismes modernes, y compris ceux qui s'annoncent par des d\u00e9cennies de terribles <mask>.", "answer": "souffrances", "language": "fr"}
{"id": 70, "original_passage": "Lors de diverses phases, cependant, des mesures ont \u00e9t\u00e9 prises, pendant et apr\u00e8s la deuxi\u00e8me guerre mondiale, qui ne correspondent visiblement pas aux crit\u00e8res de Copenhague \u00e9tant donn\u00e9 l'esprit qui r\u00e9gnait \u00e0 l'\u00e9poque, mais, quoi qu'il en soit, c'est sur ces lois que fut \u00e9labor\u00e9e l'architecture id\u00e9ologique et politique de cette p\u00e9riode, y compris les trait\u00e9s de paix.", "length_of_sentences": 103, "cloze_passage": "Lors de diverses phases, cependant, des mesures ont \u00e9t\u00e9 prises, pendant et apr\u00e8s la deuxi\u00e8me guerre mondiale, qui ne correspondent visiblement pas aux crit\u00e8res de Copenhague \u00e9tant donn\u00e9 l'esprit qui r\u00e9gnait \u00e0 l'\u00e9poque, mais, quoi qu'il en soit, c'est sur ces lois que fut \u00e9labor\u00e9e l'architecture id\u00e9ologique et politique de cette p\u00e9riode, y compris les trait\u00e9s de <mask>.", "answer": "paix", "language": "fr"}
{"id": 71, "original_passage": "Nous appelons ces peuples \u00e0 rejoindre au combat les peuples de l'Union europ\u00e9enne contre l'Union europ\u00e9enne de l'exploitation, des interventions, voire des interventions militaires, du pillage des biens et de la sueur des peuples, de l'abolition des droits sociaux qu'ils ont conquis au prix de rudes et longs combats et sacrifices.", "length_of_sentences": 93, "cloze_passage": "Nous appelons ces peuples \u00e0 rejoindre au combat les peuples de l'Union europ\u00e9enne contre l'Union europ\u00e9enne de l'exploitation, des interventions, voire des interventions militaires, du pillage des biens et de la sueur des peuples, de l'abolition des droits sociaux qu'ils ont conquis au prix de rudes et longs combats et <mask>.", "answer": "sacrifices", "language": "fr"}
{"id": 72, "original_passage": "En ce qui concerne Chypre plus particuli\u00e8rement, outre de ce qui vient d'\u00eatre dit, et bien que le rapport Sous comporte beaucoup de v\u00e9rit\u00e9s, le processus d'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne et les d\u00e9cisions d'Helsinki, non seulement ne r\u00e9soudront pas le probl\u00e8me de l'occupation conform\u00e9ment aux d\u00e9cisions de l'ONU, mais aussi tendent \u00e0 la l\u00e9gitimation de l'occupation et \u00e0 la division d\u00e9finitive de l'\u00eele.", "length_of_sentences": 106, "cloze_passage": "En ce qui concerne Chypre plus particuli\u00e8rement, outre de ce qui vient d'\u00eatre dit, et bien que le rapport Sous comporte beaucoup de v\u00e9rit\u00e9s, le processus d'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne et les d\u00e9cisions d'Helsinki, non seulement ne r\u00e9soudront pas le probl\u00e8me de l'occupation conform\u00e9ment aux d\u00e9cisions de l'ONU, mais aussi tendent \u00e0 la l\u00e9gitimation de l'occupation et \u00e0 la division d\u00e9finitive de <mask>.", "answer": "l'\u00eele", "language": "fr"}
{"id": 73, "original_passage": "Enfin, \u00e9tant donn\u00e9 que l'on a beaucoup parl\u00e9 aujourd'hui des dix ans de la r\u00e9unification de l'Allemagne, j'aimerais demander au Conseil et \u00e0 M. Verhaeren s'ils savent quand l'Allemagne, \u00e0 pr\u00e9sent r\u00e9unifi\u00e9e, compte rembourser \u00e0 la Gr\u00e8ce l'emprunt forc\u00e9 d'occupation et les r\u00e9parations de guerre.", "length_of_sentences": 92, "cloze_passage": "Enfin, \u00e9tant donn\u00e9 que l'on a beaucoup parl\u00e9 aujourd'hui des dix ans de la r\u00e9unification de l'Allemagne, j'aimerais demander au Conseil et \u00e0 M. Verhaeren s'ils savent quand l'Allemagne, \u00e0 pr\u00e9sent r\u00e9unifi\u00e9e, compte rembourser \u00e0 la Gr\u00e8ce l'emprunt forc\u00e9 d'occupation et les r\u00e9parations de <mask>.", "answer": "guerre", "language": "fr"}
{"id": 74, "original_passage": "Il serait peut - \u00eatre opportun, dans la mesure o\u00f9 la Pologne r\u00e9clame une augmentation de l'aide accord\u00e9e au titre du programme Sagard, d'envisager, dans la mesure du possible, une modification afin que l'emploi de ces moyens soit mieux adapt\u00e9 au contexte de la Pologne, mais aussi des autres pays candidats.", "length_of_sentences": 78, "cloze_passage": "Il serait peut - \u00eatre opportun, dans la mesure o\u00f9 la Pologne r\u00e9clame une augmentation de l'aide accord\u00e9e au titre du programme Sagard, d'envisager, dans la mesure du possible, une modification afin que l'emploi de ces moyens soit mieux adapt\u00e9 au contexte de la Pologne, mais aussi des autres pays <mask>.", "answer": "candidats", "language": "fr"}
{"id": 75, "original_passage": "Je voudrais attirer l'attention de mes coll\u00e8gues sur le fait que dans ces \u00e9changes effectu\u00e9s dans le cadre du programme S'ocr\u00e2tes, il ne faut pas que ce soit uniquement les jeunes europ\u00e9ens de l'Est qui viennent \u00e0 l'Ouest. Nous devons inciter nos jeunes \u00e0 se rendre, eux aussi, dans les pays d'Europe centrale et orientale.", "length_of_sentences": 89, "cloze_passage": "Je voudrais attirer l'attention de mes coll\u00e8gues sur le fait que dans ces \u00e9changes effectu\u00e9s dans le cadre du programme S'ocr\u00e2tes, il ne faut pas que ce soit uniquement les jeunes europ\u00e9ens de l'Est qui viennent \u00e0 l'Ouest. Nous devons inciter nos jeunes \u00e0 se rendre, eux aussi, dans les pays d'Europe centrale et <mask>.", "answer": "orientale", "language": "fr"}
{"id": 76, "original_passage": "Une Europe sur le chemin de la r\u00e9unification offre de nouvelles chances \u00e0 la diversit\u00e9 des cultures et des peuples en Europe centrale et orientale et dans les Balkans, mais, en m\u00eame temps, l'Europe devra se rendre compte qu'un probl\u00e8me tel que celui des Roms est celui d'une nation d\u00e9pourvue de pays  et c'est aussi notre probl\u00e8me.", "length_of_sentences": 83, "cloze_passage": "Une Europe sur le chemin de la r\u00e9unification offre de nouvelles chances \u00e0 la diversit\u00e9 des cultures et des peuples en Europe centrale et orientale et dans les Balkans, mais, en m\u00eame temps, l'Europe devra se rendre compte qu'un probl\u00e8me tel que celui des Roms est celui d'une nation d\u00e9pourvue de pays et c'est aussi notre <mask>.", "answer": "probl\u00e8me", "language": "fr"}
{"id": 77, "original_passage": "Le risque existe que cette fen\u00eatre d'opportunit\u00e9 dont a parl\u00e9 le commissaire Verhaeren se referme inconsid\u00e9r\u00e9ment parce que les acteurs ouvrant au Conseil. Et en particulier les chefs de gouvernement eux \u2014 m\u00eame. Sont guid\u00e9s en priorit\u00e9 par leurs agendas nationaux et n'ont malheureusement pas l'ambition de d\u00e9velopper un profil v\u00e9ritablement europ\u00e9en et de travailler par amour pour l'Europe.", "length_of_sentences": 102, "cloze_passage": "Le risque existe que cette fen\u00eatre d'opportunit\u00e9 dont a parl\u00e9 le commissaire Verhaeren se referme inconsid\u00e9r\u00e9ment parce que les acteurs ouvrant au Conseil. Et en particulier les chefs de gouvernement eux \u2014 m\u00eame. Sont guid\u00e9s en priorit\u00e9 par leurs agendas nationaux et n'ont malheureusement pas l'ambition de d\u00e9velopper un profil v\u00e9ritablement europ\u00e9en et de travailler par amour pour <mask>.", "answer": "l'Europe", "language": "fr"}
{"id": 78, "original_passage": "Par ailleurs, en tant que pays de transit entre l'Europe centrale et l'Europe occidentale, nous constatons \u00e9galement que la R\u00e9publique slovaque a l'obligation particuli\u00e8re de lutter efficacement contre la traite des \u00eatres humains et d'intensifier encore le combat contre la corruption et la criminalit\u00e9 organis\u00e9e. \u00c0 cet effet, le pouvoir judiciaire a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9 par les r\u00e9centes r\u00e9formes l\u00e9gislatives.", "length_of_sentences": 105, "cloze_passage": "Par ailleurs, en tant que pays de transit entre l'Europe centrale et l'Europe occidentale, nous constatons \u00e9galement que la R\u00e9publique slovaque a l'obligation particuli\u00e8re de lutter efficacement contre la traite des \u00eatres humains et d'intensifier encore le combat contre la corruption et la criminalit\u00e9 organis\u00e9e. \u00c0 cet effet, le pouvoir judiciaire a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9 par les r\u00e9centes r\u00e9formes <mask>.", "answer": "l\u00e9gislatives", "language": "fr"}
{"id": 79, "original_passage": "Monsieur le Pr\u00e9sident, chers coll\u00e8gues, la Roumanie ne fera certainement pas partie de la premi\u00e8re s\u00e9rie de pays qui entreront dans l'Union europ\u00e9enne, mais son cas montre bien combien \u00e9tait judicieuse la strat\u00e9gie de la Commission consistant \u00e0 consid\u00e9rer les douze pays candidats comme des partenaires de n\u00e9gociation \u00e9gaux puis \u00e0 d\u00e9terminer, \u00e0 la lumi\u00e8re de crit\u00e8res pr\u00e9cis, \u00e0 quel moment et lesquels de ces pays peuvent adh\u00e9rer \u00e0 l'UE.", "length_of_sentences": 107, "cloze_passage": "Monsieur le Pr\u00e9sident, chers coll\u00e8gues, la Roumanie ne fera certainement pas partie de la premi\u00e8re s\u00e9rie de pays qui entreront dans l'Union europ\u00e9enne, mais son cas montre bien combien \u00e9tait judicieuse la strat\u00e9gie de la Commission consistant \u00e0 consid\u00e9rer les douze pays candidats comme des partenaires de n\u00e9gociation \u00e9gaux puis \u00e0 d\u00e9terminer, \u00e0 la lumi\u00e8re de crit\u00e8res pr\u00e9cis, \u00e0 quel moment et lesquels de ces pays peuvent adh\u00e9rer \u00e0 <mask>.", "answer": "l'UE", "language": "fr"}
{"id": 80, "original_passage": "Et c'est en ce point que sera jug\u00e9e, non seulement la logique de l'\u00e9largissement sur la base de crit\u00e8res \u00e9conomiques ou autres, mais aussi sur la base du respect de principes plus g\u00e9n\u00e9raux dont nous devons tenir compte pour l'avenir de l'Europe, de l'Europe de la paix, de l'Europe des peuples, de l'Europe des \u00c9tats, de l'Europe de l'\u00e9galit\u00e9, de l'Europe du respect des droits de l'homme.", "length_of_sentences": 105, "cloze_passage": "Et c'est en ce point que sera jug\u00e9e, non seulement la logique de l'\u00e9largissement sur la base de crit\u00e8res \u00e9conomiques ou autres, mais aussi sur la base du respect de principes plus g\u00e9n\u00e9raux dont nous devons tenir compte pour l'avenir de l'Europe, de l'Europe de la paix, de l'Europe des peuples, de l'Europe des \u00c9tats, de l'Europe de l'\u00e9galit\u00e9, de l'Europe du respect des droits de <mask>.", "answer": "l'homme", "language": "fr"}
{"id": 81, "original_passage": "La question de Chypre et de Malte sera celle qui prouvera \u00e0 l'Europe qu'elle accepte aussi son \u00e9largissement selon des termes g\u00e9om\u00e9triques, non pas pour des raisons de sym\u00e9trie g\u00e9ographique, mais pour des raisons d'int\u00e9gration politique d'une unit\u00e9 de peuples, d'une unit\u00e9 de cultures, d'une unit\u00e9 de perspective.", "length_of_sentences": 89, "cloze_passage": "La question de Chypre et de Malte sera celle qui prouvera \u00e0 l'Europe qu'elle accepte aussi son \u00e9largissement selon des termes g\u00e9om\u00e9triques, non pas pour des raisons de sym\u00e9trie g\u00e9ographique, mais pour des raisons d'int\u00e9gration politique d'une unit\u00e9 de peuples, d'une unit\u00e9 de cultures, d'une unit\u00e9 de <mask>.", "answer": "perspective", "language": "fr"}
{"id": 82, "original_passage": "Nous avons \u00e0 pr\u00e9sent deux t\u00e2ches devant nous : d'une part, encourager les \u00c9tats candidats pour qu'ils ne rel\u00e2chent pas leur effort. Et c'est pourquoi nous devons fixer un objectif sous forme de date -, et d'autre part discuter avec nos concitoyens sur le plan national, afin que ce projet puisse \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme l\u00e9gitime, dans l'avenir \u00e9galement.", "length_of_sentences": 90, "cloze_passage": "Nous avons \u00e0 pr\u00e9sent deux t\u00e2ches devant nous : d'une part, encourager les \u00c9tats candidats pour qu'ils ne rel\u00e2chent pas leur effort. Et c'est pourquoi nous devons fixer un objectif sous forme de date -, et d'autre part discuter avec nos concitoyens sur le plan national, afin que ce projet puisse \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme l\u00e9gitime, dans l'avenir <mask>.", "answer": "\u00e9galement", "language": "fr"}
{"id": 83, "original_passage": "N\u00e9anmoins, je partage l'avis de notre rapporteur, M. Bermering, selon lequel la fixation de p\u00e9riodes de transition est indispensable dans l'int\u00e9r\u00eat des deux parties. En outre, en tant que d\u00e9put\u00e9e d'une r\u00e9gion frontali\u00e8re e. comme Mme Schierhube. propri\u00e9taire d'une ferme situ\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 de la fronti\u00e8re tch\u00e8que, je tiens particuli\u00e8rement \u00e0 ce que la cr\u00e9ation d'espaces \u00e9conomiques communs proches puisse \u00eatre ma\u00eetris\u00e9e sans gros probl\u00e8mes et apporte des r\u00e9sultats positifs des deux c\u00f4t\u00e9s.", "length_of_sentences": 130, "cloze_passage": "N\u00e9anmoins, je partage l'avis de notre rapporteur, M. Bermering, selon lequel la fixation de p\u00e9riodes de transition est indispensable dans l'int\u00e9r\u00eat des deux parties. En outre, en tant que d\u00e9put\u00e9e d'une r\u00e9gion frontali\u00e8re e. comme Mme Schierhube. propri\u00e9taire d'une ferme situ\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 de la fronti\u00e8re tch\u00e8que, je tiens particuli\u00e8rement \u00e0 ce que la cr\u00e9ation d'espaces \u00e9conomiques communs proches puisse \u00eatre ma\u00eetris\u00e9e sans gros probl\u00e8mes et apporte des r\u00e9sultats positifs des deux <mask>.", "answer": "c\u00f4t\u00e9s", "language": "fr"}
{"id": 84, "original_passage": "C'est la raison pour laquelle les hommes politiques de cette partie de l'Europe qui a connu un sort plus heureux \u00e0 l'issue de la Seconde Guerre mondiale, cela vaut particuli\u00e8rement pour l'Autriche, seraient bien avis\u00e9s de faire preuve de pond\u00e9ration dans les critiques qu'ils \u00e9mettent \u00e0 l'encontre de ces pays.", "length_of_sentences": 87, "cloze_passage": "C'est la raison pour laquelle les hommes politiques de cette partie de l'Europe qui a connu un sort plus heureux \u00e0 l'issue de la Seconde Guerre mondiale, cela vaut particuli\u00e8rement pour l'Autriche, seraient bien avis\u00e9s de faire preuve de pond\u00e9ration dans les critiques qu'ils \u00e9mettent \u00e0 l'encontre de ces <mask>.", "answer": "pays", "language": "fr"}
{"id": 85, "original_passage": "Il est par cons\u00e9quent d'autant plus primordial que l'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes soit int\u00e9gr\u00e9e dans l'acquis communautaire en tant que composante essentielle des droits de l'homme et que la cr\u00e9ation des institutions n\u00e9cessaires dans ce domaine soit un crit\u00e8re d\u00e9terminant dans l'\u00e9valuation de la mise en \u0153uvre de cet acquis communautaire.", "length_of_sentences": 79, "cloze_passage": "Il est par cons\u00e9quent d'autant plus primordial que l'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes soit int\u00e9gr\u00e9e dans l'acquis communautaire en tant que composante essentielle des droits de l'homme et que la cr\u00e9ation des institutions n\u00e9cessaires dans ce domaine soit un crit\u00e8re d\u00e9terminant dans l'\u00e9valuation de la mise en \u0153uvre de cet acquis <mask>.", "answer": "communautaire", "language": "fr"}
{"id": 86, "original_passage": "Apr\u00e8s les horreurs de deux guerres mondiales et cinquante ann\u00e9es d'oppression et de dictature communistes, au cours desquelles ont \u00e9t\u00e9 foul\u00e9s aux pieds, au nom de la lutte des classes, la dignit\u00e9 de l'homm. Valeur universelle autant que chr\u00e9tienne -, la d\u00e9mocratie, la libert\u00e9 religieuse et l'environnement, il est temps d'unifier enfin notre continent et cette partie du monde.", "length_of_sentences": 108, "cloze_passage": "Apr\u00e8s les horreurs de deux guerres mondiales et cinquante ann\u00e9es d'oppression et de dictature communistes, au cours desquelles ont \u00e9t\u00e9 foul\u00e9s aux pieds, au nom de la lutte des classes, la dignit\u00e9 de l'homm. Valeur universelle autant que chr\u00e9tienne -, la d\u00e9mocratie, la libert\u00e9 religieuse et l'environnement, il est temps d'unifier enfin notre continent et cette partie du <mask>.", "answer": "monde", "language": "fr"}
{"id": 87, "original_passage": "Je souhaite adresser personnellement quelques commentaires au commissaire Verhaeren, mais je voudrais auparavant assurer que les chr\u00e9tiens \u2014 d\u00e9mocrates su\u00e9dois n'ont jamais dout\u00e9 de la volont\u00e9 de M. Verhaeren de r\u00e9aliser l'\u00e9largissement \u00e0 l'est, ni que les critiques qui ont \u00e9t\u00e9 dirig\u00e9es contre lui reposent en partie sur des intentions peu louables.", "length_of_sentences": 91, "cloze_passage": "Je souhaite adresser personnellement quelques commentaires au commissaire Verhaeren, mais je voudrais auparavant assurer que les chr\u00e9tiens \u2014 d\u00e9mocrates su\u00e9dois n'ont jamais dout\u00e9 de la volont\u00e9 de M. Verhaeren de r\u00e9aliser l'\u00e9largissement \u00e0 l'est, ni que les critiques qui ont \u00e9t\u00e9 dirig\u00e9es contre lui reposent en partie sur des intentions peu <mask>.", "answer": "louables", "language": "fr"}
{"id": 88, "original_passage": "Je voudrais, plus particuli\u00e8rement, exprimer mon espoir et mon attente de voir, malgr\u00e9 des difficult\u00e9s bien compr\u00e9hensibles, progresser normalement, sans plus de d\u00e9lais, les n\u00e9gociations avec la Bulgarie et la Roumanie, afin qu'il soit proc\u00e9d\u00e9, une fois qu'ils auront rempli les conditions requises, \u00e0 l'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne de ces deux pays balkaniques, et que, de cette mani\u00e8re, le progr\u00e8s, la s\u00e9curit\u00e9 et la paix, dans la r\u00e9gion de l'Europe du Sud - Est, s'en trouvent consolid\u00e9s.", "length_of_sentences": 135, "cloze_passage": "Je voudrais, plus particuli\u00e8rement, exprimer mon espoir et mon attente de voir, malgr\u00e9 des difficult\u00e9s bien compr\u00e9hensibles, progresser normalement, sans plus de d\u00e9lais, les n\u00e9gociations avec la Bulgarie et la Roumanie, afin qu'il soit proc\u00e9d\u00e9, une fois qu'ils auront rempli les conditions requises, \u00e0 l'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne de ces deux pays balkaniques, et que, de cette mani\u00e8re, le progr\u00e8s, la s\u00e9curit\u00e9 et la paix, dans la r\u00e9gion de l'Europe du Sud - Est, s'en trouvent <mask>.", "answer": "consolid\u00e9s", "language": "fr"}
{"id": 89, "original_passage": "Les amendements les plus importants qui ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s par la Commission, et que je soutiens, portent sur le fait que la directive doit englober absolument tous les produits de l'alimentation animale, y compris ceux destin\u00e9s \u00e0 ce que j'ai appel\u00e9 les \" animaux domestiques \", tels que les chats, les chiens, les cochons d'Inde, etc. Toutefois, les r\u00e8gles sont avant tout con\u00e7ues pour s'appliquer \u00e0 l'alimentation des animaux que nous mangeons nous-m\u00eames.", "length_of_sentences": 127, "cloze_passage": "Les amendements les plus importants qui ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s par la Commission, et que je soutiens, portent sur le fait que la directive doit englober absolument tous les produits de l'alimentation animale, y compris ceux destin\u00e9s \u00e0 ce que j'ai appel\u00e9 les \" animaux domestiques \", tels que les chats, les chiens, les cochons d'Inde, etc. Toutefois, les r\u00e8gles sont avant tout con\u00e7ues pour s'appliquer \u00e0 l'alimentation des animaux que nous mangeons <mask>.", "answer": "nous-m\u00eames", "language": "fr"}
{"id": 90, "original_passage": "Nous savons que ces substances et produits ind\u00e9sirables sont tr\u00e8s rarement des substances \u00e0 la toxicit\u00e9 violente, mais qu'il s'agit de substances qui s'accumulent \u00e0 terme dans l'organisme et qui ont une dur\u00e9e de vie longue, telles que la dioxine, les aflatoxines et les m\u00e9taux lourds comme le cadmium, le plomb et le mercure.", "length_of_sentences": 97, "cloze_passage": "Nous savons que ces substances et produits ind\u00e9sirables sont tr\u00e8s rarement des substances \u00e0 la toxicit\u00e9 violente, mais qu'il s'agit de substances qui s'accumulent \u00e0 terme dans l'organisme et qui ont une dur\u00e9e de vie longue, telles que la dioxine, les aflatoxines et les m\u00e9taux lourds comme le cadmium, le plomb et le <mask>.", "answer": "mercure", "language": "fr"}
{"id": 91, "original_passage": "Notre intervention, surtout \u00e0 propos de l'article 5, a des raisons tr\u00e8s profondes et elle est motiv\u00e9e par le fait qu'un instrument coh\u00e9rent et important tel que ce rapport n'en demeure pas moins incomplet, parce qu'il traite des mesures relatives \u00e0 la production, sans se pr\u00e9occuper aucunement de ce qui se passe du point de vue commercial.", "length_of_sentences": 85, "cloze_passage": "Notre intervention, surtout \u00e0 propos de l'article 5, a des raisons tr\u00e8s profondes et elle est motiv\u00e9e par le fait qu'un instrument coh\u00e9rent et important tel que ce rapport n'en demeure pas moins incomplet, parce qu'il traite des mesures relatives \u00e0 la production, sans se pr\u00e9occuper aucunement de ce qui se passe du point de vue <mask>.", "answer": "commercial", "language": "fr"}
{"id": 92, "original_passage": "Ainsi, il en r\u00e9sultera que nous, les consommateurs europ\u00e9ens, nous allons continuer \u00e0 acheter sur les march\u00e9s mondiaux de la viande et du lait et des d\u00e9riv\u00e9s de ceux \u2014 ci produits \u00e0 partir d'une alimentation animale qui n'a aucun lien avec les limites minimales et maximales fix\u00e9es par l'Union europ\u00e9enne et par un syst\u00e8me de production d'aliments pour animaux qui ach\u00e8te des mati\u00e8res premi\u00e8res sur les march\u00e9s internationaux, libres de m\u00e9langer n'importe quel principe et compos\u00e9, avant d'introduire leurs produits sur le territoire de l'Union.", "length_of_sentences": 148, "cloze_passage": "Ainsi, il en r\u00e9sultera que nous, les consommateurs europ\u00e9ens, nous allons continuer \u00e0 acheter sur les march\u00e9s mondiaux de la viande et du lait et des d\u00e9riv\u00e9s de ceux \u2014 ci produits \u00e0 partir d'une alimentation animale qui n'a aucun lien avec les limites minimales et maximales fix\u00e9es par l'Union europ\u00e9enne et par un syst\u00e8me de production d'aliments pour animaux qui ach\u00e8te des mati\u00e8res premi\u00e8res sur les march\u00e9s internationaux, libres de m\u00e9langer n'importe quel principe et compos\u00e9, avant d'introduire leurs produits sur le territoire de <mask>.", "answer": "l'Union", "language": "fr"}
{"id": 93, "original_passage": "Voil\u00e0 la raison de la controverse que nous avons eue au sein de la commission de l'agriculture et du d\u00e9veloppement rural et nous ne voudrions par que les agriculteurs, qui sont les seuls garants d'un rapport production / territoire qui doit absolument \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 et sauvegard\u00e9 par ce Parlement, fassent finalement, comme toujours, les frais de tels instruments.", "length_of_sentences": 92, "cloze_passage": "Voil\u00e0 la raison de la controverse que nous avons eue au sein de la commission de l'agriculture et du d\u00e9veloppement rural et nous ne voudrions par que les agriculteurs, qui sont les seuls garants d'un rapport production / territoire qui doit absolument \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 et sauvegard\u00e9 par ce Parlement, fassent finalement, comme toujours, les frais de tels <mask>.", "answer": "instruments", "language": "fr"}
{"id": 94, "original_passage": "Le commissaire doit savoir que, dans mon pays, le comit\u00e9 consultatif ind\u00e9pendant pour les questions relatives aux aliments pour animaux craignait qu'une interdiction de cette ampleur n'entra\u00eene un d\u00e9placement des op\u00e9rations de m\u00e9lange \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'UE, l\u00e0 o\u00f9 elles ont moins de chances d'\u00eatre bien surveill\u00e9es et contr\u00f4l\u00e9es avant une future p\u00e9n\u00e9tration sur le march\u00e9 de l'Union.", "length_of_sentences": 104, "cloze_passage": "Le commissaire doit savoir que, dans mon pays, le comit\u00e9 consultatif ind\u00e9pendant pour les questions relatives aux aliments pour animaux craignait qu'une interdiction de cette ampleur n'entra\u00eene un d\u00e9placement des op\u00e9rations de m\u00e9lange \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'UE, l\u00e0 o\u00f9 elles ont moins de chances d'\u00eatre bien surveill\u00e9es et contr\u00f4l\u00e9es avant une future p\u00e9n\u00e9tration sur le march\u00e9 de <mask>.", "answer": "l'Union", "language": "fr"}
{"id": 95, "original_passage": "Je soup\u00e7onne m\u00eame qu'elle sera d\u00e9terminante pour la force de nos arguments en faveur d'une alimentation saine, une cause que la Commission s'attache assez bien \u00e0 d\u00e9fendre en Europe, mais qu'il faut d\u00e9fendre aussi \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'Union, aupr\u00e8s des pays tiers exportateurs qui seront touch\u00e9s par les nouvelles valeurs limites et aupr\u00e8s de l'OMC, au cas o\u00f9 ce que nous faisons y serait remis en question.", "length_of_sentences": 109, "cloze_passage": "Je soup\u00e7onne m\u00eame qu'elle sera d\u00e9terminante pour la force de nos arguments en faveur d'une alimentation saine, une cause que la Commission s'attache assez bien \u00e0 d\u00e9fendre en Europe, mais qu'il faut d\u00e9fendre aussi \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'Union, aupr\u00e8s des pays tiers exportateurs qui seront touch\u00e9s par les nouvelles valeurs limites et aupr\u00e8s de l'OMC, au cas o\u00f9 ce que nous faisons y serait remis en <mask>.", "answer": "question", "language": "fr"}
{"id": 96, "original_passage": "Monsieur le Pr\u00e9sident, nous n'aurons une alimentation saine et respectueuse de la sant\u00e9 que si nous prenons en compte la cha\u00eene de production dans son ensemble, c'est - \u00e0 - dire la fa\u00e7on dont sont cultiv\u00e9s les v\u00e9g\u00e9taux, la qualit\u00e9 de la terre et le type de semences utilis\u00e9es, ainsi que les conditions dans lesquelles sont \u00e9lev\u00e9s les animaux, la qualit\u00e9 des produits alimentaires et de l'eau qu'ils consomment.", "length_of_sentences": 105, "cloze_passage": "Monsieur le Pr\u00e9sident, nous n'aurons une alimentation saine et respectueuse de la sant\u00e9 que si nous prenons en compte la cha\u00eene de production dans son ensemble, c'est - \u00e0 - dire la fa\u00e7on dont sont cultiv\u00e9s les v\u00e9g\u00e9taux, la qualit\u00e9 de la terre et le type de semences utilis\u00e9es, ainsi que les conditions dans lesquelles sont \u00e9lev\u00e9s les animaux, la qualit\u00e9 des produits alimentaires et de l'eau qu'ils <mask>.", "answer": "consomment", "language": "fr"}
{"id": 97, "original_passage": "Je pense, Monsieur le Pr\u00e9sident, que le consommateur n'attend pas cela et j'ai aussi l'impression que, alors que c'est l'industrie des aliments compos\u00e9s pour animaux qui fait encore des probl\u00e8mes en ce moment, ce sont finalement les agriculteurs eux-m\u00eames qui subissent les cons\u00e9quences de la perte de confiance du consommateur.", "length_of_sentences": 82, "cloze_passage": "Je pense, Monsieur le Pr\u00e9sident, que le consommateur n'attend pas cela et j'ai aussi l'impression que, alors que c'est l'industrie des aliments compos\u00e9s pour animaux qui fait encore des probl\u00e8mes en ce moment, ce sont finalement les agriculteurs eux-m\u00eames qui subissent les cons\u00e9quences de la perte de confiance du <mask>.", "answer": "consommateur", "language": "fr"}
{"id": 98, "original_passage": "Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis donc satisfaite de cette r\u00e9glementation, car je pense que la s\u00e9curit\u00e9 des aliments est quand m\u00eame une question de choix, et cela signifie dans ce cas que les int\u00e9r\u00eats du producteur et du consommateur, de l'agriculteur et de celui qui ach\u00e8te les produits doivent s'harmoniser, et j'ai le sentiment que les d\u00e9rogations reprises dans les articles 6 et 7 permettront non seulement d'agir de fa\u00e7on plus souple sur certains points, mais \u00e9galement de fa\u00e7on plus stricte.", "length_of_sentences": 124, "cloze_passage": "Monsieur le Pr\u00e9sident, je suis donc satisfaite de cette r\u00e9glementation, car je pense que la s\u00e9curit\u00e9 des aliments est quand m\u00eame une question de choix, et cela signifie dans ce cas que les int\u00e9r\u00eats du producteur et du consommateur, de l'agriculteur et de celui qui ach\u00e8te les produits doivent s'harmoniser, et j'ai le sentiment que les d\u00e9rogations reprises dans les articles 6 et 7 permettront non seulement d'agir de fa\u00e7on plus souple sur certains points, mais \u00e9galement de fa\u00e7on plus <mask>.", "answer": "stricte", "language": "fr"}
{"id": 99, "original_passage": "M\u00eame si la d\u00e9finition n'exclut pas la possibilit\u00e9 de consid\u00e9rer l'eau comme faisant partie des aliments pour animaux, il est clair, sur la base de la l\u00e9gislation communautaire, que l'eau n'a jusqu'ici jamais \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme un aliment pour animaux. C'est ce qui ressort \u00e9galement clairement de la directive du Conseil 96 / 25 du 29 avril 1996 sur la circulation des mati\u00e8res premi\u00e8res pour aliments des animaux, qui contient une liste non exhaustive des principales mati\u00e8res premi\u00e8res o\u00f9 l'eau ne figure pas.", "length_of_sentences": 134, "cloze_passage": "M\u00eame si la d\u00e9finition n'exclut pas la possibilit\u00e9 de consid\u00e9rer l'eau comme faisant partie des aliments pour animaux, il est clair, sur la base de la l\u00e9gislation communautaire, que l'eau n'a jusqu'ici jamais \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme un aliment pour animaux. C'est ce qui ressort \u00e9galement clairement de la directive du Conseil 96 / 25 du 29 avril 1996 sur la circulation des mati\u00e8res premi\u00e8res pour aliments des animaux, qui contient une liste non exhaustive des principales mati\u00e8res premi\u00e8res o\u00f9 l'eau ne figure <mask>.", "answer": "pas", "language": "fr"}
