{"id": 0, "original_passage": "Le HCR a indiqu\u00c3\u00a9 qu'il mettait l'accent sur le montant total des fonds disponibles aux fins de la programmation, ce qui inclut les montants report\u00c3\u00a9s de l'exercice ant\u00c3\u00a9rieur, en sus des recettes ou des nouvelles contributions, et qu'\u00c3\u00a0 la diff\u00c3\u00a9rence de nombreux organismes des Nations Unies qui doivent restituer les exc\u00c3\u00a9dents budg\u00c3\u00a9taires aux \u00c3\u0089tats Membres (donateurs), le HCR peut conserver tout exc\u00c3\u00a9dent et en reporter le montant sur l'exercice financier suivant.", "length_of_sentences": 168, "cloze_passage": "Le HCR a indiqu\u00c3\u00a9 qu'il mettait l'accent sur le montant total des fonds disponibles aux fins de la programmation, ce qui inclut les montants report\u00c3\u00a9s de l'exercice ant\u00c3\u00a9rieur, en sus des recettes ou des nouvelles contributions, et qu'\u00c3 la diff\u00c3\u00a9rence de nombreux organismes des Nations Unies qui doivent restituer les exc\u00c3\u00a9dents budg\u00c3\u00a9taires aux \u00c3\u0089tats Membres (donateurs), le HCR peut conserver tout exc\u00c3\u00a9dent et en reporter le montant sur l'exercice financier <mask>.", "answer": "suivant", "language": "fr"}
{"id": 1, "original_passage": "Trois facteurs essentiels d\u00c3\u00a9terminent le montant des reports: a)\u00c2\u00a0le taux d'ex\u00c3\u00a9cution des programmes, qui rel\u00c3\u00a8vent dans une certaine mesure du contr\u00c3\u00b4le du HCR du fait que celui-ci est habilit\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 engager chaque trimestre des engagements et des d\u00c3\u00a9penses; b)\u00c2\u00a0le montant net des gains ou pertes de change, qui ne pouvait \u00c3\u00aatre pr\u00c3\u00a9vu de fa\u00c3\u00a7on fiable; et c)\u00c2\u00a0le montant des contributions au budget annuel affect\u00c3\u00a9es \u00c3\u00a0 des fins d\u00c3\u00a9termin\u00c3\u00a9es qui ne peuvent \u00c3\u00aatre utilis\u00c3\u00a9es pour d'autres fins.", "length_of_sentences": 200, "cloze_passage": "Trois facteurs essentiels d\u00c3\u00a9terminent le montant des reports: a)\u00c2 le taux d'ex\u00c3\u00a9cution des programmes, qui rel\u00c3\u00a8vent dans une certaine mesure du contr\u00c3\u00b4le du HCR du fait que celui-ci est habilit\u00c3\u00a9 \u00c3 engager chaque trimestre des engagements et des d\u00c3\u00a9penses; b)\u00c2 le montant net des gains ou pertes de change, qui ne pouvait \u00c3\u00aatre pr\u00c3\u00a9vu de fa\u00c3\u00a7on fiable; et c)\u00c2 le montant des contributions au budget annuel affect\u00c3\u00a9es \u00c3 des fins d\u00c3\u00a9termin\u00c3\u00a9es qui ne peuvent \u00c3\u00aatre utilis\u00c3\u00a9es pour d'autres <mask>.", "answer": "fins", "language": "fr"}
{"id": 2, "original_passage": "Le HCR a indiqu\u00c3\u00a9 qu'il pouvait relever le montant des fonds disponibles ou le rapport entre la r\u00c3\u00a9serve et le solde des fonds en r\u00c3\u00a9visant les allocations budg\u00c3\u00a9taires au titre des programmes, c'est-\u00c3\u00a0-dire en r\u00c3\u00a9duisant les niveaux de l'assistance apport\u00c3\u00a9e aux r\u00c3\u00a9fugi\u00c3\u00a9s, comme il l'avait fait \u00c3\u00a0 maintes reprises \u00c3\u00a0 la fin des ann\u00c3\u00a9es 90 et au d\u00c3\u00a9but de la d\u00c3\u00a9cennie suivante, mais qu'il s'efforce d'\u00c3\u00a9quilibrer les besoins op\u00c3\u00a9rationnels des r\u00c3\u00a9fugi\u00c3\u00a9s et la n\u00c3\u00a9cessit\u00c3\u00a9 de disposer de r\u00c3\u00a9serves suffisantes pour les exercices financiers \u00c3\u00a0 venir.", "length_of_sentences": 245, "cloze_passage": "Le HCR a indiqu\u00c3\u00a9 qu'il pouvait relever le montant des fonds disponibles ou le rapport entre la r\u00c3\u00a9serve et le solde des fonds en r\u00c3\u00a9visant les allocations budg\u00c3\u00a9taires au titre des programmes, c'est-\u00c3 -dire en r\u00c3\u00a9duisant les niveaux de l'assistance apport\u00c3\u00a9e aux r\u00c3\u00a9fugi\u00c3\u00a9s, comme il l'avait fait \u00c3 maintes reprises \u00c3 la fin des ann\u00c3\u00a9es 90 et au d\u00c3\u00a9but de la d\u00c3\u00a9cennie suivante, mais qu'il s'efforce d'\u00c3\u00a9quilibrer les besoins op\u00c3\u00a9rationnels des r\u00c3\u00a9fugi\u00c3\u00a9s et la n\u00c3\u00a9cessit\u00c3\u00a9 de disposer de r\u00c3\u00a9serves suffisantes pour les exercices financiers \u00c3 <mask>.", "answer": "venir", "language": "fr"}
{"id": 3, "original_passage": "Le HCR a souscrit \u00c3\u00a0 la recommandation du Comit\u00c3\u00a9 des commissaires aux comptes, \u00c3\u00a0 savoir que le Secr\u00c3\u00a9tariat de l'ONU et le HCR doivent prendre sans plus attendre des mesures permettant d'assurer le financement des montants \u00c3\u00a0 pr\u00c3\u00a9voir au titre des prestations payables \u00c3\u00a0 la cessation de service ou apr\u00c3\u00a8s le d\u00c3\u00a9part \u00c3\u00a0 la retraite, et il s'appr\u00c3\u00aatait \u00c3\u00a0 prendre de telles mesures.", "length_of_sentences": 141, "cloze_passage": "Le HCR a souscrit \u00c3 la recommandation du Comit\u00c3\u00a9 des commissaires aux comptes, \u00c3 savoir que le Secr\u00c3\u00a9tariat de l'ONU et le HCR doivent prendre sans plus attendre des mesures permettant d'assurer le financement des montants \u00c3 pr\u00c3\u00a9voir au titre des prestations payables \u00c3 la cessation de service ou apr\u00c3\u00a8s le d\u00c3\u00a9part \u00c3 la retraite, et il s'appr\u00c3\u00aatait \u00c3 prendre de telles <mask>.", "answer": "mesures", "language": "fr"}
{"id": 4, "original_passage": "Le\u00c2\u00a0PNUD avait fourni un \u00c3\u00a9tat global pr\u00c3\u00a9liminaire des d\u00c3\u00a9penses de l'ann\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a9coul\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 la date du 27\u00c2\u00a0janvier 2005, indiquant un montant de d\u00c3\u00a9penses de pr\u00c3\u00a8s de 16,8 millions de dollars mais, au 27\u00c2\u00a0juin 2005, le HCR n'avait toujours pas re\u00c3\u00a7u du PNUD \u00c2\u00able rapport global d\u00c3\u00a9finitif pour 2004 qui aurait permis au HCR d'apurer les comptes et d'inscrire d'autres d\u00c3\u00a9penses qui n'\u00c3\u00a9taient pas encore comptabilis\u00c3\u00a9es\u00c2\u00bb.", "length_of_sentences": 202, "cloze_passage": "Le\u00c2 PNUD avait fourni un \u00c3\u00a9tat global pr\u00c3\u00a9liminaire des d\u00c3\u00a9penses de l'ann\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a9coul\u00c3\u00a9e \u00c3 la date du 27\u00c2 janvier 2005, indiquant un montant de d\u00c3\u00a9penses de pr\u00c3\u00a8s de 16,8 millions de dollars mais, au 27\u00c2 juin 2005, le HCR n'avait toujours pas re\u00c3\u00a7u du PNUD \u00c2\u00able rapport global d\u00c3\u00a9finitif pour 2004 qui aurait permis au HCR d'apurer les comptes et d'inscrire d'autres d\u00c3\u00a9penses qui n'\u00c3\u00a9taient pas encore <mask>.", "answer": "comptabilis\u00c3\u00a9es\u00c2\u00bb", "language": "fr"}
{"id": 5, "original_passage": "En conclusion, partiellement \u00c3\u00a0 cause de probl\u00c3\u00a8mes de rodage du syst\u00c3\u00a8me informatique Atlas mis en place par le PNUD en janvier 2004, le HCR ne disposait toujours pas en juin\u00c2\u00a02005 d'un chiffre d\u00c3\u00a9finitif de ses d\u00c3\u00a9penses trait\u00c3\u00a9es par le PNUD pour 2004, le montant brut des comptes \u00c3\u00a0 apurer \u00c3\u00a9tant de 2 millions de dollars pour une sous-estimation nette d'au moins 130\u00c2\u00a0000 dollars.", "length_of_sentences": 146, "cloze_passage": "En conclusion, partiellement \u00c3 cause de probl\u00c3\u00a8mes de rodage du syst\u00c3\u00a8me informatique Atlas mis en place par le PNUD en janvier 2004, le HCR ne disposait toujours pas en juin\u00c2 2005 d'un chiffre d\u00c3\u00a9finitif de ses d\u00c3\u00a9penses trait\u00c3\u00a9es par le PNUD pour 2004, le montant brut des comptes \u00c3 apurer \u00c3\u00a9tant de 2 millions de dollars pour une sous-estimation nette d'au moins 130\u00c2 000 <mask>.", "answer": "dollars", "language": "fr"}
{"id": 6, "original_passage": "En pr\u00c3\u00a9sentant le nouveau syst\u00c3\u00a8me au R\u00c3\u00a9seau Finances et budget, le PNUD a expliqu\u00c3\u00a9 aux autres entit\u00c3\u00a9s que les avantages compensaient largement les difficult\u00c3\u00a9s initiales et que les inexactitudes apparaissant dans les comptes provisoires services et les retards dans l'\u00c3\u00a9tablissement des \u00c3\u00a9tats r\u00c3\u00a9capitulatifs d\u00c3\u00a9finitifs de ces comptes n'auraient aucune incidence sur la cl\u00c3\u00b4ture des comptes et la certification par les commissaires aux comptes.", "length_of_sentences": 159, "cloze_passage": "En pr\u00c3\u00a9sentant le nouveau syst\u00c3\u00a8me au R\u00c3\u00a9seau Finances et budget, le PNUD a expliqu\u00c3\u00a9 aux autres entit\u00c3\u00a9s que les avantages compensaient largement les difficult\u00c3\u00a9s initiales et que les inexactitudes apparaissant dans les comptes provisoires services et les retards dans l'\u00c3\u00a9tablissement des \u00c3\u00a9tats r\u00c3\u00a9capitulatifs d\u00c3\u00a9finitifs de ces comptes n'auraient aucune incidence sur la cl\u00c3\u00b4ture des comptes et la certification par les commissaires aux <mask>.", "answer": "comptes", "language": "fr"}
{"id": 7, "original_passage": "Le HCR n'a pas constitu\u00c3\u00a9 de provision pour les contributions non acquitt\u00c3\u00a9es au bout de quatre ans, alors que le paragraphe 32 des normes comptables du syst\u00c3\u00a8me des Nations Unies pr\u00c3\u00a9voit que l'organisation peut, selon la politique qu'elle a choisi d'appliquer, constituer une provision en cas de retard dans le recouvrement de celles de ces contributions qui n'ont pas encore \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 vers\u00c3\u00a9es.", "length_of_sentences": 128, "cloze_passage": "Le HCR n'a pas constitu\u00c3\u00a9 de provision pour les contributions non acquitt\u00c3\u00a9es au bout de quatre ans, alors que le paragraphe 32 des normes comptables du syst\u00c3\u00a8me des Nations Unies pr\u00c3\u00a9voit que l'organisation peut, selon la politique qu'elle a choisi d'appliquer, constituer une provision en cas de retard dans le recouvrement de celles de ces contributions qui n'ont pas encore \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 <mask>.", "answer": "vers\u00c3\u00a9es", "language": "fr"}
{"id": 8, "original_passage": "Contrairement \u00c3\u00a0 l'article 10.4 de son r\u00c3\u00a8glement financier, qui prescrit de tenir un \u00c3\u00a9tat des engagements se rapportant \u00c3\u00a0 des exercices futurs, le HCR n'a pas encore compl\u00c3\u00a8tement appliqu\u00c3\u00a9 la recommandation ant\u00c3\u00a9rieure du Comit\u00c3\u00a9, tendant \u00c3\u00a0 ce qu'il suive avec pr\u00c3\u00a9cision les engagements comptabilis\u00c3\u00a9s dans les bureaux ext\u00c3\u00a9rieurs; il n'a pas pu fournir une liste exhaustive des contrats pluriannuels dont les co\u00c3\u00bbts \u00c3\u00a9taient comptabilis\u00c3\u00a9s d'avance.", "length_of_sentences": 185, "cloze_passage": "Contrairement \u00c3 l'article 10.4 de son r\u00c3\u00a8glement financier, qui prescrit de tenir un \u00c3\u00a9tat des engagements se rapportant \u00c3 des exercices futurs, le HCR n'a pas encore compl\u00c3\u00a8tement appliqu\u00c3\u00a9 la recommandation ant\u00c3\u00a9rieure du Comit\u00c3\u00a9, tendant \u00c3 ce qu'il suive avec pr\u00c3\u00a9cision les engagements comptabilis\u00c3\u00a9s dans les bureaux ext\u00c3\u00a9rieurs; il n'a pas pu fournir une liste exhaustive des contrats pluriannuels dont les co\u00c3\u00bbts \u00c3\u00a9taient comptabilis\u00c3\u00a9s <mask>.", "answer": "d'avance", "language": "fr"}
{"id": 9, "original_passage": "Dans ses deux pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dents rapports (A/58/5/Add.5 et A/59/5/Add.5), le Comit\u00c3\u00a9 a soulign\u00c3\u00a9 que les r\u00c3\u00a8gles r\u00c3\u00a9gissant les attestations de v\u00c3\u00a9rification des d\u00c3\u00a9penses des partenaires ne suffisaient pas \u00c3\u00a0 donner l'assurance de l'utilisation appropri\u00c3\u00a9e des fonds, car le HCR n'assurait pas un suivi centralis\u00c3\u00a9 des opinions assorties de r\u00c3\u00a9serves ou des refus de certifier exprim\u00c3\u00a9s par des auditeurs externes au sujet des \u00c3\u00a9tats financiers des sous-projets.", "length_of_sentences": 186, "cloze_passage": "Dans ses deux pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dents rapports (A/58/5/Add.5 et A/59/5/Add.5), le Comit\u00c3\u00a9 a soulign\u00c3\u00a9 que les r\u00c3\u00a8gles r\u00c3\u00a9gissant les attestations de v\u00c3\u00a9rification des d\u00c3\u00a9penses des partenaires ne suffisaient pas \u00c3 donner l'assurance de l'utilisation appropri\u00c3\u00a9e des fonds, car le HCR n'assurait pas un suivi centralis\u00c3\u00a9 des opinions assorties de r\u00c3\u00a9serves ou des refus de certifier exprim\u00c3\u00a9s par des auditeurs externes au sujet des \u00c3\u00a9tats financiers des <mask>.", "answer": "sous-projets", "language": "fr"}
{"id": 10, "original_passage": "La Division de l'audit interne du Bureau des services de contr\u00c3\u00b4le interne est convenue, dans son examen des attestions de v\u00c3\u00a9rification des comptes concernant les partenaires op\u00c3\u00a9rationnels du HCR, d'aider ce dernier en examinant p\u00c3\u00a9riodiquement les attestations et les lettres de l'administration et de fournir des avis, le cas \u00c3\u00a9ch\u00c3\u00a9ant, sur les mesures \u00c3\u00a0 prendre. Le HCR devait lui en faire la demande pour les sous-projets ex\u00c3\u00a9cut\u00c3\u00a9s en 2004.", "length_of_sentences": 153, "cloze_passage": "La Division de l'audit interne du Bureau des services de contr\u00c3\u00b4le interne est convenue, dans son examen des attestions de v\u00c3\u00a9rification des comptes concernant les partenaires op\u00c3\u00a9rationnels du HCR, d'aider ce dernier en examinant p\u00c3\u00a9riodiquement les attestations et les lettres de l'administration et de fournir des avis, le cas \u00c3\u00a9ch\u00c3\u00a9ant, sur les mesures \u00c3 prendre. Le HCR devait lui en faire la demande pour les sous-projets ex\u00c3\u00a9cut\u00c3\u00a9s en <mask>.", "answer": "2004", "language": "fr"}
{"id": 11, "original_passage": "Toutefois, la plupart des membres du personnel travaillaient \u00c3\u00a0 la mise \u00c3\u00a0 jour des bases de donn\u00c3\u00a9es et de Refworld (un coffret de six CD-ROM rassemblant des informations juridiques et factuelles compl\u00c3\u00a8tes sur les r\u00c3\u00a9fugi\u00c3\u00a9s), tandis que tr\u00c3\u00a8s peu de temps et de ressources \u00c3\u00a9taient consacr\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 d'autres activit\u00c3\u00a9s pourtant pr\u00c3\u00a9vues dans le plan de travail, telles que la recherche, l'\u00c3\u00a9laboration de normes et la formation.", "length_of_sentences": 161, "cloze_passage": "Toutefois, la plupart des membres du personnel travaillaient \u00c3 la mise \u00c3 jour des bases de donn\u00c3\u00a9es et de Refworld (un coffret de six CD-ROM rassemblant des informations juridiques et factuelles compl\u00c3\u00a8tes sur les r\u00c3\u00a9fugi\u00c3\u00a9s), tandis que tr\u00c3\u00a8s peu de temps et de ressources \u00c3\u00a9taient consacr\u00c3\u00a9s \u00c3 d'autres activit\u00c3\u00a9s pourtant pr\u00c3\u00a9vues dans le plan de travail, telles que la recherche, l'\u00c3\u00a9laboration de normes et la <mask>.", "answer": "formation", "language": "fr"}
{"id": 12, "original_passage": "Les objectifs de 2004 n'ont de ce fait pas \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 enti\u00c3\u00a8rement atteints et certains produits se sont situ\u00c3\u00a9s en de\u00c3\u00a7\u00c3\u00a0 des attentes (par exemple, le lancement du nouveau syst\u00c3\u00a8me informatis\u00c3\u00a9 de gestion des donn\u00c3\u00a9es, la refonte des pages Web consacr\u00c3\u00a9es \u00c3\u00a0 la protection, la mise \u00c3\u00a0 jour de la base de donn\u00c3\u00a9es contenant les questions et r\u00c3\u00a9ponses, la formulation des proc\u00c3\u00a9dures \u00c3\u00a0 suivre pour r\u00c3\u00a9pondre aux demandes d'information, etc.).", "length_of_sentences": 168, "cloze_passage": "Les objectifs de 2004 n'ont de ce fait pas \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 enti\u00c3\u00a8rement atteints et certains produits se sont situ\u00c3\u00a9s en de\u00c3\u00a7\u00c3 des attentes (par exemple, le lancement du nouveau syst\u00c3\u00a8me informatis\u00c3\u00a9 de gestion des donn\u00c3\u00a9es, la refonte des pages Web consacr\u00c3\u00a9es \u00c3 la protection, la mise \u00c3 jour de la base de donn\u00c3\u00a9es contenant les questions et r\u00c3\u00a9ponses, la formulation des proc\u00c3\u00a9dures \u00c3 suivre pour r\u00c3\u00a9pondre aux demandes d'information, <mask>.", "answer": "etc", "language": "fr"}
{"id": 13, "original_passage": "D'apr\u00c3\u00a8s le Manuel du HCR, la Section d'appui aux op\u00c3\u00a9rations de protection est charg\u00c3\u00a9e d'assurer la liaison avec les autres d\u00c3\u00a9partements, divisions et bureaux du HCR, de tenir des r\u00c3\u00a9unions r\u00c3\u00a9guli\u00c3\u00a8res avec les juristes en poste dans les bureaux r\u00c3\u00a9gionaux afin d'analyser la situation en mati\u00c3\u00a8re de protection et de fournir des avis et une aide en vue de r\u00c3\u00a9pondre de fa\u00c3\u00a7on appropri\u00c3\u00a9e aux besoins sur le terrain.", "length_of_sentences": 168, "cloze_passage": "D'apr\u00c3\u00a8s le Manuel du HCR, la Section d'appui aux op\u00c3\u00a9rations de protection est charg\u00c3\u00a9e d'assurer la liaison avec les autres d\u00c3\u00a9partements, divisions et bureaux du HCR, de tenir des r\u00c3\u00a9unions r\u00c3\u00a9guli\u00c3\u00a8res avec les juristes en poste dans les bureaux r\u00c3\u00a9gionaux afin d'analyser la situation en mati\u00c3\u00a8re de protection et de fournir des avis et une aide en vue de r\u00c3\u00a9pondre de fa\u00c3\u00a7on appropri\u00c3\u00a9e aux besoins sur le <mask>.", "answer": "terrain", "language": "fr"}
{"id": 14, "original_passage": "En 2004, le budget de la Section charg\u00c3\u00a9e de la r\u00c3\u00a9installation, soit 4,2 millions de dollars, a accus\u00c3\u00a9 une diminution de 11\u00c2\u00a0% par rapport \u00c3\u00a0 2003 (4,7 millions de dollars) et de 16\u00c2\u00a0% par rapport \u00c3\u00a0 2002 (5 millions de dollars), dont une r\u00c3\u00a9duction de 3\u00c2\u00a0% des d\u00c3\u00a9penses de personnel et de presque 26\u00c2\u00a0% des fonds r\u00c3\u00a9serv\u00c3\u00a9s aux activit\u00c3\u00a9s op\u00c3\u00a9rationnelles.", "length_of_sentences": 146, "cloze_passage": "En 2004, le budget de la Section charg\u00c3\u00a9e de la r\u00c3\u00a9installation, soit 4,2 millions de dollars, a accus\u00c3\u00a9 une diminution de 11\u00c2 % par rapport \u00c3 2003 (4,7 millions de dollars) et de 16\u00c2 % par rapport \u00c3 2002 (5 millions de dollars), dont une r\u00c3\u00a9duction de 3\u00c2 % des d\u00c3\u00a9penses de personnel et de presque 26\u00c2 % des fonds r\u00c3\u00a9serv\u00c3\u00a9s aux activit\u00c3\u00a9s <mask>.", "answer": "op\u00c3\u00a9rationnelles", "language": "fr"}
{"id": 15, "original_passage": "Le D\u00c3\u00a9partement de la protection internationale demande aux participants et aux facilitateurs de lui faire part de leurs commentaires mais, malgr\u00c3\u00a9 les recommandations g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rales du Comit\u00c3\u00a9 concernant l'\u00c3\u00a9valuation de la formation, il n'a pas \u00c3\u00a9valu\u00c3\u00a9 si les stagiaires avaient effectivement parfait leurs connaissances, acquis de nouvelles qualifications et \u00c3\u00a9largi leur fa\u00c3\u00a7on d'envisager les choses; il n'a pas non plus \u00c3\u00a9valu\u00c3\u00a9 les r\u00c3\u00a9sultats obtenus dans un cadre op\u00c3\u00a9rationnel.", "length_of_sentences": 168, "cloze_passage": "Le D\u00c3\u00a9partement de la protection internationale demande aux participants et aux facilitateurs de lui faire part de leurs commentaires mais, malgr\u00c3\u00a9 les recommandations g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rales du Comit\u00c3\u00a9 concernant l'\u00c3\u00a9valuation de la formation, il n'a pas \u00c3\u00a9valu\u00c3\u00a9 si les stagiaires avaient effectivement parfait leurs connaissances, acquis de nouvelles qualifications et \u00c3\u00a9largi leur fa\u00c3\u00a7on d'envisager les choses; il n'a pas non plus \u00c3\u00a9valu\u00c3\u00a9 les r\u00c3\u00a9sultats obtenus dans un cadre <mask>.", "answer": "op\u00c3\u00a9rationnel", "language": "fr"}
{"id": 16, "original_passage": "\u00c3\u0080 la section 3.1 du chapitre\u00c2\u00a04 du Manuel du HCR, on note que, compte tenu du caract\u00c3\u00a8re impr\u00c3\u00a9visible des flux de financement et de l'instabilit\u00c3\u00a9 du th\u00c3\u00a9\u00c3\u00a2tre des op\u00c3\u00a9rations, le personnel du HCR \u00c3\u00a9prouve souvent des difficult\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 \u00c3\u00a9tablir une planification pluriannuelle. C'est la raison pour laquelle le Haut-Commissariat continue de limiter \u00c3\u00a0 un an le cadre de planification de ses programmes.", "length_of_sentences": 152, "cloze_passage": "\u00c3\u0080 la section 3.1 du chapitre\u00c2 4 du Manuel du HCR, on note que, compte tenu du caract\u00c3\u00a8re impr\u00c3\u00a9visible des flux de financement et de l'instabilit\u00c3\u00a9 du th\u00c3\u00a9\u00c3\u00a2tre des op\u00c3\u00a9rations, le personnel du HCR \u00c3\u00a9prouve souvent des difficult\u00c3\u00a9s \u00c3 \u00c3\u00a9tablir une planification pluriannuelle. C'est la raison pour laquelle le Haut-Commissariat continue de limiter \u00c3 un an le cadre de planification de ses <mask>.", "answer": "programmes", "language": "fr"}
{"id": 17, "original_passage": "Par exemple, la d\u00c3\u00a9cision de cr\u00c3\u00a9er un groupe de travail charg\u00c3\u00a9 de rechercher et de recueillir les documents relatifs aux travaux pr\u00c3\u00a9paratoires de la Convention de 1951 relative au statut des r\u00c3\u00a9fugi\u00c3\u00a9s, aux fins de leur publication sur support papier ou \u00c3\u00a9lectronique, ne paraissait pas pr\u00c3\u00a9senter un grand int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aat puisque la Section d'information ne l'a pas consid\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9e comme \u00c3\u00a9tant prioritaire et qu'aucun d\u00c3\u00a9lai d'ex\u00c3\u00a9cution n'a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 fix\u00c3\u00a9.", "length_of_sentences": 193, "cloze_passage": "Par exemple, la d\u00c3\u00a9cision de cr\u00c3\u00a9er un groupe de travail charg\u00c3\u00a9 de rechercher et de recueillir les documents relatifs aux travaux pr\u00c3\u00a9paratoires de la Convention de 1951 relative au statut des r\u00c3\u00a9fugi\u00c3\u00a9s, aux fins de leur publication sur support papier ou \u00c3\u00a9lectronique, ne paraissait pas pr\u00c3\u00a9senter un grand int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aat puisque la Section d'information ne l'a pas consid\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9e comme \u00c3\u00a9tant prioritaire et qu'aucun d\u00c3\u00a9lai d'ex\u00c3\u00a9cution n'a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 <mask>.", "answer": "fix\u00c3\u00a9", "language": "fr"}
{"id": 18, "original_passage": "Les objectifs consistant, d'une part, \u00c3\u00a0 renforcer la capacit\u00c3\u00a9 de recueillir, d'analyser et de diffuser l'information du domaine public concernant les responsabilit\u00c3\u00a9s du HCR en mati\u00c3\u00a8re de protection et, d'autre part, \u00c3\u00a0 contribuer au renforcement des capacit\u00c3\u00a9s internes et externes en aidant \u00c3\u00a0 la mise en place ou au renforcement de capacit\u00c3\u00a9s dans le domaine de l'information n'\u00c3\u00a9taient ni temporellement circonscrits, ni mesurables ni sp\u00c3\u00a9cifiques.", "length_of_sentences": 157, "cloze_passage": "Les objectifs consistant, d'une part, \u00c3 renforcer la capacit\u00c3\u00a9 de recueillir, d'analyser et de diffuser l'information du domaine public concernant les responsabilit\u00c3\u00a9s du HCR en mati\u00c3\u00a8re de protection et, d'autre part, \u00c3 contribuer au renforcement des capacit\u00c3\u00a9s internes et externes en aidant \u00c3 la mise en place ou au renforcement de capacit\u00c3\u00a9s dans le domaine de l'information n'\u00c3\u00a9taient ni temporellement circonscrits, ni mesurables ni <mask>.", "answer": "sp\u00c3\u00a9cifiques", "language": "fr"}
{"id": 19, "original_passage": "Le HCR a institu\u00c3\u00a9 un nouveau rapport sur les normes et les indicateurs, qui doit obligatoirement faire partie du rapport de pays pour: a) tous les pays qui accueillent des r\u00c3\u00a9fugi\u00c3\u00a9s ou des demandeurs d'asile; b) tous les camps de r\u00c3\u00a9fugi\u00c3\u00a9s plac\u00c3\u00a9s sous la responsabilit\u00c3\u00a9 du HCR et accueillant plus de 2\u00c2\u00a0500 r\u00c3\u00a9fugi\u00c3\u00a9s; et c) les centres de r\u00c3\u00a9int\u00c3\u00a9gration du HCR dans les pays de retour.", "length_of_sentences": 159, "cloze_passage": "Le HCR a institu\u00c3\u00a9 un nouveau rapport sur les normes et les indicateurs, qui doit obligatoirement faire partie du rapport de pays pour: a) tous les pays qui accueillent des r\u00c3\u00a9fugi\u00c3\u00a9s ou des demandeurs d'asile; b) tous les camps de r\u00c3\u00a9fugi\u00c3\u00a9s plac\u00c3\u00a9s sous la responsabilit\u00c3\u00a9 du HCR et accueillant plus de 2\u00c2 500 r\u00c3\u00a9fugi\u00c3\u00a9s; et c) les centres de r\u00c3\u00a9int\u00c3\u00a9gration du HCR dans les pays de <mask>.", "answer": "retour", "language": "fr"}
{"id": 20, "original_passage": "Il \u00c3\u00a9tait impossible de voir s'ils avaient satisfait aux crit\u00c3\u00a8res minimum des Principes et directives pour l'acquisition des savoirs, de 2003, o\u00c3\u00b9 il est dit notamment que les directeurs ont l'obligation de laisser au personnel du temps pour l'acquisition des savoirs, et d'encourager la formation sur les lieux de travail, 5\u00c2\u00a0% du temps de travail (soit un peu plus de deux semaines par an) \u00c3\u00a9tant consid\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 au HCR comme le minimum \u00c3\u00a0 consacrer \u00c3\u00a0 la formation.", "length_of_sentences": 153, "cloze_passage": "Il \u00c3\u00a9tait impossible de voir s'ils avaient satisfait aux crit\u00c3\u00a8res minimum des Principes et directives pour l'acquisition des savoirs, de 2003, o\u00c3\u00b9 il est dit notamment que les directeurs ont l'obligation de laisser au personnel du temps pour l'acquisition des savoirs, et d'encourager la formation sur les lieux de travail, 5\u00c2 % du temps de travail (soit un peu plus de deux semaines par an) \u00c3\u00a9tant consid\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 au HCR comme le minimum \u00c3 consacrer \u00c3 la <mask>.", "answer": "formation", "language": "fr"}
{"id": 21, "original_passage": "Le Comit\u00c3\u00a9 a contr\u00c3\u00b4l\u00c3\u00a9 le Bureau repr\u00c3\u00a9sentant le HCR \u00c3\u00a0 New York, compte tenu des pr\u00c3\u00a9occupations exprim\u00c3\u00a9es par l'Assembl\u00c3\u00a9e g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale dans sa r\u00c3\u00a9solution 58/270 du 23\u00c2\u00a0d\u00c3\u00a9cembre\u00c2\u00a02003, o\u00c3\u00b9 elle avait pri\u00c3\u00a9 le Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral d'examiner la structure et les fonctions de tous les bureaux de liaison ou de repr\u00c3\u00a9sentation \u00c3\u00a0 New York d'organisations ayant leur si\u00c3\u00a8ge ailleurs qui sont financ\u00c3\u00a9s par le budget ordinaire et de lui rendre compte.", "length_of_sentences": 209, "cloze_passage": "Le Comit\u00c3\u00a9 a contr\u00c3\u00b4l\u00c3\u00a9 le Bureau repr\u00c3\u00a9sentant le HCR \u00c3 New York, compte tenu des pr\u00c3\u00a9occupations exprim\u00c3\u00a9es par l'Assembl\u00c3\u00a9e g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale dans sa r\u00c3\u00a9solution 58/270 du 23\u00c2 d\u00c3\u00a9cembre\u00c2 2003, o\u00c3\u00b9 elle avait pri\u00c3\u00a9 le Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral d'examiner la structure et les fonctions de tous les bureaux de liaison ou de repr\u00c3\u00a9sentation \u00c3 New York d'organisations ayant leur si\u00c3\u00a8ge ailleurs qui sont financ\u00c3\u00a9s par le budget ordinaire et de lui rendre <mask>.", "answer": "compte", "language": "fr"}
{"id": 22, "original_passage": "Ainsi que le pr\u00c3\u00a9voit le R\u00c3\u00a8glement financier de l'Organisation des Nations Unies, qui est applicable en la mati\u00c3\u00a8re, faute de r\u00c3\u00a8gle sp\u00c3\u00a9cifique dans le R\u00c3\u00a8glement financier du HCR, l'Administration a signal\u00c3\u00a9 au Comit\u00c3\u00a9, pour l'exercice financier clos le 31 d\u00c3\u00a9cembre 2004, cinq cas de fraude et pr\u00c3\u00a9somption de fraude, en plus des cas d'escroquerie \u00c3\u00a0 la r\u00c3\u00a9installation mentionn\u00c3\u00a9s au paragraphe 196.", "length_of_sentences": 174, "cloze_passage": "Ainsi que le pr\u00c3\u00a9voit le R\u00c3\u00a8glement financier de l'Organisation des Nations Unies, qui est applicable en la mati\u00c3\u00a8re, faute de r\u00c3\u00a8gle sp\u00c3\u00a9cifique dans le R\u00c3\u00a8glement financier du HCR, l'Administration a signal\u00c3\u00a9 au Comit\u00c3\u00a9, pour l'exercice financier clos le 31 d\u00c3\u00a9cembre 2004, cinq cas de fraude et pr\u00c3\u00a9somption de fraude, en plus des cas d'escroquerie \u00c3 la r\u00c3\u00a9installation mentionn\u00c3\u00a9s au paragraphe <mask>.", "answer": "196", "language": "fr"}
{"id": 23, "original_passage": "Le HCR n'\u00c3\u00a9tait pas en mesure, sauf dans un cas, d'informer le Comit\u00c3\u00a9 des dispositifs mis en place afin d'\u00c3\u00a9viter que de telles affaires ne se reproduisent, mais il a fait savoir qu'il continuerait \u00c3\u00a0 renforcer les contr\u00c3\u00b4les et les proc\u00c3\u00a9dures afin de d\u00c3\u00a9finir et de r\u00c3\u00a9duire au minimum les risques de fraude, dans le cadre de l'engagement qu'il avait pris d'adopter de meilleures pratiques pour \u00c3\u00a9valuer les risques, en mati\u00c3\u00a8re de fraude notamment.", "length_of_sentences": 166, "cloze_passage": "Le HCR n'\u00c3\u00a9tait pas en mesure, sauf dans un cas, d'informer le Comit\u00c3\u00a9 des dispositifs mis en place afin d'\u00c3\u00a9viter que de telles affaires ne se reproduisent, mais il a fait savoir qu'il continuerait \u00c3 renforcer les contr\u00c3\u00b4les et les proc\u00c3\u00a9dures afin de d\u00c3\u00a9finir et de r\u00c3\u00a9duire au minimum les risques de fraude, dans le cadre de l'engagement qu'il avait pris d'adopter de meilleures pratiques pour \u00c3\u00a9valuer les risques, en mati\u00c3\u00a8re de fraude <mask>.", "answer": "notamment", "language": "fr"}
{"id": 24, "original_passage": "Notre opinion est que les \u00c3\u00a9tats financiers donnent pour tous les \u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9ments de caract\u00c3\u00a8re significatif une image fid\u00c3\u00a8le de la situation financi\u00c3\u00a8re au 31 d\u00c3\u00a9cembre 2004 ainsi que du r\u00c3\u00a9sultat des op\u00c3\u00a9rations et des flux de tr\u00c3\u00a9sorerie de l'exercice clos \u00c3\u00a0 cette date, et qu'ils ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9tablis conform\u00c3\u00a9ment aux conventions comptables du Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00c3\u00a9fugi\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9es dans la note 2 relative aux \u00c3\u00a9tats financiers, qui ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 appliqu\u00c3\u00a9es de la m\u00c3\u00aame mani\u00c3\u00a8re que pour l'exercice pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dent.", "length_of_sentences": 249, "cloze_passage": "Notre opinion est que les \u00c3\u00a9tats financiers donnent pour tous les \u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9ments de caract\u00c3\u00a8re significatif une image fid\u00c3\u00a8le de la situation financi\u00c3\u00a8re au 31 d\u00c3\u00a9cembre 2004 ainsi que du r\u00c3\u00a9sultat des op\u00c3\u00a9rations et des flux de tr\u00c3\u00a9sorerie de l'exercice clos \u00c3 cette date, et qu'ils ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9tablis conform\u00c3\u00a9ment aux conventions comptables du Haut-Commissariat des Nations Unies pour les r\u00c3\u00a9fugi\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9es dans la note 2 relative aux \u00c3\u00a9tats financiers, qui ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 appliqu\u00c3\u00a9es de la m\u00c3\u00aame mani\u00c3\u00a8re que pour l'exercice <mask>.", "answer": "pr\u00c3\u00a9c\u00c3\u00a9dent", "language": "fr"}
{"id": 25, "original_passage": "Afin de permettre au Comit\u00c3\u00a9 d'int\u00c3\u00a9grer la planification et l'ex\u00c3\u00a9cution de la v\u00c3\u00a9rification ainsi que l'\u00c3\u00a9tablissement des rapports comptables, et de faciliter la mise au point de normes communes de v\u00c3\u00a9rification et de pratiques comptables, il a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 constitu\u00c3\u00a9 au Si\u00c3\u00a8ge un Comit\u00c3\u00a9 des op\u00c3\u00a9rations de v\u00c3\u00a9rification compos\u00c3\u00a9 de trois directeurs de la v\u00c3\u00a9rification externe des comptes repr\u00c3\u00a9sentant chacun un membre du Comit\u00c3\u00a9 et exer\u00c3\u00a7ant leurs fonctions \u00c3\u00a0 plein temps.", "length_of_sentences": 200, "cloze_passage": "Afin de permettre au Comit\u00c3\u00a9 d'int\u00c3\u00a9grer la planification et l'ex\u00c3\u00a9cution de la v\u00c3\u00a9rification ainsi que l'\u00c3\u00a9tablissement des rapports comptables, et de faciliter la mise au point de normes communes de v\u00c3\u00a9rification et de pratiques comptables, il a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 constitu\u00c3\u00a9 au Si\u00c3\u00a8ge un Comit\u00c3\u00a9 des op\u00c3\u00a9rations de v\u00c3\u00a9rification compos\u00c3\u00a9 de trois directeurs de la v\u00c3\u00a9rification externe des comptes repr\u00c3\u00a9sentant chacun un membre du Comit\u00c3\u00a9 et exer\u00c3\u00a7ant leurs fonctions \u00c3 plein <mask>.", "answer": "temps", "language": "fr"}
{"id": 26, "original_passage": "Reconna\u00c3\u00aet le droit du peuple palestinien de demander r\u00c3\u00a9paration en cas d'exploitation, d'alt\u00c3\u00a9ration, de destruction, d'\u00c3\u00a9puisement ou de mise en p\u00c3\u00a9ril de ses ressources naturelles par suite de mesures ill\u00c3\u00a9gales prises par Isra\u00c3\u00abl, la puissance occupante, dans le territoire palestinien occup\u00c3\u00a9, y compris J\u00c3\u00a9rusalem-Est, et exprime l'espoir que cette question sera r\u00c3\u00a9gl\u00c3\u00a9e dans le cadre des n\u00c3\u00a9gociations entre les parties palestinienne et isra\u00c3\u00a9lienne relatives au statut d\u00c3\u00a9finitif;", "length_of_sentences": 191, "cloze_passage": "Reconna\u00c3\u00aet le droit du peuple palestinien de demander r\u00c3\u00a9paration en cas d'exploitation, d'alt\u00c3\u00a9ration, de destruction, d'\u00c3\u00a9puisement ou de mise en p\u00c3\u00a9ril de ses ressources naturelles par suite de mesures ill\u00c3\u00a9gales prises par Isra\u00c3\u00abl, la puissance occupante, dans le territoire palestinien occup\u00c3\u00a9, y compris J\u00c3\u00a9rusalem-Est, et exprime l'espoir que cette question sera r\u00c3\u00a9gl\u00c3\u00a9e dans le cadre des n\u00c3\u00a9gociations entre les parties palestinienne et isra\u00c3\u00a9lienne relatives au statut <mask>.", "answer": "d\u00c3\u00a9finitif;", "language": "fr"}
{"id": 27, "original_passage": "Souligne que l'\u00c3\u00a9dification du mur \u00c3\u00a0 laquelle Isra\u00c3\u00abl proc\u00c3\u00a8de dans le territoire palestinien occup\u00c3\u00a9, y compris \u00c3\u00a0 J\u00c3\u00a9rusalem-Est et alentour, est contraire au droit international et prive le peuple palestinien de ses ressources naturelles, et demande \u00c3\u00a0 cet \u00c3\u00a9gard le respect int\u00c3\u00a9gral des obligations juridiques \u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9es dans l'avis consultatif rendu le 9\u00c2\u00a0juillet 2004 par la Cour internationale de Justice, et dans sa r\u00c3\u00a9solution ES-10/15;", "length_of_sentences": 165, "cloze_passage": "Souligne que l'\u00c3\u00a9dification du mur \u00c3 laquelle Isra\u00c3\u00abl proc\u00c3\u00a8de dans le territoire palestinien occup\u00c3\u00a9, y compris \u00c3 J\u00c3\u00a9rusalem-Est et alentour, est contraire au droit international et prive le peuple palestinien de ses ressources naturelles, et demande \u00c3 cet \u00c3\u00a9gard le respect int\u00c3\u00a9gral des obligations juridiques \u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9es dans l'avis consultatif rendu le 9\u00c2 juillet 2004 par la Cour internationale de Justice, et dans sa r\u00c3\u00a9solution <mask>.", "answer": "ES-10/15;", "language": "fr"}
{"id": 28, "original_passage": "Demande \u00c3\u00a9galement \u00c3\u00a0 Isra\u00c3\u00abl, la puissance occupante, de mettre fin au d\u00c3\u00a9versement de d\u00c3\u00a9chets de toute sorte dans le territoire palestinien occup\u00c3\u00a9, y compris J\u00c3\u00a9rusalem-Est, et dans le Golan syrien occup\u00c3\u00a9, qui font peser une grave menace sur leurs ressources naturelles, \u00c3\u00a0 savoir les ressources en eau et en terre, et risquent de porter atteinte \u00c3\u00a0 l'environnement et de compromettre la sant\u00c3\u00a9 des populations civiles;", "length_of_sentences": 151, "cloze_passage": "Demande \u00c3\u00a9galement \u00c3 Isra\u00c3\u00abl, la puissance occupante, de mettre fin au d\u00c3\u00a9versement de d\u00c3\u00a9chets de toute sorte dans le territoire palestinien occup\u00c3\u00a9, y compris J\u00c3\u00a9rusalem-Est, et dans le Golan syrien occup\u00c3\u00a9, qui font peser une grave menace sur leurs ressources naturelles, \u00c3 savoir les ressources en eau et en terre, et risquent de porter atteinte \u00c3 l'environnement et de compromettre la sant\u00c3\u00a9 des populations <mask>.", "answer": "civiles;", "language": "fr"}
{"id": 29, "original_passage": "Prie le Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de lui rendre compte, \u00c3\u00a0 sa soixante et uni\u00c3\u00a8me session, de l'application de la pr\u00c3\u00a9sente r\u00c3\u00a9solution, et d\u00c3\u00a9cide d'inscrire \u00c3\u00a0 l'ordre du jour provisoire de sa soixante et uni\u00c3\u00a8me session la question intitul\u00c3\u00a9e \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0Souverainet\u00c3\u00a9 permanente du peuple palestinien dans le territoire palestinien occup\u00c3\u00a9, y compris J\u00c3\u00a9rusalem-Est, et de la population arabe dans le Golan syrien occup\u00c3\u00a9 sur leurs ressources naturelles\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb.", "length_of_sentences": 193, "cloze_passage": "Prie le Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral de lui rendre compte, \u00c3 sa soixante et uni\u00c3\u00a8me session, de l'application de la pr\u00c3\u00a9sente r\u00c3\u00a9solution, et d\u00c3\u00a9cide d'inscrire \u00c3 l'ordre du jour provisoire de sa soixante et uni\u00c3\u00a8me session la question intitul\u00c3\u00a9e \u00c2\u00ab\u00c2 Souverainet\u00c3\u00a9 permanente du peuple palestinien dans le territoire palestinien occup\u00c3\u00a9, y compris J\u00c3\u00a9rusalem-Est, et de la population arabe dans le Golan syrien occup\u00c3\u00a9 sur leurs ressources naturelles\u00c2 <mask>.", "answer": "\u00c2\u00bb", "language": "fr"}
{"id": 30, "original_passage": "Soulignant combien il importe que les \u00c3\u0089tats Membres continuent \u00c3\u00a0 inscrire leur action en faveur de la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 routi\u00c3\u00a8re dans le cadre du Rapport mondial sur la pr\u00c3\u00a9vention des traumatismes dus aux accidents de la circulation et \u00c3\u00a0 mettre ses recommandations \u00c3\u00a0 ex\u00c3\u00a9cution en s'attachant tout particuli\u00c3\u00a8rement aux cinq facteurs de risques recens\u00c3\u00a9s, \u00c3\u00a0 savoir la non-utilisation des ceintures de s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 et des dispositifs de retenue pour enfants, la non-utilisation des casques, l'alcool, les exc\u00c3\u00a8s de vitesse et les \u00c3\u00a9quipements d'infrastructure,", "length_of_sentences": 205, "cloze_passage": "Soulignant combien il importe que les \u00c3\u0089tats Membres continuent \u00c3 inscrire leur action en faveur de la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 routi\u00c3\u00a8re dans le cadre du Rapport mondial sur la pr\u00c3\u00a9vention des traumatismes dus aux accidents de la circulation et \u00c3 mettre ses recommandations \u00c3 ex\u00c3\u00a9cution en s'attachant tout particuli\u00c3\u00a8rement aux cinq facteurs de risques recens\u00c3\u00a9s, \u00c3 savoir la non-utilisation des ceintures de s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 et des dispositifs de retenue pour enfants, la non-utilisation des casques, l'alcool, les exc\u00c3\u00a8s de vitesse et les \u00c3\u00a9quipements <mask>.", "answer": "d'infrastructure,", "language": "fr"}
{"id": 31, "original_passage": "Consciente que beaucoup de pays en d\u00c3\u00a9veloppement et de pays en transition ne disposent que de moyens limit\u00c3\u00a9s pour traiter ces probl\u00c3\u00a8mes et soulignant, dans ce contexte, l'importance de la coop\u00c3\u00a9ration internationale pour mieux \u00c3\u00a9tayer l'action men\u00c3\u00a9e par les pays en d\u00c3\u00a9veloppement, en particulier, en vue de se doter de capacit\u00c3\u00a9s en mati\u00c3\u00a8re de s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 routi\u00c3\u00a8re et pour leur fournir l'appui financier et technique requis \u00c3\u00a0 cet effet,", "length_of_sentences": 160, "cloze_passage": "Consciente que beaucoup de pays en d\u00c3\u00a9veloppement et de pays en transition ne disposent que de moyens limit\u00c3\u00a9s pour traiter ces probl\u00c3\u00a8mes et soulignant, dans ce contexte, l'importance de la coop\u00c3\u00a9ration internationale pour mieux \u00c3\u00a9tayer l'action men\u00c3\u00a9e par les pays en d\u00c3\u00a9veloppement, en particulier, en vue de se doter de capacit\u00c3\u00a9s en mati\u00c3\u00a8re de s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 routi\u00c3\u00a8re et pour leur fournir l'appui financier et technique requis \u00c3 cet <mask>.", "answer": "effet,", "language": "fr"}
{"id": 32, "original_passage": "Encourage les \u00c3\u0089tats Membres \u00c3\u00a0 adh\u00c3\u00a9rer \u00c3\u00a0 la Convention des Nations Unies sur la circulation routi\u00c3\u00a8re de 1949 et aux Conventions de 1968 sur la circulation routi\u00c3\u00a8re et sur la signalisation routi\u00c3\u00a8re, en vue d'assurer dans leurs pays respectifs un niveau \u00c3\u00a9lev\u00c3\u00a9 de s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 routi\u00c3\u00a8re et les encourage en outre \u00c3\u00a0 t\u00c3\u00a2cher de r\u00c3\u00a9duire les traumatismes et la mortalit\u00c3\u00a9 dus aux accidents de la circulation en vue d'atteindre les objectifs de d\u00c3\u00a9veloppement \u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9s dans la D\u00c3\u00a9claration du Mill\u00c3\u00a9naire;", "length_of_sentences": 205, "cloze_passage": "Encourage les \u00c3\u0089tats Membres \u00c3 adh\u00c3\u00a9rer \u00c3 la Convention des Nations Unies sur la circulation routi\u00c3\u00a8re de 1949 et aux Conventions de 1968 sur la circulation routi\u00c3\u00a8re et sur la signalisation routi\u00c3\u00a8re, en vue d'assurer dans leurs pays respectifs un niveau \u00c3\u00a9lev\u00c3\u00a9 de s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 routi\u00c3\u00a8re et les encourage en outre \u00c3 t\u00c3\u00a2cher de r\u00c3\u00a9duire les traumatismes et la mortalit\u00c3\u00a9 dus aux accidents de la circulation en vue d'atteindre les objectifs de d\u00c3\u00a9veloppement \u00c3\u00a9nonc\u00c3\u00a9s dans la D\u00c3\u00a9claration du <mask>.", "answer": "Mill\u00c3\u00a9naire;", "language": "fr"}
{"id": 33, "original_passage": "Souligne combien il importe d'am\u00c3\u00a9liorer les normes juridiques internationales en mati\u00c3\u00a8re de s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 de la circulation routi\u00c3\u00a8re et salue \u00c3\u00a0 cet \u00c3\u00a9gard le travail accompli par le Groupe de travail de la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 de la circulation routi\u00c3\u00a8re du Comit\u00c3\u00a9 des transports int\u00c3\u00a9rieurs de la Commission \u00c3\u00a9conomique pour l'Europe des Nations Unies, pour \u00c3\u00a9laborer tout un ensemble d'amendements de fond aux Conventions des Nations Unies sur la circulation routi\u00c3\u00a8re et sur la signalisation routi\u00c3\u00a8re de 1968;", "length_of_sentences": 184, "cloze_passage": "Souligne combien il importe d'am\u00c3\u00a9liorer les normes juridiques internationales en mati\u00c3\u00a8re de s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 de la circulation routi\u00c3\u00a8re et salue \u00c3 cet \u00c3\u00a9gard le travail accompli par le Groupe de travail de la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 de la circulation routi\u00c3\u00a8re du Comit\u00c3\u00a9 des transports int\u00c3\u00a9rieurs de la Commission \u00c3\u00a9conomique pour l'Europe des Nations Unies, pour \u00c3\u00a9laborer tout un ensemble d'amendements de fond aux Conventions des Nations Unies sur la circulation routi\u00c3\u00a8re et sur la signalisation routi\u00c3\u00a8re de <mask>.", "answer": "1968;", "language": "fr"}
{"id": 34, "original_passage": "Invite les \u00c3\u0089tats Membres \u00c3\u00a0 appliquer les recommandations formul\u00c3\u00a9es dans le Rapport mondial sur la pr\u00c3\u00a9vention des traumatismes dus aux accidents de la circulation routi\u00c3\u00a8re, et notamment celles qui ont trait aux cinq principaux facteurs de risque que sont la non-utilisation des ceintures de s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 et des dispositifs de retenue des enfants, la non-utilisation des casques, la conduite en \u00c3\u00a9tat d'ivresse, les comportements inappropri\u00c3\u00a9s et les exc\u00c3\u00a8s de vitesse ainsi que l'absence d'infrastructure appropri\u00c3\u00a9e;", "length_of_sentences": 179, "cloze_passage": "Invite les \u00c3\u0089tats Membres \u00c3 appliquer les recommandations formul\u00c3\u00a9es dans le Rapport mondial sur la pr\u00c3\u00a9vention des traumatismes dus aux accidents de la circulation routi\u00c3\u00a8re, et notamment celles qui ont trait aux cinq principaux facteurs de risque que sont la non-utilisation des ceintures de s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 et des dispositifs de retenue des enfants, la non-utilisation des casques, la conduite en \u00c3\u00a9tat d'ivresse, les comportements inappropri\u00c3\u00a9s et les exc\u00c3\u00a8s de vitesse ainsi que l'absence d'infrastructure <mask>.", "answer": "appropri\u00c3\u00a9e;", "language": "fr"}
{"id": 35, "original_passage": "Invite \u00c3\u00a9galement les \u00c3\u0089tats Membres \u00c3\u00a0 cr\u00c3\u00a9er au niveau national un organisme chef de file pour la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 routi\u00c3\u00a8re et \u00c3\u00a0 \u00c3\u00a9laborer un plan d'action national en vue de r\u00c3\u00a9duire les traumatismes dus aux accidents de la circulation, en adoptant et en faisant respecter la l\u00c3\u00a9gislation requise, en organisant les campagnes de sensibilisation n\u00c3\u00a9cessaires et en mettant en place des m\u00c3\u00a9thodes appropri\u00c3\u00a9es de surveillance et d'\u00c3\u00a9valuation des interventions qui sont conduites;", "length_of_sentences": 173, "cloze_passage": "Invite \u00c3\u00a9galement les \u00c3\u0089tats Membres \u00c3 cr\u00c3\u00a9er au niveau national un organisme chef de file pour la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 routi\u00c3\u00a8re et \u00c3 \u00c3\u00a9laborer un plan d'action national en vue de r\u00c3\u00a9duire les traumatismes dus aux accidents de la circulation, en adoptant et en faisant respecter la l\u00c3\u00a9gislation requise, en organisant les campagnes de sensibilisation n\u00c3\u00a9cessaires et en mettant en place des m\u00c3\u00a9thodes appropri\u00c3\u00a9es de surveillance et d'\u00c3\u00a9valuation des interventions qui sont <mask>.", "answer": "conduites;", "language": "fr"}
{"id": 36, "original_passage": "Le 24\u00c2\u00a0f\u00c3\u00a9vrier\u00c2\u00a01993, sur r\u00c3\u00a9quisition\u00c2\u00a0du procureur du parquet p\u00c3\u00a9nal provincial no\u00c2\u00a014 de Lima, l'accusant de faire partie de \u00c2\u00abl'organisation subversive du parti communiste p\u00c3\u00a9ruvien Sentier lumineux, membre du groupe du secours populaire \u00e2\u0088\u0092 section sant\u00c3\u00a9 \u00e2\u0088\u0092 en tant que militante, charg\u00c3\u00a9e de la formation, du soutien organis\u00c3\u00a9 et de la communication\u00c2\u00bb, elle a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 mise \u00c3\u00a0 la disposition de la justice sans avoir \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 lib\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9e.", "length_of_sentences": 199, "cloze_passage": "Le 24\u00c2 f\u00c3\u00a9vrier\u00c2 1993, sur r\u00c3\u00a9quisition\u00c2 du procureur du parquet p\u00c3\u00a9nal provincial no\u00c2 14 de Lima, l'accusant de faire partie de \u00c2\u00abl'organisation subversive du parti communiste p\u00c3\u00a9ruvien Sentier lumineux, membre du groupe du secours populaire \u00e2\u0088\u0092 section sant\u00c3\u00a9 \u00e2\u0088\u0092 en tant que militante, charg\u00c3\u00a9e de la formation, du soutien organis\u00c3\u00a9 et de la communication\u00c2\u00bb, elle a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 mise \u00c3 la disposition de la justice sans avoir \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 <mask>.", "answer": "lib\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9e", "language": "fr"}
{"id": 37, "original_passage": "2.5 L'auteur a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 jug\u00c3\u00a9e pour atteinte \u00c3\u00a0 l'ordre public \u00e2\u0088\u0092 terrorisme \u00e2\u0088\u0092 par la Chambre p\u00c3\u00a9nale sp\u00c3\u00a9ciale pour les affaires de terrorisme compos\u00c3\u00a9e de \u00c2\u00abjuges sans visage\u00c2\u00bb de la Cour sup\u00c3\u00a9rieure de Lima en application du d\u00c3\u00a9cret-loi no\u00c2\u00a025475 du 5\u00c2\u00a0mai\u00c2\u00a01992 qui d\u00c3\u00a9finit ce d\u00c3\u00a9lit. Le 2\u00c2\u00a0mars\u00c2\u00a01994, la Chambre a rendu un arr\u00c3\u00aat condamnant l'auteur \u00c3\u00a0 20\u00c2\u00a0ans d'emprisonnement.", "length_of_sentences": 208, "cloze_passage": "2.5 L'auteur a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 jug\u00c3\u00a9e pour atteinte \u00c3 l'ordre public \u00e2\u0088\u0092 terrorisme \u00e2\u0088\u0092 par la Chambre p\u00c3\u00a9nale sp\u00c3\u00a9ciale pour les affaires de terrorisme compos\u00c3\u00a9e de \u00c2\u00abjuges sans visage\u00c2\u00bb de la Cour sup\u00c3\u00a9rieure de Lima en application du d\u00c3\u00a9cret-loi no\u00c2 25475 du 5\u00c2 mai\u00c2 1992 qui d\u00c3\u00a9finit ce d\u00c3\u00a9lit. Le 2\u00c2 mars\u00c2 1994, la Chambre a rendu un arr\u00c3\u00aat condamnant l'auteur \u00c3 20\u00c2 ans <mask>.", "answer": "d'emprisonnement", "language": "fr"}
{"id": 38, "original_passage": "La qualification de l'acte illicite \u00c3\u00a9tait d\u00c3\u00a9termin\u00c3\u00a9e par des policiers de la DINCOTE, et servait \u00c3\u00a0 d\u00c3\u00a9terminer la juridiction comp\u00c3\u00a9tente; La d\u00c3\u00a9signation du d\u00c3\u00a9fenseur avait r\u00c3\u00a9guli\u00c3\u00a8rement lieu apr\u00c3\u00a8s l'enqu\u00c3\u00aate pr\u00c3\u00a9liminaire; Le d\u00c3\u00a9fenseur librement choisi par l'inculp\u00c3\u00a9 ne pouvait pas s'entretenir avec celui-ci avant qu'il ne fasse sa d\u00c3\u00a9claration; Les inculp\u00c3\u00a9s et leurs avocats ne pouvaient pas prendre connaissance des preuves \u00c3\u00a0\u00c2\u00a0charge.", "length_of_sentences": 206, "cloze_passage": "La qualification de l'acte illicite \u00c3\u00a9tait d\u00c3\u00a9termin\u00c3\u00a9e par des policiers de la DINCOTE, et servait \u00c3 d\u00c3\u00a9terminer la juridiction comp\u00c3\u00a9tente; La d\u00c3\u00a9signation du d\u00c3\u00a9fenseur avait r\u00c3\u00a9guli\u00c3\u00a8rement lieu apr\u00c3\u00a8s l'enqu\u00c3\u00aate pr\u00c3\u00a9liminaire; Le d\u00c3\u00a9fenseur librement choisi par l'inculp\u00c3\u00a9 ne pouvait pas s'entretenir avec celui-ci avant qu'il ne fasse sa d\u00c3\u00a9claration; Les inculp\u00c3\u00a9s et leurs avocats ne pouvaient pas prendre connaissance des preuves \u00c3 \u00c2 <mask>.", "answer": "charge", "language": "fr"}
{"id": 39, "original_passage": "4.3 Le 27\u00c2\u00a0mars\u00c2\u00a02003, le tribunal sp\u00c3\u00a9cialis\u00c3\u00a9 dans les affaires de terrorisme no\u00c2\u00a01 a ouvert une instruction contre l'auteur pour terrorisme g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rique, en vertu de l'article\u00c2\u00a0288 et de l'alin\u00c3\u00a9a\u00c2\u00a0\u00c2\u00aba\u00c2\u00bb de l'article\u00c2\u00a0288\u00c2\u00a0B du Code p\u00c3\u00a9nal de\u00c2\u00a01924 incorpor\u00c3\u00a9 au Code p\u00c3\u00a9nal par la loi\u00c2\u00a0no\u00c2\u00a024651 de l'article\u00c2\u00a0319 et du paragraphe\u00c2\u00a01 de l'article\u00c2\u00a0320 du Code p\u00c3\u00a9nal de\u00c2\u00a01991 et des articles\u00c2\u00a02 et\u00c2\u00a05 du\u00c2\u00a0d\u00c3\u00a9cret-loi\u00c2\u00a0no\u00c2\u00a025475, et ordonn\u00c3\u00a9 la mise en d\u00c3\u00a9tention.", "length_of_sentences": 248, "cloze_passage": "4.3 Le 27\u00c2 mars\u00c2 2003, le tribunal sp\u00c3\u00a9cialis\u00c3\u00a9 dans les affaires de terrorisme no\u00c2 1 a ouvert une instruction contre l'auteur pour terrorisme g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rique, en vertu de l'article\u00c2 288 et de l'alin\u00c3\u00a9a\u00c2 \u00c2\u00aba\u00c2\u00bb de l'article\u00c2 288\u00c2 B du Code p\u00c3\u00a9nal de\u00c2 1924 incorpor\u00c3\u00a9 au Code p\u00c3\u00a9nal par la loi\u00c2 no\u00c2 24651 de l'article\u00c2 319 et du paragraphe\u00c2 1 de l'article\u00c2 320 du Code p\u00c3\u00a9nal de\u00c2 1991 et des articles\u00c2 2 et\u00c2 5 du\u00c2 d\u00c3\u00a9cret-loi\u00c2 no\u00c2 25475, et ordonn\u00c3\u00a9 la mise en <mask>.", "answer": "d\u00c3\u00a9tention", "language": "fr"}
{"id": 40, "original_passage": "5.2 La pr\u00c3\u00a9sente communication a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 soumise au Comit\u00c3\u00a9 alors que l'auteur ex\u00c3\u00a9cutait une peine prononc\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 l'issue d'un proc\u00c3\u00a8s p\u00c3\u00a9nal, au cours duquel les garanties d'une proc\u00c3\u00a9dure r\u00c3\u00a9guli\u00c3\u00a8re ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 enti\u00c3\u00a8rement bafou\u00c3\u00a9es, ce que le pouvoir judiciaire p\u00c3\u00a9ruvien a reconnu en d\u00c3\u00a9clarant fond\u00c3\u00a9 le recours en habeas\u00c2\u00a0corpus qu'elle avait introduit en premi\u00c3\u00a8re instance le 2\u00c2\u00a0d\u00c3\u00a9cembre\u00c2\u00a02002, et\u00c2\u00a0en deuxi\u00c3\u00a8me instance le 15\u00c2\u00a0janvier\u00c2\u00a02003.", "length_of_sentences": 242, "cloze_passage": "5.2 La pr\u00c3\u00a9sente communication a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 soumise au Comit\u00c3\u00a9 alors que l'auteur ex\u00c3\u00a9cutait une peine prononc\u00c3\u00a9e \u00c3 l'issue d'un proc\u00c3\u00a8s p\u00c3\u00a9nal, au cours duquel les garanties d'une proc\u00c3\u00a9dure r\u00c3\u00a9guli\u00c3\u00a8re ont \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 enti\u00c3\u00a8rement bafou\u00c3\u00a9es, ce que le pouvoir judiciaire p\u00c3\u00a9ruvien a reconnu en d\u00c3\u00a9clarant fond\u00c3\u00a9 le recours en habeas\u00c2 corpus qu'elle avait introduit en premi\u00c3\u00a8re instance le 2\u00c2 d\u00c3\u00a9cembre\u00c2 2002, et\u00c2 en deuxi\u00c3\u00a8me instance le 15\u00c2 janvier\u00c2 <mask>.", "answer": "2003", "language": "fr"}
{"id": 41, "original_passage": "Les actes m\u00c3\u00a9dicaux ne provoquent pas, ne cr\u00c3\u00a9ent pas ou n'entretiennent pas, volontairement ou\u00c2\u00a0involontairement, l'angoisse ou la terreur. Ils ne sont pas non plus assimilables \u00c3\u00a0 des actes contre la vie, l'int\u00c3\u00a9grit\u00c3\u00a9 physique, la sant\u00c3\u00a9, la libert\u00c3\u00a9 et la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 des personnes, ou contre le\u00c2\u00a0patrimoine de l'\u00c3\u0089tat ou des particuliers, et n'attentent pas non plus \u00c3\u00a0 la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 publique ou \u00c3\u00a0\u00c2\u00a0la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 des personnes.", "length_of_sentences": 200, "cloze_passage": "Les actes m\u00c3\u00a9dicaux ne provoquent pas, ne cr\u00c3\u00a9ent pas ou n'entretiennent pas, volontairement ou\u00c2 involontairement, l'angoisse ou la terreur. Ils ne sont pas non plus assimilables \u00c3 des actes contre la vie, l'int\u00c3\u00a9grit\u00c3\u00a9 physique, la sant\u00c3\u00a9, la libert\u00c3\u00a9 et la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 des personnes, ou contre le\u00c2 patrimoine de l'\u00c3\u0089tat ou des particuliers, et n'attentent pas non plus \u00c3 la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 publique ou \u00c3 \u00c2 la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 des <mask>.", "answer": "personnes", "language": "fr"}
{"id": 42, "original_passage": "En juillet 2002, elle a demand\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0\u00c2\u00a0b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficier de la semi-libert\u00c3\u00a9, demande qui a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9e irrecevable, d'abord par le vingt-huiti\u00c3\u00a8me tribunal p\u00c3\u00a9nal provincial de Lima, puis par la Cour sup\u00c3\u00a9rieure, au motif que le\u00c2\u00a0d\u00c3\u00a9lai de d\u00c3\u00a9tention pr\u00c3\u00a9vu dans le Code de proc\u00c3\u00a9dure p\u00c3\u00a9nale n'avait pas \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 atteint, d\u00c3\u00a9lai qui courait \u00c3\u00a0 partir de la date de la d\u00c3\u00a9cision d'ouvrir l'instruction, \u00c3\u00a0 savoir le 21\u00c2\u00a0mars\u00c2\u00a02003.", "length_of_sentences": 232, "cloze_passage": "En juillet 2002, elle a demand\u00c3\u00a9 \u00c3 \u00c2 b\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ficier de la semi-libert\u00c3\u00a9, demande qui a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 d\u00c3\u00a9clar\u00c3\u00a9e irrecevable, d'abord par le vingt-huiti\u00c3\u00a8me tribunal p\u00c3\u00a9nal provincial de Lima, puis par la Cour sup\u00c3\u00a9rieure, au motif que le\u00c2 d\u00c3\u00a9lai de d\u00c3\u00a9tention pr\u00c3\u00a9vu dans le Code de proc\u00c3\u00a9dure p\u00c3\u00a9nale n'avait pas \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 atteint, d\u00c3\u00a9lai qui courait \u00c3 partir de la date de la d\u00c3\u00a9cision d'ouvrir l'instruction, \u00c3 savoir le 21\u00c2 mars\u00c2 <mask>.", "answer": "2003", "language": "fr"}
{"id": 43, "original_passage": "6.3 En ce qui concerne l'\u00c3\u00a9puisement des recours internes, le Comit\u00c3\u00a9 prend note de l'argument de l'\u00c3\u0089tat partie qui affirme que l'affaire se trouve devant la Chambre nationale pour les affaires de terrorisme dans le cadre d'un nouveau proc\u00c3\u00a8s au p\u00c3\u00a9nal engag\u00c3\u00a9 conform\u00c3\u00a9ment aux nouvelles r\u00c3\u00a8gles en mati\u00c3\u00a8re de lutte contre le terrorisme, ce qui signifie que tous les recours internes n'ont\u00c2\u00a0pas \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a9puis\u00c3\u00a9s.", "length_of_sentences": 170, "cloze_passage": "6.3 En ce qui concerne l'\u00c3\u00a9puisement des recours internes, le Comit\u00c3\u00a9 prend note de l'argument de l'\u00c3\u0089tat partie qui affirme que l'affaire se trouve devant la Chambre nationale pour les affaires de terrorisme dans le cadre d'un nouveau proc\u00c3\u00a8s au p\u00c3\u00a9nal engag\u00c3\u00a9 conform\u00c3\u00a9ment aux nouvelles r\u00c3\u00a8gles en mati\u00c3\u00a8re de lutte contre le terrorisme, ce qui signifie que tous les recours internes n'ont\u00c2 pas \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 <mask>.", "answer": "\u00c3\u00a9puis\u00c3\u00a9s", "language": "fr"}
{"id": 44, "original_passage": "Le Comit\u00c3\u00a9 accueille avec satisfaction la modification de diverses r\u00c3\u00a8gles de proc\u00c3\u00a9dure et de r\u00c3\u00a8gles p\u00c3\u00a9nales en mati\u00c3\u00a8re de lutte contre le terrorisme, notamment la possibilit\u00c3\u00a9 d'annuler les proc\u00c3\u00a8s pour terrorisme instruits par des juges et des magistrats dont l'identit\u00c3\u00a9 est\u00c2\u00a0gard\u00c3\u00a9e secr\u00c3\u00a8te, et les dispositions qui pr\u00c3\u00a9voient que les poursuites p\u00c3\u00a9nales pour terrorisme doivent suivre la proc\u00c3\u00a9dure ordinaire pr\u00c3\u00a9vue dans le Code de proc\u00c3\u00a9dure p\u00c3\u00a9nale.", "length_of_sentences": 192, "cloze_passage": "Le Comit\u00c3\u00a9 accueille avec satisfaction la modification de diverses r\u00c3\u00a8gles de proc\u00c3\u00a9dure et de r\u00c3\u00a8gles p\u00c3\u00a9nales en mati\u00c3\u00a8re de lutte contre le terrorisme, notamment la possibilit\u00c3\u00a9 d'annuler les proc\u00c3\u00a8s pour terrorisme instruits par des juges et des magistrats dont l'identit\u00c3\u00a9 est\u00c2 gard\u00c3\u00a9e secr\u00c3\u00a8te, et les dispositions qui pr\u00c3\u00a9voient que les poursuites p\u00c3\u00a9nales pour terrorisme doivent suivre la proc\u00c3\u00a9dure ordinaire pr\u00c3\u00a9vue dans le Code de proc\u00c3\u00a9dure <mask>.", "answer": "p\u00c3\u00a9nale", "language": "fr"}
{"id": 45, "original_passage": "Cependant, aux fins du paragraphe\u00c2\u00a02\u00c2\u00a0b) de l'article\u00c2\u00a05 du Protocole facultatif, le Comit\u00c3\u00a9 rel\u00c3\u00a8ve que l'auteur a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 mise en d\u00c3\u00a9tention le 16 f\u00c3\u00a9vrier 1993, puis poursuivie et condamn\u00c3\u00a9e conform\u00c3\u00a9ment au d\u00c3\u00a9cret-loi\u00c2\u00a0no 25475 du 5 mai 1992 et qu'elle a form\u00c3\u00a9 tous les recours ouverts par la l\u00c3\u00a9gislation \u00c3\u00a0\u00c2\u00a0l'encontre de sa condamnation, y compris le recours en nullit\u00c3\u00a9 devant la Cour supr\u00c3\u00aame.", "length_of_sentences": 191, "cloze_passage": "Cependant, aux fins du paragraphe\u00c2 2\u00c2 b) de l'article\u00c2 5 du Protocole facultatif, le Comit\u00c3\u00a9 rel\u00c3\u00a8ve que l'auteur a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 mise en d\u00c3\u00a9tention le 16 f\u00c3\u00a9vrier 1993, puis poursuivie et condamn\u00c3\u00a9e conform\u00c3\u00a9ment au d\u00c3\u00a9cret-loi\u00c2 no 25475 du 5 mai 1992 et qu'elle a form\u00c3\u00a9 tous les recours ouverts par la l\u00c3\u00a9gislation \u00c3 \u00c2 l'encontre de sa condamnation, y compris le recours en nullit\u00c3\u00a9 devant la Cour <mask>.", "answer": "supr\u00c3\u00aame", "language": "fr"}
{"id": 46, "original_passage": "Le Comit\u00c3\u00a9 consid\u00c3\u00a8re que les conditions de d\u00c3\u00a9tention auxquelles elle a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 soumise dans le p\u00c3\u00a9nitencier de haute s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 de Chorrillos d\u00c3\u00a9crites par l'auteur, en particulier pendant la premi\u00c3\u00a8re ann\u00c3\u00a9e de d\u00c3\u00a9tention, constituent une violation du droit d'\u00c3\u00aatre trait\u00c3\u00a9e avec humanit\u00c3\u00a9 et avec le respect de la dignit\u00c3\u00a9 inh\u00c3\u00a9rente \u00c3\u00a0\u00c2\u00a0l'\u00c3\u00aatre humain, et contreviennent donc aux dispositions de l'article\u00c2\u00a010 dans son ensemble.", "length_of_sentences": 192, "cloze_passage": "Le Comit\u00c3\u00a9 consid\u00c3\u00a8re que les conditions de d\u00c3\u00a9tention auxquelles elle a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 soumise dans le p\u00c3\u00a9nitencier de haute s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 de Chorrillos d\u00c3\u00a9crites par l'auteur, en particulier pendant la premi\u00c3\u00a8re ann\u00c3\u00a9e de d\u00c3\u00a9tention, constituent une violation du droit d'\u00c3\u00aatre trait\u00c3\u00a9e avec humanit\u00c3\u00a9 et avec le respect de la dignit\u00c3\u00a9 inh\u00c3\u00a9rente \u00c3 \u00c2 l'\u00c3\u00aatre humain, et contreviennent donc aux dispositions de l'article\u00c2 10 dans son <mask>.", "answer": "ensemble", "language": "fr"}
{"id": 47, "original_passage": "** Les membres du Comit\u00c3\u00a9 dont le nom suit ont particip\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 l'examen de la communication: M.\u00c2\u00a0Prafullachandra Natwarlal Bhagwati, M. Alfredo Castillero Hoyos, Mme Christine Chanet, M.\u00c2\u00a0Maurice Gl\u00c3\u00a8l\u00c3\u00a8 Ahanhanzo, M. Walter K\u00c3\u00a4lin, M. Ahmed Tawfik Khalil, M. Rajsoomer Lallah, M. Michael O'Flaherty, Mme Elisabeth Palm, M. Rafael Rivas Posada, Sir\u00c2\u00a0Nigel\u00c2\u00a0Rodley,\u00c2\u00a0M.\u00c2\u00a0Ivan Shearer, M.\u00c2\u00a0Hip\u00c3\u00b3lito Solari-Yrigoyen, Mme Ruth Wedgwood et\u00c2\u00a0M.\u00c2\u00a0Roman Wieruszewski.", "length_of_sentences": 250, "cloze_passage": "** Les membres du Comit\u00c3\u00a9 dont le nom suit ont particip\u00c3\u00a9 \u00c3 l'examen de la communication: M.\u00c2 Prafullachandra Natwarlal Bhagwati, M. Alfredo Castillero Hoyos, Mme Christine Chanet, M.\u00c2 Maurice Gl\u00c3\u00a8l\u00c3\u00a8 Ahanhanzo, M. Walter K\u00c3\u00a4lin, M. Ahmed Tawfik Khalil, M. Rajsoomer Lallah, M. Michael O'Flaherty, Mme Elisabeth Palm, M. Rafael Rivas Posada, Sir\u00c2 Nigel\u00c2 Rodley,\u00c2 M.\u00c2 Ivan Shearer, M.\u00c2 Hip\u00c3\u00b3lito Solari-Yrigoyen, Mme Ruth Wedgwood et\u00c2 M.\u00c2 Roman <mask>.", "answer": "Wieruszewski", "language": "fr"}
{"id": 48, "original_passage": "Article\u00c2\u00a013: \u00c2\u00abAux fins de l'instruction et du jugement des affaires de terrorisme vis\u00c3\u00a9es par\u00c2\u00a0le\u00c2\u00a0pr\u00c3\u00a9sent d\u00c3\u00a9cret-loi, les r\u00c3\u00a8gles ci-apr\u00c3\u00a8s sont d'application: a)\u00c2\u00a0suite \u00c3\u00a0 la r\u00c3\u00a9quisition du\u00c2\u00a0minist\u00c3\u00a8re public, le d\u00c3\u00a9tenu est d\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 devant le juge p\u00c3\u00a9nal, qui rend une d\u00c3\u00a9cision d'ouverture de l'instruction avec ordre de mise en d\u00c3\u00a9tention dans un d\u00c3\u00a9lai de 24\u00c2\u00a0heures en pr\u00c3\u00a9voyant les mesures de s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 n\u00c3\u00a9cessaires.", "length_of_sentences": 227, "cloze_passage": "Article\u00c2 13: \u00c2\u00abAux fins de l'instruction et du jugement des affaires de terrorisme vis\u00c3\u00a9es par\u00c2 le\u00c2 pr\u00c3\u00a9sent d\u00c3\u00a9cret-loi, les r\u00c3\u00a8gles ci-apr\u00c3\u00a8s sont d'application: a)\u00c2 suite \u00c3 la r\u00c3\u00a9quisition du\u00c2 minist\u00c3\u00a8re public, le d\u00c3\u00a9tenu est d\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 devant le juge p\u00c3\u00a9nal, qui rend une d\u00c3\u00a9cision d'ouverture de l'instruction avec ordre de mise en d\u00c3\u00a9tention dans un d\u00c3\u00a9lai de 24\u00c2 heures en pr\u00c3\u00a9voyant les mesures de s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 <mask>.", "answer": "n\u00c3\u00a9cessaires", "language": "fr"}
{"id": 49, "original_passage": "Le personnel que le Groupe souhaite former aux nouvelles technologies doit continuer \u00c3\u00a0 assurer le travail courant et ne peut donc pas \u00c3\u00aatre d\u00c3\u00a9charg\u00c3\u00a9 de cette obligation pour suivre une formation sans que la production quotidienne de statistiques s'en ressente; Tant que le Groupe ne lib\u00c3\u00a8rera pas de ses t\u00c3\u00a2ches courantes le personnel qu'il souhaite former, il restera extr\u00c3\u00aamement d\u00c3\u00a9pendant de son partenaire, l'entreprise Xansa; Les membres du personnel ne sont pas tous \u00c3\u00a0 m\u00c3\u00aame de passer des syst\u00c3\u00a8mes anciens aux technologies Java/Oracle.", "length_of_sentences": 174, "cloze_passage": "Le personnel que le Groupe souhaite former aux nouvelles technologies doit continuer \u00c3 assurer le travail courant et ne peut donc pas \u00c3\u00aatre d\u00c3\u00a9charg\u00c3\u00a9 de cette obligation pour suivre une formation sans que la production quotidienne de statistiques s'en ressente; Tant que le Groupe ne lib\u00c3\u00a8rera pas de ses t\u00c3\u00a2ches courantes le personnel qu'il souhaite former, il restera extr\u00c3\u00aamement d\u00c3\u00a9pendant de son partenaire, l'entreprise Xansa; Les membres du personnel ne sont pas tous \u00c3 m\u00c3\u00aame de passer des syst\u00c3\u00a8mes anciens aux technologies <mask>.", "answer": "Java/Oracle", "language": "fr"}
{"id": 50, "original_passage": "La Conf\u00c3\u00a9rence rappelle la d\u00c3\u00a9cision prise par la Conf\u00c3\u00a9rence d'examen en 2000 sur les rapports r\u00c3\u00a9guliers et convient qu'il est important d'\u00c3\u00a9laborer des rapports si l'on entend renforcer la confiance qu'inspire le r\u00c3\u00a9gime du Trait\u00c3\u00a9 en encourageant la transparence et la responsabilit\u00c3\u00a9 ainsi qu'en donnant aux \u00c3\u0089tats parties la possibilit\u00c3\u00a9 de faire la preuve de la force de leur engagement en faveur de la mise en \u00c5\u0093uvre du Trait\u00c3\u00a9 et de leur participation \u00c3\u00a0 ces travaux.", "length_of_sentences": 165, "cloze_passage": "La Conf\u00c3\u00a9rence rappelle la d\u00c3\u00a9cision prise par la Conf\u00c3\u00a9rence d'examen en 2000 sur les rapports r\u00c3\u00a9guliers et convient qu'il est important d'\u00c3\u00a9laborer des rapports si l'on entend renforcer la confiance qu'inspire le r\u00c3\u00a9gime du Trait\u00c3\u00a9 en encourageant la transparence et la responsabilit\u00c3\u00a9 ainsi qu'en donnant aux \u00c3\u0089tats parties la possibilit\u00c3\u00a9 de faire la preuve de la force de leur engagement en faveur de la mise en \u00c5\u0093uvre du Trait\u00c3\u00a9 et de leur participation \u00c3 ces <mask>.", "answer": "travaux", "language": "fr"}
{"id": 51, "original_passage": "La Conf\u00c3\u00a9rence r\u00c3\u00a9affirme qu'il importe d'\u00c3\u00a9tablir des rapports et les \u00c3\u0089tats parties acceptent de pr\u00c3\u00a9senter chaque ann\u00c3\u00a9e des rapports sur l'application de l'article VI et de l'alin\u00c3\u00a9a c) du paragraphe 4 de la d\u00c3\u00a9cision de 1995 sur les principes et objectifs de la non-prolif\u00c3\u00a9ration et du d\u00c3\u00a9sarmement nucl\u00c3\u00a9aires, en tenant compte de l'avis consultatif de la Cour internationale de justice en date du 8 juillet 1996.", "length_of_sentences": 160, "cloze_passage": "La Conf\u00c3\u00a9rence r\u00c3\u00a9affirme qu'il importe d'\u00c3\u00a9tablir des rapports et les \u00c3\u0089tats parties acceptent de pr\u00c3\u00a9senter chaque ann\u00c3\u00a9e des rapports sur l'application de l'article VI et de l'alin\u00c3\u00a9a c) du paragraphe 4 de la d\u00c3\u00a9cision de 1995 sur les principes et objectifs de la non-prolif\u00c3\u00a9ration et du d\u00c3\u00a9sarmement nucl\u00c3\u00a9aires, en tenant compte de l'avis consultatif de la Cour internationale de justice en date du 8 juillet <mask>.", "answer": "1996", "language": "fr"}
{"id": 52, "original_passage": "Conform\u00c3\u00a9ment au r\u00c3\u00a8glement en vigueur et \u00c3\u00a0 la pratique \u00c3\u00a9tablie, les repr\u00c3\u00a9sentants d'organisations non gouvernementales sont autoris\u00c3\u00a9s \u00c3\u00a0 participer aux conf\u00c3\u00a9rences portant sur le Trait\u00c3\u00a9 et aux s\u00c3\u00a9ances du Comit\u00c3\u00a9 pr\u00c3\u00a9paratoire, sauf \u00c3\u00a0 celles qui se d\u00c3\u00a9roulent \u00c3\u00a0 huis clos. Ils peuvent \u00c3\u00a9galement recevoir des documents, distribuer, \u00c3\u00a0 leurs propres frais, des communications \u00c3\u00a9crites aux participants et prendre la parole devant les d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gu\u00c3\u00a9s.", "length_of_sentences": 191, "cloze_passage": "Conform\u00c3\u00a9ment au r\u00c3\u00a8glement en vigueur et \u00c3 la pratique \u00c3\u00a9tablie, les repr\u00c3\u00a9sentants d'organisations non gouvernementales sont autoris\u00c3\u00a9s \u00c3 participer aux conf\u00c3\u00a9rences portant sur le Trait\u00c3\u00a9 et aux s\u00c3\u00a9ances du Comit\u00c3\u00a9 pr\u00c3\u00a9paratoire, sauf \u00c3 celles qui se d\u00c3\u00a9roulent \u00c3 huis clos. Ils peuvent \u00c3\u00a9galement recevoir des documents, distribuer, \u00c3 leurs propres frais, des communications \u00c3\u00a9crites aux participants et prendre la parole devant les <mask>.", "answer": "d\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9gu\u00c3\u00a9s", "language": "fr"}
{"id": 53, "original_passage": "Toujours selon le recensement, la composition ethnique et raciale de la population est la suivante\u00c2\u00a0: 37\u00c2\u00a0% sont des Chamorros (autochtones); les Micron\u00c3\u00a9siens (personnes provenant des \u00c3\u0089tats librement associ\u00c3\u00a9s aux \u00c3\u0089tats-Unis -\u00c2\u00a0les \u00c3\u0089tats f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9s de Micron\u00c3\u00a9sie, la R\u00c3\u00a9publique des \u00c3\u008eles Marshall et la R\u00c3\u00a9publique des Palaos) sont 11\u00c2\u00a0094, soit une augmentation de 128,18\u00c2\u00a0% depuis 1990 et les Asiatiques sont le groupe le plus nombreux (40\u00c2\u00a0729 Philippins et 61\u00c2\u00a0172 personnes originaires d'autres pays d'Asie), en augmentation de 30,91\u00c2\u00a0% depuis 1990.", "length_of_sentences": 234, "cloze_passage": "Toujours selon le recensement, la composition ethnique et raciale de la population est la suivante\u00c2 : 37\u00c2 % sont des Chamorros (autochtones); les Micron\u00c3\u00a9siens (personnes provenant des \u00c3\u0089tats librement associ\u00c3\u00a9s aux \u00c3\u0089tats-Unis -\u00c2 les \u00c3\u0089tats f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9s de Micron\u00c3\u00a9sie, la R\u00c3\u00a9publique des \u00c3\u008eles Marshall et la R\u00c3\u00a9publique des Palaos) sont 11\u00c2 094, soit une augmentation de 128,18\u00c2 % depuis 1990 et les Asiatiques sont le groupe le plus nombreux (40\u00c2 729 Philippins et 61\u00c2 172 personnes originaires d'autres pays d'Asie), en augmentation de 30,91\u00c2 % depuis <mask>.", "answer": "1990", "language": "fr"}
{"id": 54, "original_passage": "Soixante et un pour cent des \u00c3\u00a9lecteurs ont vot\u00c3\u00a9 contre et 38\u00c2\u00a0% ont vot\u00c3\u00a9 pour la proposition connue sous le nom de Proposal A, qui avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 mise de l'avant par le groupe Citizens for Economic Diversity. \u00c3\u0080 la suite des \u00c3\u00a9lections, les membres de ce groupe ont engag\u00c3\u00a9 des poursuites contre la Commission \u00c3\u00a9lectorale de Guam, affirmant que le vote sur la question \u00c3\u00a9tait entach\u00c3\u00a9 d'irr\u00c3\u00a9gularit\u00c3\u00a9s parce que la Commission n'avait pas respect\u00c3\u00a9 le r\u00c3\u00a8glement \u00c3\u00a9lectoral.", "length_of_sentences": 181, "cloze_passage": "Soixante et un pour cent des \u00c3\u00a9lecteurs ont vot\u00c3\u00a9 contre et 38\u00c2 % ont vot\u00c3\u00a9 pour la proposition connue sous le nom de Proposal A, qui avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 mise de l'avant par le groupe Citizens for Economic Diversity. \u00c3\u0080 la suite des \u00c3\u00a9lections, les membres de ce groupe ont engag\u00c3\u00a9 des poursuites contre la Commission \u00c3\u00a9lectorale de Guam, affirmant que le vote sur la question \u00c3\u00a9tait entach\u00c3\u00a9 d'irr\u00c3\u00a9gularit\u00c3\u00a9s parce que la Commission n'avait pas respect\u00c3\u00a9 le r\u00c3\u00a8glement <mask>.", "answer": "\u00c3\u00a9lectoral", "language": "fr"}
{"id": 55, "original_passage": "En 1979, les Guamiens ont rejet\u00c3\u00a9 un projet de constitution par une marge de cinq voix contre une, principalement parce qu'il fallait r\u00c3\u00a9gler la question du statut politique avant qu'un projet de constitution \u00c3\u00a0 proprement parler ne puisse \u00c3\u00aatre r\u00c3\u00a9dig\u00c3\u00a9. Au deuxi\u00c3\u00a8me tour du r\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9rendum de 1982, 73\u00c2\u00a0% des \u00c3\u00a9lecteurs se sont prononc\u00c3\u00a9s en faveur de l'adoption du statut d'\u00c3\u0089tat libre associ\u00c3\u00a9 aux \u00c3\u0089tats-Unis.", "length_of_sentences": 166, "cloze_passage": "En 1979, les Guamiens ont rejet\u00c3\u00a9 un projet de constitution par une marge de cinq voix contre une, principalement parce qu'il fallait r\u00c3\u00a9gler la question du statut politique avant qu'un projet de constitution \u00c3 proprement parler ne puisse \u00c3\u00aatre r\u00c3\u00a9dig\u00c3\u00a9. Au deuxi\u00c3\u00a8me tour du r\u00c3\u00a9f\u00c3\u00a9rendum de 1982, 73\u00c2 % des \u00c3\u00a9lecteurs se sont prononc\u00c3\u00a9s en faveur de l'adoption du statut d'\u00c3\u0089tat libre associ\u00c3\u00a9 aux <mask>.", "answer": "\u00c3\u0089tats-Unis", "language": "fr"}
{"id": 56, "original_passage": "Il aurait permis aux autochtones du territoire, d\u00c3\u00a9finis par la loi comme \u00c3\u00a9tant des personnes ou des descendants de personnes qui vivaient \u00c3\u00a0 Guam au moment de la ratification par les \u00c3\u0089tats-Unis du Trait\u00c3\u00a9 de paix conclu avec l'Espagne en 1898, ou des personnes ou des descendants de personnes ayant obtenu la nationalit\u00c3\u00a9 am\u00c3\u00a9ricaine dans le cadre de la loi organique de 1950, de choisir entre le statut d'\u00c3\u0089tat de l'Union, l'ind\u00c3\u00a9pendance ou la libre association avec les \u00c3\u0089tats-Unis.", "length_of_sentences": 173, "cloze_passage": "Il aurait permis aux autochtones du territoire, d\u00c3\u00a9finis par la loi comme \u00c3\u00a9tant des personnes ou des descendants de personnes qui vivaient \u00c3 Guam au moment de la ratification par les \u00c3\u0089tats-Unis du Trait\u00c3\u00a9 de paix conclu avec l'Espagne en 1898, ou des personnes ou des descendants de personnes ayant obtenu la nationalit\u00c3\u00a9 am\u00c3\u00a9ricaine dans le cadre de la loi organique de 1950, de choisir entre le statut d'\u00c3\u0089tat de l'Union, l'ind\u00c3\u00a9pendance ou la libre association avec les <mask>.", "answer": "\u00c3\u0089tats-Unis", "language": "fr"}
{"id": 57, "original_passage": "Le projet est ensuite revenu devant l'organe l\u00c3\u00a9gislatif qui, ne disposant pas de la majorit\u00c3\u00a9 requise pour passer outre au veto du Gouverneur, a adopt\u00c3\u00a9 deux projets de loi, l'un sur les d\u00c3\u00a9penses principales (le projet de loi 363) qui porte sur les organismes d'\u00c3\u0089tat les plus essentiels, et l'autre sur les d\u00c3\u00a9penses secondaires (le projet de loi 364) qui concerne les autres organismes et programmes.", "length_of_sentences": 137, "cloze_passage": "Le projet est ensuite revenu devant l'organe l\u00c3\u00a9gislatif qui, ne disposant pas de la majorit\u00c3\u00a9 requise pour passer outre au veto du Gouverneur, a adopt\u00c3\u00a9 deux projets de loi, l'un sur les d\u00c3\u00a9penses principales (le projet de loi 363) qui porte sur les organismes d'\u00c3\u0089tat les plus essentiels, et l'autre sur les d\u00c3\u00a9penses secondaires (le projet de loi 364) qui concerne les autres organismes et <mask>.", "answer": "programmes", "language": "fr"}
{"id": 58, "original_passage": "L'organe l\u00c3\u00a9gislatif a rejet\u00c3\u00a9 cette proposition; il est en outre pass\u00c3\u00a9 outre au veto du Gouverneur concernant le projet de loi sur les d\u00c3\u00a9penses principales et a adopt\u00c3\u00a9 un nouveau projet de loi sur les d\u00c3\u00a9penses secondaires (le projet de loi 376). Ce dernier \u00c3\u00a9tait, pour l'essentiel, une version remani\u00c3\u00a9e du projet de loi 364 mais excluait toutefois certains des cr\u00c3\u00a9dits les plus sujets \u00c3\u00a0 controverse.", "length_of_sentences": 149, "cloze_passage": "L'organe l\u00c3\u00a9gislatif a rejet\u00c3\u00a9 cette proposition; il est en outre pass\u00c3\u00a9 outre au veto du Gouverneur concernant le projet de loi sur les d\u00c3\u00a9penses principales et a adopt\u00c3\u00a9 un nouveau projet de loi sur les d\u00c3\u00a9penses secondaires (le projet de loi 376). Ce dernier \u00c3\u00a9tait, pour l'essentiel, une version remani\u00c3\u00a9e du projet de loi 364 mais excluait toutefois certains des cr\u00c3\u00a9dits les plus sujets \u00c3 <mask>.", "answer": "controverse", "language": "fr"}
{"id": 59, "original_passage": "Le Gouverneur de Guam a demand\u00c3\u00a9 au Pr\u00c3\u00a9sident des \u00c3\u0089tats-Unis un all\u00c3\u00a9gement \u00c3\u00a0 hauteur de 200\u00c2\u00a0millions de la dette f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rale, mais cette requ\u00c3\u00aate, qui avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 faite en vertu d'une loi f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rale adopt\u00c3\u00a9e en d\u00c3\u00a9cembre 2003 donnant au Pr\u00c3\u00a9sident la possibilit\u00c3\u00a9 de consentir un all\u00c3\u00a9gement de la dette pour compenser le co\u00c3\u00bbt des services gouvernementaux fournis aux immigrants r\u00c3\u00a9gionaux, a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 rejet\u00c3\u00a9e en janvier 2005.", "length_of_sentences": 207, "cloze_passage": "Le Gouverneur de Guam a demand\u00c3\u00a9 au Pr\u00c3\u00a9sident des \u00c3\u0089tats-Unis un all\u00c3\u00a9gement \u00c3 hauteur de 200\u00c2 millions de la dette f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rale, mais cette requ\u00c3\u00aate, qui avait \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 faite en vertu d'une loi f\u00c3\u00a9d\u00c3\u00a9rale adopt\u00c3\u00a9e en d\u00c3\u00a9cembre 2003 donnant au Pr\u00c3\u00a9sident la possibilit\u00c3\u00a9 de consentir un all\u00c3\u00a9gement de la dette pour compenser le co\u00c3\u00bbt des services gouvernementaux fournis aux immigrants r\u00c3\u00a9gionaux, a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 rejet\u00c3\u00a9e en janvier <mask>.", "answer": "2005", "language": "fr"}
{"id": 60, "original_passage": "Il a soulign\u00c3\u00a9 qu'en 2003 et 2004, on avait assist\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la cr\u00c3\u00a9ation de pr\u00c3\u00a8s de 1400 emplois et \u00c3\u00a0 une diminution du taux de ch\u00c3\u00b4mage de pr\u00c3\u00a8s d'un tiers. Sa d\u00c3\u00a9claration selon laquelle le produit int\u00c3\u00a9rieur brut (PIB) de 2004, \u00c3\u00a9valu\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 plus de 3,1 milliards, \u00c3\u00a9tait de 20\u00c2\u00a0% sup\u00c3\u00a9rieur \u00c3\u00a0 celui de 2003 n'a cependant pas fait l'unanimit\u00c3\u00a9, le PIB de l'\u00c3\u00aele n'ayant en effet pas \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 calcul\u00c3\u00a9 depuis plusieurs ann\u00c3\u00a9es, principalement en raison de l'absence d'un chef \u00c3\u00a9conomiste dans le territoire depuis\u00c2\u00a01999.", "length_of_sentences": 241, "cloze_passage": "Il a soulign\u00c3\u00a9 qu'en 2003 et 2004, on avait assist\u00c3\u00a9 \u00c3 la cr\u00c3\u00a9ation de pr\u00c3\u00a8s de 1400 emplois et \u00c3 une diminution du taux de ch\u00c3\u00b4mage de pr\u00c3\u00a8s d'un tiers. Sa d\u00c3\u00a9claration selon laquelle le produit int\u00c3\u00a9rieur brut (PIB) de 2004, \u00c3\u00a9valu\u00c3\u00a9 \u00c3 plus de 3,1 milliards, \u00c3\u00a9tait de 20\u00c2 % sup\u00c3\u00a9rieur \u00c3 celui de 2003 n'a cependant pas fait l'unanimit\u00c3\u00a9, le PIB de l'\u00c3\u00aele n'ayant en effet pas \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 calcul\u00c3\u00a9 depuis plusieurs ann\u00c3\u00a9es, principalement en raison de l'absence d'un chef \u00c3\u00a9conomiste dans le territoire depuis\u00c2 <mask>.", "answer": "1999", "language": "fr"}
{"id": 61, "original_passage": "Un \u00c3\u00a9conomiste de la r\u00c3\u00a9gion a fait remarquer qu'en raison du vieillissement de l'infrastructure touristique et des d\u00c3\u00a9g\u00c3\u00a2ts importants caus\u00c3\u00a9s par une s\u00c3\u00a9rie de typhons destructeurs au cours des derni\u00c3\u00a8res ann\u00c3\u00a9es, la reprise \u00c3\u00a9conomique imminente de ce territoire am\u00c3\u00a9ricain pourrait une fois de plus attirer des comp\u00c3\u00a9tences et des capitaux de l'\u00c3\u00a9tranger et permettre de lancer la prochaine \u00c3\u00a9tape du redressement de l'\u00c3\u00a9conomie et du secteur des affaires.", "length_of_sentences": 178, "cloze_passage": "Un \u00c3\u00a9conomiste de la r\u00c3\u00a9gion a fait remarquer qu'en raison du vieillissement de l'infrastructure touristique et des d\u00c3\u00a9g\u00c3\u00a2ts importants caus\u00c3\u00a9s par une s\u00c3\u00a9rie de typhons destructeurs au cours des derni\u00c3\u00a8res ann\u00c3\u00a9es, la reprise \u00c3\u00a9conomique imminente de ce territoire am\u00c3\u00a9ricain pourrait une fois de plus attirer des comp\u00c3\u00a9tences et des capitaux de l'\u00c3\u00a9tranger et permettre de lancer la prochaine \u00c3\u00a9tape du redressement de l'\u00c3\u00a9conomie et du secteur des <mask>.", "answer": "affaires", "language": "fr"}
{"id": 62, "original_passage": "N\u00c3\u00a9anmoins, le Gouvernement se doit encore de relever des d\u00c3\u00a9fis \u00c3\u00a9conomiques importants, notamment en ce qui concerne les remboursements d'imp\u00c3\u00b4ts non vers\u00c3\u00a9s aux particuliers, les cr\u00c3\u00a9dits d'imp\u00c3\u00b4t au titre des revenus du travail, les impay\u00c3\u00a9s de loyers ou comptes fournisseurs en souffrance de certains organismes gouvernementaux, les obligations non provisionn\u00c3\u00a9es de la caisse de retraite, une lourde dette d'exploitation et un important manque \u00c3\u00a0 gagner dans le financement des services de sant\u00c3\u00a9.", "length_of_sentences": 172, "cloze_passage": "N\u00c3\u00a9anmoins, le Gouvernement se doit encore de relever des d\u00c3\u00a9fis \u00c3\u00a9conomiques importants, notamment en ce qui concerne les remboursements d'imp\u00c3\u00b4ts non vers\u00c3\u00a9s aux particuliers, les cr\u00c3\u00a9dits d'imp\u00c3\u00b4t au titre des revenus du travail, les impay\u00c3\u00a9s de loyers ou comptes fournisseurs en souffrance de certains organismes gouvernementaux, les obligations non provisionn\u00c3\u00a9es de la caisse de retraite, une lourde dette d'exploitation et un important manque \u00c3 gagner dans le financement des services de <mask>.", "answer": "sant\u00c3\u00a9", "language": "fr"}
{"id": 63, "original_passage": "En 2001, 80,2\u00c2\u00a0% des visiteurs qui se sont rendus \u00c3\u00a0 Guam venaient du Japon, 8\u00c2\u00a0% de la R\u00c3\u00a9publique de Cor\u00c3\u00a9e et 3,7\u00c2\u00a0%\u00c2\u00a0seulement de Hawaii et de la partie continentale des \u00c3\u0089tats-Unis. Un \u00c3\u00a9conomiste de la r\u00c3\u00a9gion a soulign\u00c3\u00a9 que la croissance \u00c3\u00a9conomique du Japon est un moteur du trafic touristique \u00c3\u00a0 Guam; cette \u00c3\u00aele \u00c3\u00a9tant au nombre des destinations touristiques se trouvant \u00c3\u00a0 proximit\u00c3\u00a9 du Japon, elle profite de mani\u00c3\u00a8re directe et imm\u00c3\u00a9diate de la reprise de l'\u00c3\u00a9conomie japonaise.", "length_of_sentences": 214, "cloze_passage": "En 2001, 80,2\u00c2 % des visiteurs qui se sont rendus \u00c3 Guam venaient du Japon, 8\u00c2 % de la R\u00c3\u00a9publique de Cor\u00c3\u00a9e et 3,7\u00c2 %\u00c2 seulement de Hawaii et de la partie continentale des \u00c3\u0089tats-Unis. Un \u00c3\u00a9conomiste de la r\u00c3\u00a9gion a soulign\u00c3\u00a9 que la croissance \u00c3\u00a9conomique du Japon est un moteur du trafic touristique \u00c3 Guam; cette \u00c3\u00aele \u00c3\u00a9tant au nombre des destinations touristiques se trouvant \u00c3 proximit\u00c3\u00a9 du Japon, elle profite de mani\u00c3\u00a8re directe et imm\u00c3\u00a9diate de la reprise de l'\u00c3\u00a9conomie <mask>.", "answer": "japonaise", "language": "fr"}
{"id": 64, "original_passage": "En mars 2001, une \u00c3\u00a9tude r\u00c3\u00a9alis\u00c3\u00a9e aupr\u00c3\u00a8s de 445 \u00c3\u00a9lecteurs inscrits par la Chambre de commerce de Guam a r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9 que 83\u00c2\u00a0% d'entre eux \u00c3\u00a9taient favorables \u00c3\u00a0 un renforcement des activit\u00c3\u00a9s militaires sur l'\u00c3\u00aele et estimaient que de telles activit\u00c3\u00a9s avaient des retomb\u00c3\u00a9es positives sur le territoire. En 2002, la marine des \u00c3\u0089tats-Unis a transf\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 Guam deux sous-marins nucl\u00c3\u00a9aires d'attaque rapide de la classe du Los Angeles, l'USS Corpus Christi et l'USS San Francisco.", "length_of_sentences": 223, "cloze_passage": "En mars 2001, une \u00c3\u00a9tude r\u00c3\u00a9alis\u00c3\u00a9e aupr\u00c3\u00a8s de 445 \u00c3\u00a9lecteurs inscrits par la Chambre de commerce de Guam a r\u00c3\u00a9v\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9 que 83\u00c2 % d'entre eux \u00c3\u00a9taient favorables \u00c3 un renforcement des activit\u00c3\u00a9s militaires sur l'\u00c3\u00aele et estimaient que de telles activit\u00c3\u00a9s avaient des retomb\u00c3\u00a9es positives sur le territoire. En 2002, la marine des \u00c3\u0089tats-Unis a transf\u00c3\u00a9r\u00c3\u00a9 \u00c3 Guam deux sous-marins nucl\u00c3\u00a9aires d'attaque rapide de la classe du Los Angeles, l'USS Corpus Christi et l'USS San <mask>.", "answer": "Francisco", "language": "fr"}
{"id": 65, "original_passage": "Selon la repr\u00c3\u00a9sentante de Guam au Congr\u00c3\u00a8s des \u00c3\u0089tats-Unis, pour l'exercice 2005, le Congr\u00c3\u00a8s a accord\u00c3\u00a9 plus de 135 millions de cr\u00c3\u00a9dits en projets de construction militaire sur la base a\u00c3\u00a9rienne d'Andersen et \u00c3\u00a0 la station navale, dont 20,7 millions pour le syst\u00c3\u00a8me de chloration du bassin de Fena, 12,5 millions pour la modernisation d'un quai utilis\u00c3\u00a9 par la marine, 2,2 millions pour des installations de formation de la marine, 19,6 millions pour des installations de stockage \u00c3\u00a0 la base d'Andersen et 26,9 millions pour un nouveau lyc\u00c3\u00a9e destin\u00c3\u00a9 aux enfants de militaires.", "length_of_sentences": 207, "cloze_passage": "Selon la repr\u00c3\u00a9sentante de Guam au Congr\u00c3\u00a8s des \u00c3\u0089tats-Unis, pour l'exercice 2005, le Congr\u00c3\u00a8s a accord\u00c3\u00a9 plus de 135 millions de cr\u00c3\u00a9dits en projets de construction militaire sur la base a\u00c3\u00a9rienne d'Andersen et \u00c3 la station navale, dont 20,7 millions pour le syst\u00c3\u00a8me de chloration du bassin de Fena, 12,5 millions pour la modernisation d'un quai utilis\u00c3\u00a9 par la marine, 2,2 millions pour des installations de formation de la marine, 19,6 millions pour des installations de stockage \u00c3 la base d'Andersen et 26,9 millions pour un nouveau lyc\u00c3\u00a9e destin\u00c3\u00a9 aux enfants de <mask>.", "answer": "militaires", "language": "fr"}
{"id": 66, "original_passage": "Le Conseil ex\u00c3\u00a9cutif du M\u00c3\u00a9canisme pour un\u00c2\u00a0d\u00c3\u00a9veloppement propre (MDP), dans son rapport \u00c3\u00a0 la Conf\u00c3\u00a9rence des Parties agissant comme R\u00c3\u00a9union des Parties au\u00c2\u00a0Protocole de Kyoto \u00c3\u00a0\u00c2\u00a0sa premi\u00c3\u00a8re session, se dit pr\u00c3\u00a9occup\u00c3\u00a9 par l'absence de privil\u00c3\u00a8ges et d'immunit\u00c3\u00a9s pour ses membres et par les r\u00c3\u00a9percussions que cette absence pourrait avoir sur le fonctionnement du\u00c2\u00a0MDP (voir FCCC/KP/CMP/2005/4 et Add.1).", "length_of_sentences": 177, "cloze_passage": "Le Conseil ex\u00c3\u00a9cutif du M\u00c3\u00a9canisme pour un\u00c2 d\u00c3\u00a9veloppement propre (MDP), dans son rapport \u00c3 la Conf\u00c3\u00a9rence des Parties agissant comme R\u00c3\u00a9union des Parties au\u00c2 Protocole de Kyoto \u00c3 \u00c2 sa premi\u00c3\u00a8re session, se dit pr\u00c3\u00a9occup\u00c3\u00a9 par l'absence de privil\u00c3\u00a8ges et d'immunit\u00c3\u00a9s pour ses membres et par les r\u00c3\u00a9percussions que cette absence pourrait avoir sur le fonctionnement du\u00c2 MDP (voir FCCC/KP/CMP/2005/4 et <mask>.", "answer": "Add", "language": "fr"}
{"id": 67, "original_passage": "Les\u00c2\u00a0\u00c3\u0089tats Membres de l'Organisation des Nations\u00c2\u00a0Unies qui n'ont pas ratifi\u00c3\u00a9 la Convention g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale n'en sont pas moins tenus de donner effet aux dispositions des paragraphes\u00c2\u00a01\u00c2\u00a0et\u00c2\u00a02 de l'article\u00c2\u00a0105 de la Charte sur leur territoire de fa\u00c3\u00a7on que l'Organisation des Nations\u00c2\u00a0Unies, ses repr\u00c3\u00a9sentants et ses fonctionnaires jouissent des privil\u00c3\u00a8ges et immunit\u00c3\u00a9s qui leur sont n\u00c3\u00a9cessaires pour s'acquitter de leurs fonctions.", "length_of_sentences": 171, "cloze_passage": "Les\u00c2 \u00c3\u0089tats Membres de l'Organisation des Nations\u00c2 Unies qui n'ont pas ratifi\u00c3\u00a9 la Convention g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale n'en sont pas moins tenus de donner effet aux dispositions des paragraphes\u00c2 1\u00c2 et\u00c2 2 de l'article\u00c2 105 de la Charte sur leur territoire de fa\u00c3\u00a7on que l'Organisation des Nations\u00c2 Unies, ses repr\u00c3\u00a9sentants et ses fonctionnaires jouissent des privil\u00c3\u00a8ges et immunit\u00c3\u00a9s qui leur sont n\u00c3\u00a9cessaires pour s'acquitter de leurs <mask>.", "answer": "fonctions", "language": "fr"}
{"id": 68, "original_passage": "Dans le syst\u00c3\u00a8me des Nations\u00c2\u00a0Unies, le r\u00c3\u00a9gime des privil\u00c3\u00a8ges et immunit\u00c3\u00a9s s'\u00c3\u00a9tend au travail des personnes qui n'ont pas officiellement le statut de repr\u00c3\u00a9sentant des \u00c3\u0089tats ou de fonctionnaires de l'Organisation des Nations\u00c2\u00a0Unies, comme les juges du Tribunal international du droit de la mer, les inspecteurs de l'Agence internationale de l'\u00c3\u00a9nergie atomique et les\u00c2\u00a0rapporteurs sur les droits de l'homme.", "length_of_sentences": 145, "cloze_passage": "Dans le syst\u00c3\u00a8me des Nations\u00c2 Unies, le r\u00c3\u00a9gime des privil\u00c3\u00a8ges et immunit\u00c3\u00a9s s'\u00c3\u00a9tend au travail des personnes qui n'ont pas officiellement le statut de repr\u00c3\u00a9sentant des \u00c3\u0089tats ou de fonctionnaires de l'Organisation des Nations\u00c2 Unies, comme les juges du Tribunal international du droit de la mer, les inspecteurs de l'Agence internationale de l'\u00c3\u00a9nergie atomique et les\u00c2 rapporteurs sur les droits de <mask>.", "answer": "l'homme", "language": "fr"}
{"id": 69, "original_passage": "Il dispose \u00c3\u00a9galement, en son article\u00c2\u00a05, que \u00c2\u00abtoutes les personnes invit\u00c3\u00a9es \u00c3\u00a0 participer aux travaux officiels de la Convention jouissent de l'immunit\u00c3\u00a9 de juridiction en ce qui concerne les actes accomplis par eux en leur qualit\u00c3\u00a9 officielle (y\u00c2\u00a0compris leurs paroles et \u00c3\u00a9crits)\u00c2\u00bb, \u00c2\u00abde l'inviolabilit\u00c3\u00a9 de tous papiers et documents\u00c2\u00bb et qu'\u00c2\u00abils continuent \u00c3\u00a0 jouir de cette immunit\u00c3\u00a9 apr\u00c3\u00a8s l'accomplissement de leur mission\u00c2\u00bb.", "length_of_sentences": 178, "cloze_passage": "Il dispose \u00c3\u00a9galement, en son article\u00c2 5, que \u00c2\u00abtoutes les personnes invit\u00c3\u00a9es \u00c3 participer aux travaux officiels de la Convention jouissent de l'immunit\u00c3\u00a9 de juridiction en ce qui concerne les actes accomplis par eux en leur qualit\u00c3\u00a9 officielle (y\u00c2 compris leurs paroles et \u00c3\u00a9crits)\u00c2\u00bb, \u00c2\u00abde l'inviolabilit\u00c3\u00a9 de tous papiers et documents\u00c2\u00bb et qu'\u00c2\u00abils continuent \u00c3 jouir de cette immunit\u00c3\u00a9 apr\u00c3\u00a8s l'accomplissement de leur <mask>.", "answer": "mission\u00c2\u00bb", "language": "fr"}
{"id": 70, "original_passage": "En retour, et comme le pr\u00c3\u00a9voit la Convention g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale, le secr\u00c3\u00a9tariat est tenu, en vertu de l'article\u00c2\u00a03\u00c2\u00a0b) de l'Accord de si\u00c3\u00a8ge, de pr\u00c3\u00a9voir des modes de r\u00c3\u00a8glement appropri\u00c3\u00a9 des diff\u00c3\u00a9rends d\u00c3\u00a9coulant de contrats auxquels le secr\u00c3\u00a9tariat est partie et des diff\u00c3\u00a9rends dans lesquels est impliqu\u00c3\u00a9 un fonctionnaire du secr\u00c3\u00a9tariat qui, du fait de sa position officielle, jouit d'une immunit\u00c3\u00a9 qui n'a pas \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 lev\u00c3\u00a9e.", "length_of_sentences": 206, "cloze_passage": "En retour, et comme le pr\u00c3\u00a9voit la Convention g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale, le secr\u00c3\u00a9tariat est tenu, en vertu de l'article\u00c2 3\u00c2 b) de l'Accord de si\u00c3\u00a8ge, de pr\u00c3\u00a9voir des modes de r\u00c3\u00a8glement appropri\u00c3\u00a9 des diff\u00c3\u00a9rends d\u00c3\u00a9coulant de contrats auxquels le secr\u00c3\u00a9tariat est partie et des diff\u00c3\u00a9rends dans lesquels est impliqu\u00c3\u00a9 un fonctionnaire du secr\u00c3\u00a9tariat qui, du fait de sa position officielle, jouit d'une immunit\u00c3\u00a9 qui n'a pas \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 <mask>.", "answer": "lev\u00c3\u00a9e", "language": "fr"}
{"id": 71, "original_passage": "b) De suspendre ou retirer l'accr\u00c3\u00a9ditation d'une entit\u00c3\u00a9 s'il estime que cette entit\u00c3\u00a9 ne satisfait plus \u00c3\u00a0 ces normes, bien que cette d\u00c3\u00a9cision n'ait d'incidence sur les projets que si des \u00c2\u00abanomalies importantes\u00c2\u00bb sont relev\u00c3\u00a9es, et que le Comit\u00c3\u00a9 de supervision ne puisse, si tel est le cas, prendre une d\u00c3\u00a9cision de suspension ou de retrait qu'apr\u00c3\u00a8s que les participants au projet concern\u00c3\u00a9 aient eu la possibilit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00aatre entendus.", "length_of_sentences": 166, "cloze_passage": "b) De suspendre ou retirer l'accr\u00c3\u00a9ditation d'une entit\u00c3\u00a9 s'il estime que cette entit\u00c3\u00a9 ne satisfait plus \u00c3 ces normes, bien que cette d\u00c3\u00a9cision n'ait d'incidence sur les projets que si des \u00c2\u00abanomalies importantes\u00c2\u00bb sont relev\u00c3\u00a9es, et que le Comit\u00c3\u00a9 de supervision ne puisse, si tel est le cas, prendre une d\u00c3\u00a9cision de suspension ou de retrait qu'apr\u00c3\u00a8s que les participants au projet concern\u00c3\u00a9 aient eu la possibilit\u00c3\u00a9 d'\u00c3\u00aatre <mask>.", "answer": "entendus", "language": "fr"}
{"id": 72, "original_passage": "La COP a recommand\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 la COP/MOP l'adoption de diverses d\u00c3\u00a9cisions r\u00c3\u00a9glementant la fa\u00c3\u00a7on dont les \u00c3\u00a9quipes d'examen doivent s'acquitter de leurs fonctions (d\u00c3\u00a9cisions 23/CP.7 et 22/CP.8, par exemple), d\u00c3\u00a9cisions comportant, en annexes, les \u00c2\u00abLignes directrices pour l'examen pr\u00c3\u00a9vu \u00c3\u00a0 l'article 8 du Protocole de Kyoto\u00c2\u00bb et les proc\u00c3\u00a9dures \u00c3\u00a0 suivre au titre des articles 3, 5, 7 et\u00c2\u00a08 du Protocole, notamment en ce qui concerne l'organisation de visites dans les pays et la n\u00c3\u00a9cessit\u00c3\u00a9 de respecter les informations confidentielles.", "length_of_sentences": 217, "cloze_passage": "La COP a recommand\u00c3\u00a9 \u00c3 la COP/MOP l'adoption de diverses d\u00c3\u00a9cisions r\u00c3\u00a9glementant la fa\u00c3\u00a7on dont les \u00c3\u00a9quipes d'examen doivent s'acquitter de leurs fonctions (d\u00c3\u00a9cisions 23/CP.7 et 22/CP.8, par exemple), d\u00c3\u00a9cisions comportant, en annexes, les \u00c2\u00abLignes directrices pour l'examen pr\u00c3\u00a9vu \u00c3 l'article 8 du Protocole de Kyoto\u00c2\u00bb et les proc\u00c3\u00a9dures \u00c3 suivre au titre des articles 3, 5, 7 et\u00c2 8 du Protocole, notamment en ce qui concerne l'organisation de visites dans les pays et la n\u00c3\u00a9cessit\u00c3\u00a9 de respecter les informations <mask>.", "answer": "confidentielles", "language": "fr"}
{"id": 73, "original_passage": "\u00c2\u00abLes plaintes ou actions judiciaires concernant les actes (y compris les paroles et \u00c3\u00a9crits) accomplis en leur qualit\u00c3\u00a9 officielle par des repr\u00c3\u00a9sentants de la COP/MOP ou de ses organes subsidiaires, par les membres, suppl\u00c3\u00a9ants et experts et autres personnes s'acquittant de fonctions pour le compte de la COP/MOP, de ses organes subsidiaires et constitu\u00c3\u00a9s ou du secr\u00c3\u00a9tariat, sont transmises au Secr\u00c3\u00a9taire ex\u00c3\u00a9cutif.", "length_of_sentences": 153, "cloze_passage": "\u00c2\u00abLes plaintes ou actions judiciaires concernant les actes (y compris les paroles et \u00c3\u00a9crits) accomplis en leur qualit\u00c3\u00a9 officielle par des repr\u00c3\u00a9sentants de la COP/MOP ou de ses organes subsidiaires, par les membres, suppl\u00c3\u00a9ants et experts et autres personnes s'acquittant de fonctions pour le compte de la COP/MOP, de ses organes subsidiaires et constitu\u00c3\u00a9s ou du secr\u00c3\u00a9tariat, sont transmises au Secr\u00c3\u00a9taire <mask>.", "answer": "ex\u00c3\u00a9cutif", "language": "fr"}
{"id": 74, "original_passage": "Toute entit\u00c3\u00a9 priv\u00c3\u00a9e ou nationale d\u00c3\u00a9sireuse de participer aux m\u00c3\u00a9canismes \u00c3\u00a9tablis en vertu du Protocole de Kyoto ou d'\u00c3\u00aatre d\u00c3\u00a9sign\u00c3\u00a9e comme entit\u00c3\u00a9 op\u00c3\u00a9rationnelle pourrait \u00c3\u00aatre invit\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 convenir par \u00c3\u00a9crit que toute plainte ou tout diff\u00c3\u00a9rend concernant sa demande \u00c3\u00a0 cette fin, ou sa participation ult\u00c3\u00a9rieure si sa demande est accept\u00c3\u00a9e, doit \u00c3\u00aatre pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9e conform\u00c3\u00a9ment aux m\u00c3\u00a9canismes que la COP/MOP a \u00c3\u00a9tablis ou \u00c3\u00a9tablira.", "length_of_sentences": 212, "cloze_passage": "Toute entit\u00c3\u00a9 priv\u00c3\u00a9e ou nationale d\u00c3\u00a9sireuse de participer aux m\u00c3\u00a9canismes \u00c3\u00a9tablis en vertu du Protocole de Kyoto ou d'\u00c3\u00aatre d\u00c3\u00a9sign\u00c3\u00a9e comme entit\u00c3\u00a9 op\u00c3\u00a9rationnelle pourrait \u00c3\u00aatre invit\u00c3\u00a9e \u00c3 convenir par \u00c3\u00a9crit que toute plainte ou tout diff\u00c3\u00a9rend concernant sa demande \u00c3 cette fin, ou sa participation ult\u00c3\u00a9rieure si sa demande est accept\u00c3\u00a9e, doit \u00c3\u00aatre pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9e conform\u00c3\u00a9ment aux m\u00c3\u00a9canismes que la COP/MOP a \u00c3\u00a9tablis ou <mask>.", "answer": "\u00c3\u00a9tablira", "language": "fr"}
{"id": 75, "original_passage": "En vertu de la section\u00c2\u00a022 de l'article\u00c2\u00a06 de la Convention g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale, les experts en mission pour l'Organisation des Nations\u00c2\u00a0Unies jouissent en outre des privil\u00c3\u00a8ges et immunit\u00c3\u00a9s suivants: immunit\u00c3\u00a9 d'arrestation personnelle ou de d\u00c3\u00a9tention et de saisie de leurs bagages personnels, droit de faire usage de codes et de recevoir des documents et de la correspondance par courrier ou par valise scell\u00c3\u00a9e, et m\u00c3\u00aames facilit\u00c3\u00a9s en ce qui concerne les r\u00c3\u00a9glementations mon\u00c3\u00a9taires ou de change que celles qui sont accord\u00c3\u00a9es aux agents diplomatiques.", "length_of_sentences": 194, "cloze_passage": "En vertu de la section\u00c2 22 de l'article\u00c2 6 de la Convention g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale, les experts en mission pour l'Organisation des Nations\u00c2 Unies jouissent en outre des privil\u00c3\u00a8ges et immunit\u00c3\u00a9s suivants: immunit\u00c3\u00a9 d'arrestation personnelle ou de d\u00c3\u00a9tention et de saisie de leurs bagages personnels, droit de faire usage de codes et de recevoir des documents et de la correspondance par courrier ou par valise scell\u00c3\u00a9e, et m\u00c3\u00aames facilit\u00c3\u00a9s en ce qui concerne les r\u00c3\u00a9glementations mon\u00c3\u00a9taires ou de change que celles qui sont accord\u00c3\u00a9es aux agents <mask>.", "answer": "diplomatiques", "language": "fr"}
{"id": 76, "original_passage": "Le repr\u00c3\u00a9sentant de l'ONUDC, quant \u00c3\u00a0 lui, a soulign\u00c3\u00a9 le caract\u00c3\u00a8re pionnier du pr\u00c3\u00a9sent s\u00c3\u00a9minaire qui offre aux participants l'opportunit\u00c3\u00a9, d'une part, de recevoir une information appropri\u00c3\u00a9e sur les instruments universels de lutte contre le terrorisme, la criminalit\u00c3\u00a9 transnationale organis\u00c3\u00a9e et la corruption et de mettre en conformit\u00c3\u00a9 la l\u00c3\u00a9gislation du Burkina Faso avec ces instruments et, d'autre part, d'approfondir les m\u00c3\u00a9canismes \u00c3\u00a0 leur disposition de coop\u00c3\u00a9ration internationale en mati\u00c3\u00a8re p\u00c3\u00a9nale.", "length_of_sentences": 195, "cloze_passage": "Le repr\u00c3\u00a9sentant de l'ONUDC, quant \u00c3 lui, a soulign\u00c3\u00a9 le caract\u00c3\u00a8re pionnier du pr\u00c3\u00a9sent s\u00c3\u00a9minaire qui offre aux participants l'opportunit\u00c3\u00a9, d'une part, de recevoir une information appropri\u00c3\u00a9e sur les instruments universels de lutte contre le terrorisme, la criminalit\u00c3\u00a9 transnationale organis\u00c3\u00a9e et la corruption et de mettre en conformit\u00c3\u00a9 la l\u00c3\u00a9gislation du Burkina Faso avec ces instruments et, d'autre part, d'approfondir les m\u00c3\u00a9canismes \u00c3 leur disposition de coop\u00c3\u00a9ration internationale en mati\u00c3\u00a8re <mask>.", "answer": "p\u00c3\u00a9nale", "language": "fr"}
{"id": 77, "original_passage": "Cette premi\u00c3\u00a8re pr\u00c3\u00a9sentation a permis de cerner de mani\u00c3\u00a8re d\u00c3\u00a9taill\u00c3\u00a9e les instruments universels de lutte contre le terrorisme et contre le crime organis\u00c3\u00a9, ainsi que la Convention des Nations Unies contre la criminalit\u00c3\u00a9 transnationale organis\u00c3\u00a9e et ses trois protocoles relatifs \u00c3\u00a0 la traite des personnes, au trafic des migrants et \u00c3\u00a0 la fabrication et au trafic illicites des armes \u00c3\u00a0 feu que le Burkina Faso a ratifi\u00c3\u00a9s.", "length_of_sentences": 146, "cloze_passage": "Cette premi\u00c3\u00a8re pr\u00c3\u00a9sentation a permis de cerner de mani\u00c3\u00a8re d\u00c3\u00a9taill\u00c3\u00a9e les instruments universels de lutte contre le terrorisme et contre le crime organis\u00c3\u00a9, ainsi que la Convention des Nations Unies contre la criminalit\u00c3\u00a9 transnationale organis\u00c3\u00a9e et ses trois protocoles relatifs \u00c3 la traite des personnes, au trafic des migrants et \u00c3 la fabrication et au trafic illicites des armes \u00c3 feu que le Burkina Faso a <mask>.", "answer": "ratifi\u00c3\u00a9s", "language": "fr"}
{"id": 78, "original_passage": "Pour ce qui est de l'incrimination de corruption pr\u00c3\u00a9vue \u00c3\u00a0 l'article 8 de la Convention de Palerme, elles est prise en compte par les articles 156 et suivants de notre Code p\u00c3\u00a9nal; il est toutefois ressorti que ces dispositions ne suffisent pas pour la mise en \u00c5\u0093uvre parfaite de l'incrimination de corruption exig\u00c3\u00a9e par la Convention, qui doivent \u00c3\u00aatre compl\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9es par l'incrimination des actes de corruption active d'un agent public, tel que vis\u00c3\u00a9 par la Convention et en mati\u00c3\u00a8re de corruption passive d'un agent public, le fait de solliciter, directement ou indirectement un avantage indu pour lui-m\u00c3\u00aame ou pour une autre personne ou entit\u00c3\u00a9.", "length_of_sentences": 205, "cloze_passage": "Pour ce qui est de l'incrimination de corruption pr\u00c3\u00a9vue \u00c3 l'article 8 de la Convention de Palerme, elles est prise en compte par les articles 156 et suivants de notre Code p\u00c3\u00a9nal; il est toutefois ressorti que ces dispositions ne suffisent pas pour la mise en \u00c5\u0093uvre parfaite de l'incrimination de corruption exig\u00c3\u00a9e par la Convention, qui doivent \u00c3\u00aatre compl\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9es par l'incrimination des actes de corruption active d'un agent public, tel que vis\u00c3\u00a9 par la Convention et en mati\u00c3\u00a8re de corruption passive d'un agent public, le fait de solliciter, directement ou indirectement un avantage indu pour lui-m\u00c3\u00aame ou pour une autre personne ou <mask>.", "answer": "entit\u00c3\u00a9", "language": "fr"}
{"id": 79, "original_passage": "Les d\u00c3\u00a9bats qui ont fait suite \u00c3\u00a0 ce th\u00c3\u00a8me ont concern\u00c3\u00a9 des points divers tels que la preuve de l'intention terroriste dans le financement du terrorisme, la distinction entre infraction politique et acte terroriste, la probl\u00c3\u00a9matique de la lutte contre le terrorisme et la corruption dans les pays en d\u00c3\u00a9veloppement, l'harmonisation de la mise en \u00c5\u0093uvre des instruments universels, le processus d'\u00c3\u00a9laboration de la loi uniforme sur le blanchiment des capitaux au Burkina Faso, etc.", "length_of_sentences": 146, "cloze_passage": "Les d\u00c3\u00a9bats qui ont fait suite \u00c3 ce th\u00c3\u00a8me ont concern\u00c3\u00a9 des points divers tels que la preuve de l'intention terroriste dans le financement du terrorisme, la distinction entre infraction politique et acte terroriste, la probl\u00c3\u00a9matique de la lutte contre le terrorisme et la corruption dans les pays en d\u00c3\u00a9veloppement, l'harmonisation de la mise en \u00c5\u0093uvre des instruments universels, le processus d'\u00c3\u00a9laboration de la loi uniforme sur le blanchiment des capitaux au Burkina Faso, <mask>.", "answer": "etc", "language": "fr"}
{"id": 80, "original_passage": "S'agissant de la Convention de l'OCI du 28\u00c2\u00a0juin 1999, et sign\u00c3\u00a9e par le Burkina Faso le 16\u00c2\u00a0avril 2002, elle reste l'ultime instrument qui d\u00c3\u00a9finit le terrorisme qui y est appr\u00c3\u00a9hend\u00c3\u00a9 comme \u00c2\u00ab\u00c2\u00a0tout crime commis dans un but terroriste dans des \u00c3\u0089tats parties ou dirig\u00c3\u00a9 contre ses ressortissants, ses biens, ses int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aats ou services et contre les ressortissants \u00c3\u00a9trangers vivant sur son territoire et incrimin\u00c3\u00a9s comme tels par sa l\u00c3\u00a9gislation\u00c2\u00a0\u00c2\u00bb.", "length_of_sentences": 183, "cloze_passage": "S'agissant de la Convention de l'OCI du 28\u00c2 juin 1999, et sign\u00c3\u00a9e par le Burkina Faso le 16\u00c2 avril 2002, elle reste l'ultime instrument qui d\u00c3\u00a9finit le terrorisme qui y est appr\u00c3\u00a9hend\u00c3\u00a9 comme \u00c2\u00ab\u00c2 tout crime commis dans un but terroriste dans des \u00c3\u0089tats parties ou dirig\u00c3\u00a9 contre ses ressortissants, ses biens, ses int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aats ou services et contre les ressortissants \u00c3\u00a9trangers vivant sur son territoire et incrimin\u00c3\u00a9s comme tels par sa l\u00c3\u00a9gislation\u00c2 <mask>.", "answer": "\u00c2\u00bb", "language": "fr"}
{"id": 81, "original_passage": "Cette convention a pour objectifs de combattre le terrorisme international sous toutes ses formes et manifestations, y compris le terrorisme d'\u00c3\u0089tat, dirig\u00c3\u00a9 contre les \u00c3\u0089tats et les peuples; de renforcer la coop\u00c3\u00a9ration entre les \u00c3\u0089tats pour combattre les crimes terroristes qui menacent la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 et la stabilit\u00c3\u00a9 des \u00c3\u0089tats islamiques et mettent en p\u00c3\u00a9ril leurs int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aats vitaux; de renforcer, enfin, la coop\u00c3\u00a9ration, la paix et la compr\u00c3\u00a9hension entre ses membres.", "length_of_sentences": 168, "cloze_passage": "Cette convention a pour objectifs de combattre le terrorisme international sous toutes ses formes et manifestations, y compris le terrorisme d'\u00c3\u0089tat, dirig\u00c3\u00a9 contre les \u00c3\u0089tats et les peuples; de renforcer la coop\u00c3\u00a9ration entre les \u00c3\u0089tats pour combattre les crimes terroristes qui menacent la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 et la stabilit\u00c3\u00a9 des \u00c3\u0089tats islamiques et mettent en p\u00c3\u00a9ril leurs int\u00c3\u00a9r\u00c3\u00aats vitaux; de renforcer, enfin, la coop\u00c3\u00a9ration, la paix et la compr\u00c3\u00a9hension entre ses <mask>.", "answer": "membres", "language": "fr"}
{"id": 82, "original_passage": "Pour ce faire, la Convention de l'OCI impose aux \u00c3\u0089tats de prendre des engagements tendant \u00c3\u00a0 pr\u00c3\u00a9venir, combattre ce fl\u00c3\u00a9au et \u00c3\u00a0 en garantir la r\u00c3\u00a9pression sur son territoire, de m\u00c3\u00aame que la coop\u00c3\u00a9ration dans les domaines de la formation, de l'\u00c3\u00a9ducation, de la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9, de l'entraide judiciaire et de l'\u00c3\u00a9change des informations sur les crimes terroristes, les auteurs de ces crimes et leurs activit\u00c3\u00a9s.", "length_of_sentences": 152, "cloze_passage": "Pour ce faire, la Convention de l'OCI impose aux \u00c3\u0089tats de prendre des engagements tendant \u00c3 pr\u00c3\u00a9venir, combattre ce fl\u00c3\u00a9au et \u00c3 en garantir la r\u00c3\u00a9pression sur son territoire, de m\u00c3\u00aame que la coop\u00c3\u00a9ration dans les domaines de la formation, de l'\u00c3\u00a9ducation, de la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9, de l'entraide judiciaire et de l'\u00c3\u00a9change des informations sur les crimes terroristes, les auteurs de ces crimes et leurs <mask>.", "answer": "activit\u00c3\u00a9s", "language": "fr"}
{"id": 83, "original_passage": "Pour ce qui est de la lutte contre la corruption, les instruments juridiquement contraignants auxquels notre pays est partie aux niveaux r\u00c3\u00a9gional et sous-r\u00c3\u00a9gional sont au nombre de deux\u00c2\u00a0: il s'agit de la Convention de l'Union africaine du 11\u00c2\u00a0juillet 2003 et du Protocole A/P.3/12/01 de la CEDEAO sur la lutte contre la corruption adopt\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 Dakar le 21\u00c2\u00a0d\u00c3\u00a9cembre 2001.", "length_of_sentences": 128, "cloze_passage": "Pour ce qui est de la lutte contre la corruption, les instruments juridiquement contraignants auxquels notre pays est partie aux niveaux r\u00c3\u00a9gional et sous-r\u00c3\u00a9gional sont au nombre de deux\u00c2 : il s'agit de la Convention de l'Union africaine du 11\u00c2 juillet 2003 et du Protocole A/P.3/12/01 de la CEDEAO sur la lutte contre la corruption adopt\u00c3\u00a9e \u00c3 Dakar le 21\u00c2 d\u00c3\u00a9cembre <mask>.", "answer": "2001", "language": "fr"}
{"id": 84, "original_passage": "Outre ses articles 6, 7 et 12 qui r\u00c3\u00a8glent la question de la comp\u00c3\u00a9tence territoriale des \u00c3\u0089tats en la mati\u00c3\u00a8re, le Protocole de la CEDEAO impose aux parties trois ordres d'obligation consistant en l'adoption de mesures pr\u00c3\u00a9ventives, l'incrimination par voie l\u00c3\u00a9gislative des infractions rattachables \u00c3\u00a0 la corruption (l'enrichissement illicite, le blanchiment des produits de la corruption et des infractions voisines et les actes de corruption concernant les agents publics \u00c3\u00a9trangers), l'adoption de sanctions et de mesures dissuasives et la protection, la coop\u00c3\u00a9ration aux fins d'entraide judiciaire.", "length_of_sentences": 194, "cloze_passage": "Outre ses articles 6, 7 et 12 qui r\u00c3\u00a8glent la question de la comp\u00c3\u00a9tence territoriale des \u00c3\u0089tats en la mati\u00c3\u00a8re, le Protocole de la CEDEAO impose aux parties trois ordres d'obligation consistant en l'adoption de mesures pr\u00c3\u00a9ventives, l'incrimination par voie l\u00c3\u00a9gislative des infractions rattachables \u00c3 la corruption (l'enrichissement illicite, le blanchiment des produits de la corruption et des infractions voisines et les actes de corruption concernant les agents publics \u00c3\u00a9trangers), l'adoption de sanctions et de mesures dissuasives et la protection, la coop\u00c3\u00a9ration aux fins d'entraide <mask>.", "answer": "judiciaire", "language": "fr"}
{"id": 85, "original_passage": "- La mise en place par les autorit\u00c3\u00a9s nationales comp\u00c3\u00a9tentes de modalit\u00c3\u00a9s de coop\u00c3\u00a9ration bilat\u00c3\u00a9rale, r\u00c3\u00a9gionale et internationale dans la lutte contre le terrorisme, la criminalit\u00c3\u00a9 transnationale organis\u00c3\u00a9e et la corruption par la conclusion d'arrangements entre \u00c3\u0089tats et la cr\u00c3\u00a9ation de m\u00c3\u00a9canismes ad\u00c3\u00a9quats \u00c3\u00a0 cet effet et l'intensification du dialogue, l'\u00c3\u00a9change d'exp\u00c3\u00a9riences et d'informations aux niveaux bilat\u00c3\u00a9ral, sous-r\u00c3\u00a9gional, r\u00c3\u00a9gional et international par le moyen de rencontres, s\u00c3\u00a9minaires sp\u00c3\u00a9cialis\u00c3\u00a9s en vue de renforcer les moyens de coop\u00c3\u00a9ration entre les autorit\u00c3\u00a9s concern\u00c3\u00a9es;", "length_of_sentences": 245, "cloze_passage": "- La mise en place par les autorit\u00c3\u00a9s nationales comp\u00c3\u00a9tentes de modalit\u00c3\u00a9s de coop\u00c3\u00a9ration bilat\u00c3\u00a9rale, r\u00c3\u00a9gionale et internationale dans la lutte contre le terrorisme, la criminalit\u00c3\u00a9 transnationale organis\u00c3\u00a9e et la corruption par la conclusion d'arrangements entre \u00c3\u0089tats et la cr\u00c3\u00a9ation de m\u00c3\u00a9canismes ad\u00c3\u00a9quats \u00c3 cet effet et l'intensification du dialogue, l'\u00c3\u00a9change d'exp\u00c3\u00a9riences et d'informations aux niveaux bilat\u00c3\u00a9ral, sous-r\u00c3\u00a9gional, r\u00c3\u00a9gional et international par le moyen de rencontres, s\u00c3\u00a9minaires sp\u00c3\u00a9cialis\u00c3\u00a9s en vue de renforcer les moyens de coop\u00c3\u00a9ration entre les autorit\u00c3\u00a9s <mask>.", "answer": "concern\u00c3\u00a9es;", "language": "fr"}
{"id": 86, "original_passage": "Le Secr\u00c3\u00a9tariat a consid\u00c3\u00a9rablement am\u00c3\u00a9lior\u00c3\u00a9 la direction et la gestion g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rales des op\u00c3\u00a9rations de maintien de la paix, mais il doit poursuivre ses efforts en vue d'optimiser l'emploi des ressources limit\u00c3\u00a9es dont il dispose et renforcer la capacit\u00c3\u00a9 du Bureau des services de contr\u00c3\u00b4le interne pour que celui-ci puisse enqu\u00c3\u00aater rapidement sur les all\u00c3\u00a9gations d'exploitation et d'abus sexuels dans les missions de maintien de la paix.", "length_of_sentences": 154, "cloze_passage": "Le Secr\u00c3\u00a9tariat a consid\u00c3\u00a9rablement am\u00c3\u00a9lior\u00c3\u00a9 la direction et la gestion g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rales des op\u00c3\u00a9rations de maintien de la paix, mais il doit poursuivre ses efforts en vue d'optimiser l'emploi des ressources limit\u00c3\u00a9es dont il dispose et renforcer la capacit\u00c3\u00a9 du Bureau des services de contr\u00c3\u00b4le interne pour que celui-ci puisse enqu\u00c3\u00aater rapidement sur les all\u00c3\u00a9gations d'exploitation et d'abus sexuels dans les missions de maintien de la <mask>.", "answer": "paix", "language": "fr"}
{"id": 87, "original_passage": "Le volume des ressources demand\u00c3\u00a9es pour les op\u00c3\u00a9rations de maintien de la paix exige un engagement toujours plus ferme de tous les partenaires du syst\u00c3\u00a8me, notamment des organisations r\u00c3\u00a9gionales dont la participation active \u00c3\u00a0 la planification et \u00c3\u00a0 la conduite des op\u00c3\u00a9rations peut constituer un atout tr\u00c3\u00a8s pr\u00c3\u00a9cieux en raison de leur bonne connaissance du terrain et de la nature des conflits.", "length_of_sentences": 117, "cloze_passage": "Le volume des ressources demand\u00c3\u00a9es pour les op\u00c3\u00a9rations de maintien de la paix exige un engagement toujours plus ferme de tous les partenaires du syst\u00c3\u00a8me, notamment des organisations r\u00c3\u00a9gionales dont la participation active \u00c3 la planification et \u00c3 la conduite des op\u00c3\u00a9rations peut constituer un atout tr\u00c3\u00a8s pr\u00c3\u00a9cieux en raison de leur bonne connaissance du terrain et de la nature des <mask>.", "answer": "conflits", "language": "fr"}
{"id": 88, "original_passage": "Les principales fonctions de l'ONU sont celles qui touchent au maintien de la paix et aux activit\u00c3\u00a9s connexes. La mise au point et l'application de mesures de r\u00c3\u00a9forme judicieuses dans des domaines tels que la gestion des ressources humaines, les achats, les technologies de l'information et des communications ou la budg\u00c3\u00a9tisation ax\u00c3\u00a9e sur les r\u00c3\u00a9sultats devraient se traduire par une augmentation sensible de l'efficacit\u00c3\u00a9 et de l'efficience dans les secteurs d'activit\u00c3\u00a9 en question.", "length_of_sentences": 153, "cloze_passage": "Les principales fonctions de l'ONU sont celles qui touchent au maintien de la paix et aux activit\u00c3\u00a9s connexes. La mise au point et l'application de mesures de r\u00c3\u00a9forme judicieuses dans des domaines tels que la gestion des ressources humaines, les achats, les technologies de l'information et des communications ou la budg\u00c3\u00a9tisation ax\u00c3\u00a9e sur les r\u00c3\u00a9sultats devraient se traduire par une augmentation sensible de l'efficacit\u00c3\u00a9 et de l'efficience dans les secteurs d'activit\u00c3\u00a9 en <mask>.", "answer": "question", "language": "fr"}
{"id": 89, "original_passage": "En ce qui concerne la Mission d'observation des Nations Unies en G\u00c3\u00a9orgie (MONUG) (A/59/622 et A/59/634), le cr\u00c3\u00a9dit de 30,7 millions de dollars ouvert pour l'exercice allant du 1er juillet 2003 au 30 juin 2004 a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 utilis\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 hauteur de 30,5 millions de dollars, d'o\u00c3\u00b9 un solde inutilis\u00c3\u00a9 de 200 000 dollars et un taux d'ex\u00c3\u00a9cution du budget de 99,2\u00c2\u00a0%.", "length_of_sentences": 156, "cloze_passage": "En ce qui concerne la Mission d'observation des Nations Unies en G\u00c3\u00a9orgie (MONUG) (A/59/622 et A/59/634), le cr\u00c3\u00a9dit de 30,7 millions de dollars ouvert pour l'exercice allant du 1er juillet 2003 au 30 juin 2004 a \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 utilis\u00c3\u00a9 \u00c3 hauteur de 30,5 millions de dollars, d'o\u00c3\u00b9 un solde inutilis\u00c3\u00a9 de 200 000 dollars et un taux d'ex\u00c3\u00a9cution du budget de 99,2\u00c2 <mask>.", "answer": "%", "language": "fr"}
{"id": 90, "original_passage": "Le Comit\u00c3\u00a9 consultatif estime qu'il faut rationaliser le programme de voyage en supprimant les d\u00c3\u00a9placements superf\u00c3\u00a9tatoires des fonctionnaires du D\u00c3\u00a9partement des op\u00c3\u00a9rations de maintien de la paix cens\u00c3\u00a9s se rendre \u00c3\u00a0 la MINUK pour se familiariser avec les activit\u00c3\u00a9s de la Mission, effectuer des \u00c3\u00a9valuations et fournir des conseils, et en r\u00c3\u00a9duisant consid\u00c3\u00a9rablement le nombre et la dur\u00c3\u00a9e des voyages du personnel de la Mission, notamment hors de la zone de cette derni\u00c3\u00a8re.", "length_of_sentences": 174, "cloze_passage": "Le Comit\u00c3\u00a9 consultatif estime qu'il faut rationaliser le programme de voyage en supprimant les d\u00c3\u00a9placements superf\u00c3\u00a9tatoires des fonctionnaires du D\u00c3\u00a9partement des op\u00c3\u00a9rations de maintien de la paix cens\u00c3\u00a9s se rendre \u00c3 la MINUK pour se familiariser avec les activit\u00c3\u00a9s de la Mission, effectuer des \u00c3\u00a9valuations et fournir des conseils, et en r\u00c3\u00a9duisant consid\u00c3\u00a9rablement le nombre et la dur\u00c3\u00a9e des voyages du personnel de la Mission, notamment hors de la zone de cette <mask>.", "answer": "derni\u00c3\u00a8re", "language": "fr"}
{"id": 91, "original_passage": "Estimant que la coordination des activit\u00c3\u00a9s humanitaires est une n\u00c3\u00a9cessit\u00c3\u00a9 constante, le Comit\u00c3\u00a9 esp\u00c3\u00a8re que la MINUL r\u00c3\u00a9fl\u00c3\u00a9chira aux modalit\u00c3\u00a9s de la modification et de l'\u00c3\u00a9limination \u00c3\u00a0 terme des activit\u00c3\u00a9s relevant actuellement du Bureau du Repr\u00c3\u00a9sentant sp\u00c3\u00a9cial adjoint du Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral pour la coordination de l'aide humanitaire, le redressement, le rel\u00c3\u00a8vement et la reconstruction, et a invit\u00c3\u00a9 la Mission \u00c3\u00a0 lui exposer la d\u00c3\u00a9marche envisag\u00c3\u00a9e dans ses propositions budg\u00c3\u00a9taires pour l'exercice 2006/07.", "length_of_sentences": 220, "cloze_passage": "Estimant que la coordination des activit\u00c3\u00a9s humanitaires est une n\u00c3\u00a9cessit\u00c3\u00a9 constante, le Comit\u00c3\u00a9 esp\u00c3\u00a8re que la MINUL r\u00c3\u00a9fl\u00c3\u00a9chira aux modalit\u00c3\u00a9s de la modification et de l'\u00c3\u00a9limination \u00c3 terme des activit\u00c3\u00a9s relevant actuellement du Bureau du Repr\u00c3\u00a9sentant sp\u00c3\u00a9cial adjoint du Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral pour la coordination de l'aide humanitaire, le redressement, le rel\u00c3\u00a8vement et la reconstruction, et a invit\u00c3\u00a9 la Mission \u00c3 lui exposer la d\u00c3\u00a9marche envisag\u00c3\u00a9e dans ses propositions budg\u00c3\u00a9taires pour l'exercice <mask>.", "answer": "2006/07", "language": "fr"}
{"id": 92, "original_passage": "De l'avis du Comit\u00c3\u00a9, l'une des le\u00c3\u00a7ons tir\u00c3\u00a9es de l'exp\u00c3\u00a9rience de la MINUSIL est que la planification coordonn\u00c3\u00a9e de toutes les activit\u00c3\u00a9s d\u00c3\u00a8s le d\u00c3\u00a9but avec tous les partenaires concern\u00c3\u00a9s, et leur ex\u00c3\u00a9cution en \u00c3\u00a9troite coop\u00c3\u00a9ration avec ceux-ci, conduisent \u00c3\u00a0 un emploi beaucoup plus rationnel des ressources, accroissent les chances de succ\u00c3\u00a8s et permettent ainsi de pr\u00c3\u00a9parer une strat\u00c3\u00a9gie de sortie efficace.", "length_of_sentences": 177, "cloze_passage": "De l'avis du Comit\u00c3\u00a9, l'une des le\u00c3\u00a7ons tir\u00c3\u00a9es de l'exp\u00c3\u00a9rience de la MINUSIL est que la planification coordonn\u00c3\u00a9e de toutes les activit\u00c3\u00a9s d\u00c3\u00a8s le d\u00c3\u00a9but avec tous les partenaires concern\u00c3\u00a9s, et leur ex\u00c3\u00a9cution en \u00c3\u00a9troite coop\u00c3\u00a9ration avec ceux-ci, conduisent \u00c3 un emploi beaucoup plus rationnel des ressources, accroissent les chances de succ\u00c3\u00a8s et permettent ainsi de pr\u00c3\u00a9parer une strat\u00c3\u00a9gie de sortie <mask>.", "answer": "efficace", "language": "fr"}
{"id": 93, "original_passage": "Des am\u00c3\u00a9liorations ont \u00c3\u00a9galement \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 relev\u00c3\u00a9es dans les domaines suivants\u00c2\u00a0: participation des femmes \u00c3\u00a0 la vie \u00c3\u00a9conomique, esp\u00c3\u00a9rance de vie des femmes, \u00c3\u00a9ducation des femmes et des filles, sensibilisation \u00c3\u00a0 l'incidence du VIH/sida, reconnaissance de la contribution qu'apportent les femmes \u00c3\u00a0 la cause de la paix et de la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9, m\u00c3\u00a9canismes visant \u00c3\u00a0 promouvoir les droits des femmes et \u00c3\u00a0 encourager la participation de ces derni\u00c3\u00a8res \u00c3\u00a0 la vie publique.", "length_of_sentences": 177, "cloze_passage": "Des am\u00c3\u00a9liorations ont \u00c3\u00a9galement \u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 relev\u00c3\u00a9es dans les domaines suivants\u00c2 : participation des femmes \u00c3 la vie \u00c3\u00a9conomique, esp\u00c3\u00a9rance de vie des femmes, \u00c3\u00a9ducation des femmes et des filles, sensibilisation \u00c3 l'incidence du VIH/sida, reconnaissance de la contribution qu'apportent les femmes \u00c3 la cause de la paix et de la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9, m\u00c3\u00a9canismes visant \u00c3 promouvoir les droits des femmes et \u00c3 encourager la participation de ces derni\u00c3\u00a8res \u00c3 la vie <mask>.", "answer": "publique", "language": "fr"}
{"id": 94, "original_passage": "L'\u00c3\u00a9tude du Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral sur la violence \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9gard des femmes, qui sera pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9e \u00c3\u00a0 la soixante et uni\u00c3\u00a8me session, devrait aider \u00c3\u00a0 porter cette question \u00c3\u00a0 l'attention de ceux qui, \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9chelon le plus \u00c3\u00a9lev\u00c3\u00a9, sont charg\u00c3\u00a9s de prendre des d\u00c3\u00a9cisions et \u00c3\u00a0 faire en sorte que les d\u00c3\u00a9clarations de politique g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale soient suivies de mesures et donnent lieu \u00c3\u00a0 l'allocation des ressources n\u00c3\u00a9cessaires.", "length_of_sentences": 194, "cloze_passage": "L'\u00c3\u00a9tude du Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral sur la violence \u00c3 l'\u00c3\u00a9gard des femmes, qui sera pr\u00c3\u00a9sent\u00c3\u00a9e \u00c3 la soixante et uni\u00c3\u00a8me session, devrait aider \u00c3 porter cette question \u00c3 l'attention de ceux qui, \u00c3 l'\u00c3\u00a9chelon le plus \u00c3\u00a9lev\u00c3\u00a9, sont charg\u00c3\u00a9s de prendre des d\u00c3\u00a9cisions et \u00c3 faire en sorte que les d\u00c3\u00a9clarations de politique g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9rale soient suivies de mesures et donnent lieu \u00c3 l'allocation des ressources <mask>.", "answer": "n\u00c3\u00a9cessaires", "language": "fr"}
{"id": 95, "original_passage": "Durant ses travaux, la Commission s'est efforc\u00c3\u00a9e de promouvoir davantage la parit\u00c3\u00a9 des sexes et la d\u00c3\u00a9marginalisation des femmes, notamment en d\u00c3\u00a9finissant les moyens d'acc\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9rer la mise en \u00c5\u0093uvre du Programme d'action de Beijing et du Document final du Sommet mondial de 2005, en enclenchant un processus de consultation sur le renforcement des liens entre la formulation des politiques et les n\u00c3\u00a9cessit\u00c3\u00a9s du terrain, en instituant des partenariats, et en faisant en sorte que les activit\u00c3\u00a9s de l'Organisation soient plus sensibles aux besoins des femmes.", "length_of_sentences": 178, "cloze_passage": "Durant ses travaux, la Commission s'est efforc\u00c3\u00a9e de promouvoir davantage la parit\u00c3\u00a9 des sexes et la d\u00c3\u00a9marginalisation des femmes, notamment en d\u00c3\u00a9finissant les moyens d'acc\u00c3\u00a9l\u00c3\u00a9rer la mise en \u00c5\u0093uvre du Programme d'action de Beijing et du Document final du Sommet mondial de 2005, en enclenchant un processus de consultation sur le renforcement des liens entre la formulation des politiques et les n\u00c3\u00a9cessit\u00c3\u00a9s du terrain, en instituant des partenariats, et en faisant en sorte que les activit\u00c3\u00a9s de l'Organisation soient plus sensibles aux besoins des <mask>.", "answer": "femmes", "language": "fr"}
{"id": 96, "original_passage": "Le rapport du Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral sur l'\u00c3\u00a9tat de la Convention sur l'\u00c3\u00a9limination de toutes les formes de discrimination \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9gard des femmes (A/60/206) et le rapport du Comit\u00c3\u00a9 pour l'\u00c3\u00a9limination de la discrimination \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9gard des femmes (A/60/38) jouent un r\u00c3\u00b4le crucial dans la promotion de l'\u00c3\u00a9galit\u00c3\u00a9 des sexes, qui va bien au-del\u00c3\u00a0 de la simple abrogation des textes de loi discriminatoires \u00c3\u00a0 l'\u00c3\u00a9gard des femmes.", "length_of_sentences": 177, "cloze_passage": "Le rapport du Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral sur l'\u00c3\u00a9tat de la Convention sur l'\u00c3\u00a9limination de toutes les formes de discrimination \u00c3 l'\u00c3\u00a9gard des femmes (A/60/206) et le rapport du Comit\u00c3\u00a9 pour l'\u00c3\u00a9limination de la discrimination \u00c3 l'\u00c3\u00a9gard des femmes (A/60/38) jouent un r\u00c3\u00b4le crucial dans la promotion de l'\u00c3\u00a9galit\u00c3\u00a9 des sexes, qui va bien au-del\u00c3 de la simple abrogation des textes de loi discriminatoires \u00c3 l'\u00c3\u00a9gard des <mask>.", "answer": "femmes", "language": "fr"}
{"id": 97, "original_passage": "Dans son rapport, le Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral recommande \u00c3\u00a9galement la prise en consid\u00c3\u00a9ration de ces questions lors de l'\u00c3\u00a9laboration des rapports et r\u00c3\u00a9solutions, un suivi de la mise en \u00c5\u0093uvre des recommandations, la pleine int\u00c3\u00a9gration d'une d\u00c3\u00a9marche soucieuse d'\u00c3\u00a9quit\u00c3\u00a9 entre les sexes \u00c3\u00a0 tous les stades du Sommet mondial sur la soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 de l'information ainsi que la prise en compte des probl\u00c3\u00a8mes de sexosp\u00c3\u00a9cificit\u00c3\u00a9s durant l'application et le suivi des d\u00c3\u00a9cisions adopt\u00c3\u00a9es \u00c3\u00a0 l'issue d'autres grandes r\u00c3\u00a9unions au sommet et conf\u00c3\u00a9rences internationales, en particulier le Sommet de 2005.", "length_of_sentences": 246, "cloze_passage": "Dans son rapport, le Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral recommande \u00c3\u00a9galement la prise en consid\u00c3\u00a9ration de ces questions lors de l'\u00c3\u00a9laboration des rapports et r\u00c3\u00a9solutions, un suivi de la mise en \u00c5\u0093uvre des recommandations, la pleine int\u00c3\u00a9gration d'une d\u00c3\u00a9marche soucieuse d'\u00c3\u00a9quit\u00c3\u00a9 entre les sexes \u00c3 tous les stades du Sommet mondial sur la soci\u00c3\u00a9t\u00c3\u00a9 de l'information ainsi que la prise en compte des probl\u00c3\u00a8mes de sexosp\u00c3\u00a9cificit\u00c3\u00a9s durant l'application et le suivi des d\u00c3\u00a9cisions adopt\u00c3\u00a9es \u00c3 l'issue d'autres grandes r\u00c3\u00a9unions au sommet et conf\u00c3\u00a9rences internationales, en particulier le Sommet de <mask>.", "answer": "2005", "language": "fr"}
{"id": 98, "original_passage": "Mme\u00c2\u00a0Heyzer [Directrice ex\u00c3\u00a9cutive du Fonds de d\u00c3\u00a9veloppement des Nations Unies pour la femme (UNIFEM)], prenant la parole au titre du point 64 de l'ordre du jour uniquement, dit que, comme l'indique la note du Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral sur les activit\u00c3\u00a9s d'UNIFEM (A/60/274), la vision d'un monde \u00c3\u00a0 l'abri du besoin et de la peur ne pourra se r\u00c3\u00a9aliser que si l'\u00c3\u00a9galit\u00c3\u00a9 des sexes et les droits de l'homme occupent une place centrale dans le d\u00c3\u00a9veloppement et la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 humaine.", "length_of_sentences": 206, "cloze_passage": "Mme\u00c2 Heyzer [Directrice ex\u00c3\u00a9cutive du Fonds de d\u00c3\u00a9veloppement des Nations Unies pour la femme (UNIFEM)], prenant la parole au titre du point 64 de l'ordre du jour uniquement, dit que, comme l'indique la note du Secr\u00c3\u00a9taire g\u00c3\u00a9n\u00c3\u00a9ral sur les activit\u00c3\u00a9s d'UNIFEM (A/60/274), la vision d'un monde \u00c3 l'abri du besoin et de la peur ne pourra se r\u00c3\u00a9aliser que si l'\u00c3\u00a9galit\u00c3\u00a9 des sexes et les droits de l'homme occupent une place centrale dans le d\u00c3\u00a9veloppement et la s\u00c3\u00a9curit\u00c3\u00a9 <mask>.", "answer": "humaine", "language": "fr"}
{"id": 99, "original_passage": "Dans tous ces domaines, UNIFEM a suivi une approche int\u00c3\u00a9gr\u00c3\u00a9e en appuyant les lois et politiques visant \u00c3\u00a0 promouvoir les droits fondamentaux des femmes, en aidant les institutions \u00c3\u00a0 allouer des ressources et \u00c3\u00a0 mettre en place des m\u00c3\u00a9canismes de responsabilisation qui assurent l'efficacit\u00c3\u00a9 de ces lois et politiques, en soutenant ceux qui \u00c5\u0093uvrent en faveur des droits des femmes et en faisant \u00c3\u00a9voluer les attitudes pr\u00c3\u00a9judiciables qui perp\u00c3\u00a9tuent les in\u00c3\u00a9galit\u00c3\u00a9s entre hommes et femmes dans le monde.", "length_of_sentences": 171, "cloze_passage": "Dans tous ces domaines, UNIFEM a suivi une approche int\u00c3\u00a9gr\u00c3\u00a9e en appuyant les lois et politiques visant \u00c3 promouvoir les droits fondamentaux des femmes, en aidant les institutions \u00c3 allouer des ressources et \u00c3 mettre en place des m\u00c3\u00a9canismes de responsabilisation qui assurent l'efficacit\u00c3\u00a9 de ces lois et politiques, en soutenant ceux qui \u00c5\u0093uvrent en faveur des droits des femmes et en faisant \u00c3\u00a9voluer les attitudes pr\u00c3\u00a9judiciables qui perp\u00c3\u00a9tuent les in\u00c3\u00a9galit\u00c3\u00a9s entre hommes et femmes dans le <mask>.", "answer": "monde", "language": "fr"}
